<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="70" corpus="nl" name="Citters" givenname="Arnout" intraposition="van" beginjaar="1680" eindjaar="1695" functie="ordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0108.html">
  <line type="loopbaan">70. Mr. Arnout van Citters, heer van Gapinge, geb. Middelburg 10 dec.</line>
  <line type="loopbaan">1633, promoveerde te Leiden 3 juni 1655, advocaat te Middelburg,</line>
  <line type="loopbaan">raad in den Hove van Vlaanderen 29 dec. 1667, secretaris van Mid-</line>
  <line type="loopbaan">delburg sept. 1671, raad in den Hove van Holland 1674 en In de</line>
  <line type="loopbaan">Hoge Raad van Holland 1680; werd bij res. 8 febr. 1680 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur in Engeland, kwam te Londen aan 3 juli en</line>
  <line type="loopbaan">had zijn eerste audiÃƒÂƒÃ‚Â«ntie 9 juli 1680, ging voor een kort verlof naar</line>
  <line type="loopbaan">Holland213, nam weer afscheid 12 juli 1681, ging opnieuw met verlof</line>
  <line type="loopbaan">6 okt. 1682 en was weer te Westminster 1 jan. 1683211, ging met</line>
  <line type="loopbaan">verlof naar Holland in het laatst van okt. 1684 en was weer terug in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland omstreeks 16 dec. 1684, werd toegevoegd aan de extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassade van Jacob baron van Wassenaer en Duvenvoirde</line>
  <line type="loopbaan">en Everhard van Weede, nr. 17, naar Engeland in verband met een</line>
  <line type="loopbaan">verbond, die bij res. 6 maart 1685 benoemd waren, 1 april ver-</line>
  <line type="loopbaan">trokken, 4 april te Londen aankwamen, 30 april hun eerste en 7 okt.</line>
  <line type="hoofd">1685 hun laatste audiÃƒÂƒÃ‚Â«ntie hadden, vertrok met de extraordi naris</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeurs 26 of 27 okt. 1685 en bracht rapport uit 3 nov. 1685245;</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 22 nov. 1685 opnieuw benoemd tot ordinaris ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur, nam afscheid 15 febr. 1686, kwam in Engeland tussen 5 en 8</line>
  <line type="loopbaan">maart 1686, ging van 16 juli tot 17 sept. 1688 met verlof naar</line>
  <line type="loopbaan">Holland, ontving bij res. 22 okt. 1688 toestemming om nevens een</line>
  <line type="loopbaan">secretaris een klerk te houden en voor deze te mogen declareren ; bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 7 maart 1689 met Alexander Schimmelpenninck van der Oije,</line>
  <line type="loopbaan">Nicolaes Witsen, Willem Hadriaan des H.R. Rijksgraaf van Nassau,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 18, en Everhard van Weede, nr. 17, opnieuw benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur in Engeland, sloot bij 9 mei 1689 een tractaat</line>
  <line type="loopbaan">betreffende de toerusting ter zee, had zijn laatste audiÃƒÂƒÃ‚Â«ntie als</line>
  <line type="loopbaan">zodanig 11 sept. 1689246, werd bij res. 5 jan. 1690 weer benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur, ging half juni met verlof en was 3 aug. 1690</line>
  <line type="loopbaan">terug te Westminster, vertrok 4 okt. 1691 naar Holland, sloot daar?</line>
  <line type="loopbaan">22 okt.-l nov. 1691 een tractaat betreffende de oorlogvoering ter</line>
  <line type="loopbaan">zee met Engeland, kwam 23 jan. 1692 weer in Engeland terug, ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok vandaar met koning Willem III 15 maart, was 29 maart te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage247, was bij res. 5 jan. 1692 aangewezen als ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur in Spanje, nam afscheid 2 okt. 1693, ontving bij seer. res. van</line>
  <line type="loopbaan">die datum zijn instructie, ging eerst naar Engeland om van het Hof</line>
  <line type="loopbaan">afscheid te nemen, kwam aldaar aan 14 nov. 1693, was wegens</line>
  <line type="noot">243.   Res. 17 juni 1681.</line>
  <line type="noot">244.   Zie noot 239.</line>
  <line type="noot">245.   Zie noot 69.</line>
  <line type="noot">246.   Hun verbaal 7 maart 1689-3 dec. 1689 in arch. S.G. inv. nr. 8626.</line>
  <line type="noot">247.   Zie ook res. 12 aug. 1692.</line>
  <line type="loopbaan">109</line>
  <line type="loopbaan">gebrek aan convooi pas in juni 1694 gereed om naar Spanje te ver-</line>
  <line type="loopbaan">trekken, waarna vier van zijn kinderen op reis van Londen naar</line>
  <line type="loopbaan">Rotterdam verdronken 248 ; wegens dit ongeluk en aanhoudende</line>
  <line type="loopbaan">ziekte werd zijn reis uitgesteld, nam 24 maart 1695 afscheid van de</line>
  <line type="loopbaan">Koning en het Hof, vertrok 26 maart uit Portsmouth en kwam</line>
  <line type="loopbaan">omstreeks 28 nov. 1695 in Cadix aan, mocht zich in Spanje wegens</line>
  <line type="loopbaan">diplomatieke moeilijkheden niet legitimeren en had nog geen</line>
  <line type="loopbaan">publieke entrÃƒÂ©e gemaakt, toen hij f Madrid 12 okt. 1696, begr.</line>
  <line type="loopbaan">Middelburg (P.k.) 15 jan. 1698.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Aernout van Otters, heer van Gapinge, poorter van Middelburg 23</line>
  <line type="personalia">jan. 1589, en Anna van der Stringe; trouwde Ie 17 sept. 1659 Christina de Brauw,</line>
  <line type="personalia">geb. Sluis omstreeks 1640, dochter van Mr. Abram de Brauw, student te Leiden</line>
  <line type="personalia">28 febr. 1618 en te Heidelberg 8 juni 1621, jur. lic., ontvanger der gemene</line>
  <line type="personalia">middelen van consumptie te Sluis, schepen en burgemeester van het Vrije van</line>
  <line type="personalia">Sluis, en Cornelia ten Haeff; trouwde 2e Middelburg 24 okt. 1663 Josina</line>
  <line type="personalia">Parduyn, geb. aldaar 18 mei 1642, f Middelburg 1 nov. 1718, dochter van Caspar</line>
  <line type="personalia">Parduyn en Emerentia Salomons.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=4&amp;page=428">N.N.B.W. IV, 428</a>; N.A. 1941, 66; D e Brauw 7.</line>
  <line type="loopbaan">Sedert ongeveer okt. 1681 was zijn secretaris Jacob van Leeuwen,</line>
  <line type="loopbaan">die gedurende zijn verlof van okt. tot dec. 1684 de zaken waar-</line>
  <line type="loopbaan">nam; werd in febr. 1685 naar Holland gezonden om het over-</line>
  <line type="loopbaan">lijden van koning Kar el II bekend te maken, was opnieuw zaak-</line>
  <line type="loopbaan">gelastigde van okt. 1685 tot maart 1686219 en was in 1687 nog als</line>
  <line type="loopbaan">secretaris in functie.</line>
  <line type="loopbaan">N. van Huls werd in 1689 door de extraordinaris ambassadeurs</line>
  <line type="loopbaan">naar Holland gezonden tot overbrenging van de proclamatie van</line>
  <line type="loopbaan">Willem IIIen Maria tot Koning en Koningin250.</line>
  <line type="loopbaan">F. Bade was Van Citters' secretaris sedert 1689, tevens zaak-</line>
  <line type="loopbaan">gelastigde van okt. 1691 tot jan. 1692 en van maart 1692 tot nov.</line>
  <line type="hoofd">1693 en vertrok waarschijnlijk met Van Citters naar Spanje in</line>
  <line type="loopbaan">maart 1695.</line>
  <line type="hoofd">1695 zaakgelastigde</line>
</lemma>
