<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="247" corpus="nl" name="Swart" givenname="Marcelis" intraposition="de" beginjaar="1729" eindjaar="1760" functie="secretaris, resident 1733, extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris 1747" category="Rusland" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0288.html">
  <line type="loopbaan">247. Marcelis de Swart, geb. begin 1699, zwager en amanuensis van Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Willem de Wilde sedert 1719, werd bij res. 28 maart 1729 geauthori-</line>
  <line type="loopbaan">seerd de zaken in Rusland als secretaris waar te nemen, werd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">24 jan. 1733 bevorderd tot resident op een tractement van ƒ 2400 plus</line>
  <line type="loopbaan">ƒ 12 's daags en werd bij res. 26 okt. 1747 bevorderd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé en minister plenipotentiaris op een tractement van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ10.000, bij res. 15 jan. 1748 vermeerderd met ƒ300 voor een secreta-</line>
  <line type="loopbaan">ris en bij res. 26 mei 1751 gebracht op ƒ 12.000; bij res. 27 dec. 1751</line>
  <line type="loopbaan">werd hem wegens de duurte ƒ 4000 eens toegestaan; zijn huis brand-</line>
  <line type="loopbaan">de in 1737 af, terwijl hem voor zijn verbrande inboedel bij res. 14</line>
  <line type="loopbaan">maart 1738 een schadeloosstelling van ƒ 16.000 werd toegekend; in</line>
  <line type="hoofd">1749 bevond hij zich te Moskou, ontving verlof bij res. 8 juni 1756</line>
  <line type="loopbaan">en vertrok 10 juli 1756 naar Carlsbad; vertrok naar het vaderland</line>
  <line type="loopbaan">16 juli 1759, werd ontslagen bij res. 19 juni 1760 met de bevoegdheid</line>
  <line type="loopbaan">schriftelijk afscheid te nemen van het Hof in Rusland; op voorstel</line>
  <line type="loopbaan">van Holland werd hem bij die res. een pensioen toegekend van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ5000, t h. Mertzenhove bij Maastricht 15 april 1762.</line>
  <line type="loopbaan">766. Res. 20 okt. 1724.</line>
  <line type="loopbaan">767. Miss. van de Keizerlijke resident Hogenholiz 25 febr./8 maart 1729.</line>
  <line type="loopbaan">768. Res. van die datum.</line>
  <line type="loopbaan">289</line>
  <line type="personalia">Zoon van Anthon de Swart en Maria Catharina Leyendecker; trouwde Elisabeth</line>
  <line type="personalia">Helot, f Wageningen in 1763. Zijn vrouw woonde in 1747 te Venlo. Zijn zoon</line>
  <line type="personalia">Wilhelm Anthony de Swart vertrok in de zomer 1747 naar St. Petersburg 769 .</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1971, 163.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Pieter van der Hulst, f vóór nov. 1750 en</line>
  <line type="loopbaan">daarna Johan Isaac de Swart, nr. 249.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn amanuensis was Jacobus Poel, die in 1734 ontslagen werd 77°</line>
  <line type="loopbaan">en werd opgevolgd door Johannes Philippus Sprenger, ged.</line>
  <line type="loopbaan">Venlo 3 aug. 1710, ontving bij res. 14 maart 1738 wegens zijn</line>
  <line type="loopbaan">verbrande inboedel ƒ 1000, later ontvanger der convooien en</line>
  <line type="loopbaan">licenten te Termunterzijl (Gr.), f vóór 9 febr. 1768.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Michiel Sprenger, schepen 1710 tot 1728 en burgemeester van</line>
  <line type="personalia">Venlo, en Petronella van Kouten (Couten, Coeten); trouwde Harkstede</line>
  <line type="personalia">25 sept. 1741 Arnolda Piccardt, ged. Groningen 16 febr. 1717, f aldaar 19 juli</line>
  <line type="personalia">1794, dochter van Johannes Piccardt, heer van Slochteren, Kolham, de</line>
  <line type="personalia">Ruiten en de beide Harksteden (1712), gecommitteerde ter Admiraliteit in</line>
  <line type="personalia">Friesland 1711 en te Amsterdam 1712, erfschepper van het Zijlvest der Drie</line>
  <line type="personalia">Delfzijlen 1712 tot 1754, raad der Ommelanden, luitenant-hoofdman in de</line>
  <line type="personalia">Hoge Justitiekamer, lid gedeputeerde Staten van Stad en Lande, gecommit-</line>
  <line type="personalia">teerde ter Staten Generaal en in de Raad van State, curator der hogeschool te</line>
  <line type="personalia">Groningen, en Maria Louisa van Kouten (Couten, Coeten).</line>
  <line type="bronnen">N.P. 1941, 318 en 1937, 193.</line>
  <line type="loopbaan">Deze werd als amanuensis in 1737 opgevolgd door Dirck</line>
  <line type="loopbaan">Borst771.</line>
  <line type="loopbaan">In 1751 was zijn kamerdienaar Elias Rubin772.</line>
</lemma>
