<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="124" corpus="nl" name="Mortaigne" givenname="Johan Bertram" intraposition="de" beginjaar="1683" eindjaar="1688" functie="correspondent" category="Frankfort" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0178.html">
  <line type="loopbaan">124. Johan Bertram de Mortaigne, commissaris extraordinaris van de</line>
  <line type="loopbaan">monstering, hofmeester der Staten Generaal 1639 tot 1657; werd bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 23 maart 1663 benoemd tot consul-generaal in Algérie en tevens</line>
  <line type="loopbaan">belast met het door De Ruyter 2 sept. 1662394 met Tunis gesloten</line>
  <line type="loopbaan">tractaat en dat van 22 nov. 1662 door deze met Algérie gesloten395,</line>
  <line type="loopbaan">ontving instructie bij res. 11 april 1664 en vertrok met achttien</line>
  <line type="loopbaan">oorlogsschepen onder De Ruyter, kwam 19 juni 1664 voor Algiers,</line>
  <line type="loopbaan">had 23 en 25 juni audiëntie, maar slaagde niet, bevrijdde wel Van</line>
  <line type="loopbaan">der Burch en ging 5 juli 1664 weer onder zeil396; bij res. 2 jan. 1670</line>
  <line type="loopbaan">werd hij benoemd tot commissaris naar de bisschop van Münster,</line>
  <line type="loopbaan">nam als zodanig afscheid 14 jan. 1670 en kwam aan te Munster 23</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1670397, verbleef in 1675 voor particuliere zaken in Zweden398,</line>
  <line type="loopbaan">maar moest 11 juni 1675 plotseling vertrekken wegens het dreigende</line>
  <line type="loopbaan">oorlogsgevaar399; werd in 1676 naar Zweden gezonden tot uitwisse-</line>
  <line type="noot">392.   Res. 19 sept. 1676.</line>
  <line type="noot">393.   Miss. 31 maart/11 april 1674.</line>
  <line type="noot">394.   Arch. S.G., secrete kas, nr. 54; vgl. res. 29 sept. 1662 en miss. De Rouck ress.</line>
  <line type="loopbaan">4 en 19 jan. 1663.</line>
  <line type="noot">395.   Bekrachtigd 23 maart 1663.</line>
  <line type="noot">396.   Zijn verbaal, zie res. 14 aug. 1665.</line>
  <line type="noot">397.   Zijn verbaal 16 jan. 1670-21 juli 1670 in arch. S.G., inv. nr. 8550.</line>
  <line type="noot">398.   Zijn broeders Caspar Cornelis, Christophe en Barthold de Mortaigne waren in</line>
  <line type="loopbaan">Zweedse dienst.</line>
  <line type="noot">399.   Miss. Rumpf res. 27 juli 1675.</line>
  <line type="loopbaan">FRANKFORT                                                                      179</line>
  <line type="loopbaan">ling der ratification van het handelstractaat, kwam 23 april 1676 te</line>
  <line type="loopbaan">Gotenburg aan, waar hij 3 mei nog was, vertrok 23 aug. 1676 uit</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm en bracht 24 okt. 1676 rapport uit; werd in okt. 1683</line>
  <line type="loopbaan">door Willem III met een instructie van de raadpensionaris Pagel</line>
  <line type="loopbaan">met zijn zoon als correspondent naar Frankfort gezonden op een</line>
  <line type="loopbaan">daggeld van  16; bij miss. dd. Frankfort 3/16 jan. 1685 verzocht hij</line>
  <line type="loopbaan">om een residentsplaats in Denemarken; 1 mei 1688 werd hij gerevo-</line>
  <line type="loopbaan">ceerd als correspondent400; bij miss. dd. Frankfort ree. 20 dec. 1688</line>
  <line type="loopbaan">verzocht hij, dat 120 Waldenzen uit Kassei naar Nederland mochten</line>
  <line type="loopbaan">overkomen; bij res. 20 jan. 1689 werd hem  1250 toegelegd en bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 26 jan. 1689 ontving hij een akte ad omnes populos.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johan de Moriaigne diet Potte/, hofmeester der Staten Generaal 1616</line>
  <line type="personalia">tot f 1639, commissaris extraordinaris van de monstering, en Anna Artois de</line>
  <line type="personalia">Long champ.</line>
  <line type="personalia">Der Kinderen.</line>
  <line type="hoofd">1683-1701 correspondent</line>
  <line type="loopbaan">Mozes de Mortaigne, nr. 102.</line>
  <line type="hoofd">1695-1700 extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Petrus Valckenier, nr. 100.</line>
</lemma>
