<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="29" corpus="nl" name="Pesters" givenname="Ernst" intraposition="de" beginjaar="1727" eindjaar="1728" functie="zaakgelastigde" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0033.html">
  <line type="loopbaan">29. Ernst des H.R. Rijksedele de (12 febr. 1706) Pesters, geb. Maastricht</line>
  <line type="loopbaan">1 febr. 1665, pensionaris en gevolmachtigde voor de oorlogszaken</line>
  <line type="loopbaan">te Maastricht, schout van Daelhem 14 juli 1695, ontving commissie</line>
  <line type="loopbaan">als resident in de Zuidelijke Nederlanden 27 okt. 1717, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 15 nov. 1717 en bleef in functie tot zijn dood; gede-</line>
  <line type="loopbaan">puteerde naar Groot-Brittanië (Hannover) voor de zaken van de</line>
  <line type="loopbaan">Oost-Indische Compagnie, kwam aldaar aan 19 aug. 1723 en bleef</line>
  <line type="loopbaan">tot 27 jan. 1724; was met Grovestins gecommitteerde te Parijs 26 mei</line>
  <line type="loopbaan">1727, werd bij secr. res. 8 mei 1727 benoemd tot chargé d'affaires ad</line>
  <line type="loopbaan">interim in Frankrijk, ontving 17 juni 1727 zijn commissie, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">10 april 1728 uit Frankrijk, bracht 27 april rapport uit en werd bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 28 april bedankt en van zijn commissie ontslagen, f Brussel</line>
  <line type="loopbaan">27 sept. 1728.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Johan Pesters, heer van Cattenbroek, peymeester 1643, 1646,</line>
  <line type="personalia">1648,1651, 1652, 1658, 1660, 1662, 1664, 1666 tot 1668, 1670, pensionaris 1646,</line>
  <line type="personalia">schepen van den Vroenhove 1647 tot 1673, curator van de gereformeerde Latijnse</line>
  <line type="personalia">school 1652 tot 1673 en regent van het gereformeerde weeshuis 1666 te Maas-</line>
  <line type="personalia">tricht, stadhouder van de lenen 1647 en luitenant-voogd tot 1673 van Valken-</line>
  <line type="personalia">burg, schout van Eysden 1647, ontvanger van Daelhem, grimer van het Hof van</line>
  <line type="personalia">Utrecht 1674, raad en requestmeester 1678 en voorzitter van de Nassause domein-</line>
  <line type="personalia">raad tot t 1703, en Maria Ghijsen.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1949,427; N.L. 1937, 397; Jb. N.A. 1889,155; H. J. Tiele, De zending van</line>
  <line type="loopbaan">Pesters naar Hannover (Aug.-Dec. 1723), (ac. pr. Leiden), 's-Gravenhage, 1921.</line>
  <line type="hoofd">1727-1747 ordinaris ambassadeur, 1729 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
