<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="95" corpus="nl" name="Spaen" givenname="Gerrit Carel" intraposition="van" beginjaar="1802" eindjaar="1807" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0144.html">
  <line type="loopbaan">95. Gerrit Carel (des H.R. Rijksbaron, bij S.B. 5 sept. 1814 nr. 29) baron</line>
  <line type="loopbaan">van Spaen, heer van Voorstonden, geb. 20 okt., ged. Arnhem 24 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1756, ambtsjonker van Heerde en Brummen, gecommitteerde ter</line>
  <line type="loopbaan">Oost-Indische Compagnie 1787, burgemeester van Hattem 1788,</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerde ter Generaliteits rekenkamer 1791, werd benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot minister plenipotentiaris in Portugal, kwam te Lissabon aan 19</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1791, bood zijn geloofsbrieven aan 7 okt. 1791 en vertrok 15</line>
  <line type="loopbaan">juni 1794; werd benoemd tot extraordinaris envoyé en minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris bij de Keizer, werd in eerste audiëntie ontvangen 29</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1802, was afwezig van juli 1805 tot juni 1806 en wordt in die</line>
  <line type="loopbaan">functie het laatst vermeld 25 april 1807, werd benoemd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Beieren bij besl. 29 juni 1810 nr. 2, aan welke</line>
  <line type="loopbaan">missie geen uitvoering is gegeven; ridder in de orde van de Unie</line>
  <line type="loopbaan">25 nov. 1807 en van de Reunie 7 maart 1812, werd bij S.B. 28 aug.</line>
  <line type="hoofd">1814 nr. 14 benoemd in de ridderschap van Gelderland, was als</line>
  <line type="loopbaan">gezant afgevaardigd naar het geallieerde hoofdkwartier, waar hij</line>
  <line type="loopbaan">in dec. 1813 voor het eerst in audiëntie ontvangen werd en het laatst</line>
  <line type="loopbaan">vermeld wordt 7 juni 1814; benoemd tot extraordinaris envoyé en</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris bij de Keizer van Oostenrijk, bood hij zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 4 sept. 1814 en wordt het laatst als zodanig</line>
  <line type="loopbaan">vermeld 19 dec. 1831; ook was hij gevolmachtigde op het congres</line>
  <line type="loopbaan">van Wenen, bood zijn geloofsbrieven als zodanig aan in nov. 1814</line>
  <line type="loopbaan">en wordt het laatst als zodanig vermeld 30 juni 1815; ridder 1815</line>
  <line type="loopbaan">en commandeur 1816 Ned. Leeuw, f Wenen 28 febr. 1841.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Alexander Diederik des H.R. Rijksbaron van Spaen, heer van Rosande,</line>
  <line type="personalia">KEIZER                                                                                                145</line>
  <line type="personalia">Biljoen, Hulshorst, Over- en Nederhagen, Ringenberg en Haminkeln, in de</line>
  <line type="personalia">ridderschap van Veluwe, burgemeester van Wageningen, ordinaris raad in het</line>
  <line type="personalia">Hof van Gelderland 1739, gecommitteerde in de Raad van State 1762 tot 1764,</line>
  <line type="personalia">en Elisabeth Anna Maria van Riebeeck; trouwde (ondertr. te Hummelo en</line>
  <line type="personalia">Arnhem) 1 nov. 1778 Juliana Wilhelmina Heilwich van Heeckeren, geb. h.</line>
  <line type="personalia">Enghuizen 8 febr. 1757, t Parijs 28 maart 1795, dochter van Jacob Adolph van</line>
  <line type="personalia">Heeckeren, heer van Enghuizen, Beurse, de Cloese en Langen, schout binnen</line>
  <line type="personalia">en buiten Zutphen 1784, gedeputeerde ter Staten Generaal, landrentmeester van</line>
  <line type="personalia">Gelre en Zutphen, curator van de Academie te Harderwijk, en Charlotte</line>
  <line type="personalia">Alexandrine van Westerholt.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1951, 468.</line>
  <line type="loopbaan">S e c r e t a r i s s e n w a r e n zijn z o o n Alexander            Diederik  (des H . R .</line>
  <line type="loopbaan">R i j k s b a r o n , bij S.B. 5 s e p t . 1814 n r . 29) b a r o n van Spaen, h e e r</line>
  <line type="loopbaan">v a n V o o r s t o n d e n , g e b . h . d e C l o e s e 30 j u l i 1779, f h. V o o r s t o n -</line>
  <line type="loopbaan">d e n 1 dec. 1 8 3 4 ;</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde Gorssel 26 aug. 1814 Christina Maria Catharina van Lennep, geb.</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam 8 febr. 1775, t h. Voorstonden 23 maart 1857, dochter van David</line>
  <line type="loopbaan">van Lennep, firmant Gebr. van Lennep, kooplieden in specerijen, koffie en</line>
  <line type="loopbaan">thee te Amsterdam, en Judith Coster en weduwe van le Jacob van Walree en</line>
  <line type="loopbaan">2e Gerrit Willem van Zuylen van Nievelt, heer van Dorth (1787), ambts-</line>
  <line type="loopbaan">jonker van Nijkerk 1776, in de ridderschap van Veluwe 1778, gedeputeerde</line>
  <line type="loopbaan">ter Staten Generaal, richter van Arnhem 1795, lid van het departementaal</line>
  <line type="loopbaan">bestuur van Gelderland 1802, curator van de Academie te Harderwijk 1805.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1951,469.</line>
  <line type="loopbaan">en / . L. Silliman, nr. 96.</line>
  <line type="hoofd">1807-1808 zaakgelastigde</line>
</lemma>
