<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="76" corpus="nl" name="Borssele van der Hooghe" givenname="Philip Jacob" intraposition="van" beginjaar="1712" eindjaar="1722" functie="extraordinaris envoyé, extraordinaris ambassadeur 1714-1716" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0113.html">
  <line type="loopbaan">76. Philip Jacob van Borssele van der Hooghe, heer van Voorhoute, geb.</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage in 1670, raad en rentmeester van de domeinen van</line>
  <line type="loopbaan">Brabant, geëligeerde van de Staten van Utrecht, raad van Middel-</line>
  <line type="loopbaan">burg 1697, burgemeester van het Vrije van Brugge 1710 (tot 1713?),</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 16 nov. 1711 benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Groot-Brittannië, kwam te Londen aan 28 febr. 1712 en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 7 maart 1712, vertrok 1 aug. 1714 met verlof naar</line>
  <line type="loopbaan">Holland, kwam 24 aug. te Londen terug en werd met Arent van</line>
  <line type="loopbaan">Wassenaer, heer van Duivenvoirde, Voorschoten en Veur bij res.</line>
  <line type="loopbaan">19 dec. 1714 benoemd tot extraordinaris ambassadeur in Groot-</line>
  <line type="loopbaan">Brittannië tot vernieuwing der verdragen (gesloten 20 febr. 1716) en</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 2 maart 1716 in die qualiteit teruggeroepen261, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">naar Holland 22 juli 1716 en kwam 31 jan. 1717 te Londen terug als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé, ging met verlof naar Holland 5 juli 1720,</line>
  <line type="loopbaan">kwam te Londen terug 22 nov. 1720, verzocht bij miss. 2/6 dec. 1721</line>
  <line type="loopbaan">te worden gerappelleerd, ontving bij res. 11 maart 1722 verlof te</line>
  <line type="loopbaan">mogen repatriëren, had zijn laatste audiëntie 15 aug. 1722, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">3 sept, en bracht 29 sept. 1722 rapport uit262, gedeputeerde ter</line>
  <line type="loopbaan">Staten Generaal 16 april 1728, f 's-Gravenhage 5 maart 1735, begr.</line>
  <line type="loopbaan">Geldermalsen.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob van der Hooghe, later van Borssele van der Hooghe, zie onder</line>
  <line type="personalia">nr. 73, en Maria van Varick; trouwde in 1717 Maria Elisabeth van Strijen,</line>
  <line type="personalia">t na 21 april 1720, dochter van Mr. Quirijn van Strijen, raad en eerste raad in de</line>
  <line type="personalia">Raad van Brabant, en Cornelia Elisabeth de Raat.</line>
  <line type="bronnen">Nagtglas I, 63.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Benjamin Berlin, zie onder nr. 73.</line>
  <line type="loopbaan">Aan de extraordinaris ambassade 1714 tot 1716 waren als secre-</line>
  <line type="loopbaan">tarissen toegevoegd :</line>
  <line type="loopbaan">Prof. Mr. Willem Jacob 's Gravesande, geb. 's-Hertogenbosch</line>
  <line type="loopbaan">26 sept. 1688, jur. student te Leiden 6 juni 1704, promoveerde</line>
  <line type="loopbaan">aldaar 25 okt. 1707, advocaat te 's-Gravenhage, uitgever van het</line>
  <line type="loopbaan">261. Hun verbaal 21 jan. 1715-5 mei 1716 in arch. S.G., inv. nr. 8694.</line>
  <line type="loopbaan">262. Zijn verbaal 13 jan. 1712-29 sept. 1722 in arch. S.G., inv. nrs. 8705-8713.</line>
  <line type="loopbaan">8</line>
  <line type="paginahoofd">114                                                      GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="loopbaan">Journal de la république des lettres, bracht als secretaris van de</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeurs het tractaat van 20 febr. 1716 over263, bleef na het</line>
  <line type="loopbaan">vertrek der ambassade nog een jaar in Engeland, werd 19 mei</line>
  <line type="hoofd">1717 beroepen als ordinaris professor astronomiae et matheseos</line>
  <line type="loopbaan">te Leiden op een tractement van/800 en hield 22 juni 1717 zijn</line>
  <line type="loopbaan">inaugurele oratie, f Leiden? 28 febr. 1742.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dirk (Storm van) 's Gravesande, schepen en raad van 's-Hertogen-</line>
  <line type="personalia">bosch tussen 1670 en 1716, ontvanger-generaal der beurzen en benenden tot</line>
  <line type="personalia">studiën gedestineerd, controleur der licenten te 's-Hertogenbosch, ontvanger</line>
  <line type="personalia">der domeinen en geestelijke goederen van de prins van Oranje in de baronie</line>
  <line type="personalia">Cranendonck, de stad Eindhoven enz., en Anna Josina Blom; trouwde in</line>
  <line type="hoofd">1720 Anna Sacrelaire.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=6&amp;page=628">N.N.B.W. VI, 628</a>.</line>
  <line type="loopbaan">En Mr. Justus van Effen, geb. Utrecht 21 febr. 1684, gouverneur</line>
  <line type="loopbaan">van aanzienlijke jonge lieden, tweede secretaris van de extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassade naar Groot-Brittannië 1714 tot 1716, reisde</line>
  <line type="loopbaan">naar Zweden aug. 1719 tot april 1720 in gezelschap van de land-</line>
  <line type="loopbaan">graaf van Hessen-Philipsthal, jur. student te Leiden 15 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1716, promoveerde aldaar 18 april 1727, secretaris van de extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassade naar Groot-Brittannië 1727 tot 1728, com-</line>
  <line type="loopbaan">mies bij 's lands magazijnen van oorlog te 's-Hertogenbosch,</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw te Leiden ingeschreven 5 nov. 1723 als tutor van</line>
  <line type="loopbaan">Martinus Jacobus Huysman ; was als litterator werkzaam sedert</line>
  <line type="loopbaan">1711, schreef de Hollandsche spectator van 20 aug. 1731 tot</line>
  <line type="loopbaan">8 april 1735, f 's-Hertogenbosch 18 sept. 1735.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Melchior van Effeny officier der cavalerie, en Maria Bon; trouwde</line>
  <line type="personalia">Elisabeth Sophia Andrlessen; zij hertrouwde Gijsbert Versluis, commies van</line>
  <line type="personalia">de Grote Brabantse zwijgende landtol.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=1&amp;page=794">N.N.B.W. I, 794</a>.</line>
  <line type="hoofd">1723-1724 gedeputeerde voor de zaken van de Oost-Indische Compagnie</line>
  <line type="loopbaan">Ernst des H.R. Rijksedele de Pesters, nr. 29.</line>
  <line type="hoofd">1724-1761 extraordinaris envoyé, extraordinaris envoyé en minister ple-</line>
  <line type="loopbaan">nipotentiaris 1728</line>
</lemma>
