<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="204" corpus="nl" name="Cracauw" givenname="Carel Carelsz." intraposition="van" beginjaar="1627" eindjaar="1646" functie="commissaris in de Sont, resident 1632" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0238.html">
  <line type="loopbaan">204. Carel Carelsz. van Cracauw5M, geb. Wageningen, sedert 1601 in</line>
  <line type="loopbaan">commissiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«n in dienst van H.H.M. 555 , ontving 9 sept. 1606 commis-</line>
  <line type="loopbaan">sie als commissaris te Madrid556 tot uitwisseling der gevangenen,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok na 23 dec, was te Madrid en 23 nov. 1607 te Sevilla, daarna</line>
  <line type="loopbaan">weer te Madrid, bracht 17 sept. 1608 rapport uit; bij res. 2 okt. werd</line>
  <line type="loopbaan">hem ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 600 en een jaarlijks pensioen v a n / 2 0 0 of ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 1400 eens aan-</line>
  <line type="loopbaan">geboden ; bij res. 24 okt. werd hem een pensioen van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 350 toegestaan</line>
  <line type="loopbaan">en een medaille van 100 daalders; hij ontving 24 dec. 1615 commissie</line>
  <line type="loopbaan">als provisioneel gecommitteerde naar Spanje ter bevordering van de</line>
  <line type="loopbaan">Nederlandse belangen aldaar, was terug 18 juli 1618557, werd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">12 nov. 1625 benoemd tot en ontving 20 dec. 1625 zijn commissie558</line>
  <line type="loopbaan">als commissaris in de Sont op een tractement van/800 en/150 voor</line>
  <line type="loopbaan">huishuur (bij ress. 29 en 30 jan. 1627 verhoogd tot/1200 en/300),</line>
  <line type="loopbaan">deed de eed 17 jan. 1626, ontving bij res. 1 okt. 1626 verlof tot</line>
  <line type="loopbaan">regeling van zijn particuliere zaken, verscheen ter vergadering 19</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1626 en 17 maart 1627 en was in april 1627 weer te Elseneur;</line>
  <line type="loopbaan">zijn verzoek om de titel van agent werd opgehouden 559 ; bij ress.</line>
  <line type="loopbaan">2 en 3 nov. 1628 werd hij in de plaats van Diederick van Halewijn</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerd naar Stralsund om aldaar voor enige tijd als commis-</line>
  <line type="loopbaan">saris te resideren, totdat de zaken aldaar in betere orde gebracht</line>
  <line type="loopbaan">zouden zijn560; hij verbleef hier van 7 jan. tot april 1629561 en kwam</line>
  <line type="loopbaan">tussen 1 en 16 mei te Elseneur terug; blijkens res. 4 mei 1629 stelde</line>
  <line type="loopbaan">hij voor om door een substituut in Noorwegen de vloten en admi-</line>
  <line type="loopbaan">raalschappen van de Noordzeevaarders en andere schepen te laten</line>
  <line type="loopbaan">formeren; ingevolge res. 31 juli 1631 vertrok hij omstreeks 18 nov.</line>
  <line type="hoofd">1631 naar Hamburg naar de Nederlandse ambassadeur De Bevere</line>
  <line type="loopbaan">c.s.562 en liet een zijner dienaren te Elseneur achter om de correspon-</line>
  <line type="loopbaan">dentie en de admiraalschappen te verzorgen; hij kwam 2 dec 1631</line>
  <line type="loopbaan">bij de ambassadeurs te Uytersen en vertrok waarschijnlijk met hen</line>
  <line type="loopbaan">naar Holland 563 ; bij res. 25 maart 1632 ontving hij de titel van</line>
  <line type="loopbaan">resident en bij provisie een verhoging van tractement tot ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 2000;</line>
  <line type="loopbaan">ook ontving hij nieuwe geloofsbrieven voor de Koning, was 1 mei</line>
  <line type="noot">554.   Tot 1636 tekent hij als Cracouw, daarvoor Cracou.</line>
  <line type="noot">555.   Miss. 25 mei/13 juni 1631 en 24 juni/7 juli 1645.</line>
  <line type="noot">556.   Akteboek S.G., 279.</line>
  <line type="noot">557.   Rapport in arch. S.G., inv. m*. 7478, uitgeg. in : Bijdragen en mededeelirigen van</line>
  <line type="loopbaan">het Historisch Genootschap te Utrecht II (1879), 95.</line>
  <line type="noot">558.   Commissieboek S.G., 419 vo.</line>
  <line type="noot">559.   Res. 6 maart 1628.</line>
  <line type="noot">560.   Instructie in Instructieboek S.G., 457.</line>
  <line type="noot">561.   Vgl. betreffende de last hem door Dr. Laurentius Rostock, die ook naar Stralsund</line>
  <line type="loopbaan">ging, gegeven res. 8 jan. 1629.</line>
  <line type="noot">562.   Miss. 14 nov./19 dec. 1631.</line>
  <line type="noot">563.   Zijn miss. 23 dec. 1631 en rapport 28 febr. 1632.</line>
  <line type="loopbaan">239</line>
  <line type="hoofd">1632 ter vergadering op het punt om te vertrekken, 29 mei te</line>
  <line type="loopbaan">GlГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјckstadt ; 24 okt. 1633 ontving hij instructie in zake het opheffen</line>
  <line type="loopbaan">van de pretensentol op de Elbe 564 ; zijn verzoek om een tractement,</line>
  <line type="loopbaan">zo hoog als andere residenten genoten, werd opgehouden565; bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 20 okt. 1636 werd hem toegestaan herwaarts te komen om enige</line>
  <line type="loopbaan">zaken mondeling aan H.H.M, te kunnen voordragen, hij was 20 jan.</line>
  <line type="hoofd">1637 nog te Elseneur en waarschijnlijk vГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВіГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Віr 23 maart te 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage566, waarna bij ress. 7 en 9 april 1637 zijn tractement verhoogd</line>
  <line type="loopbaan">werd tot/3000; bij res. 3 juni 1637 werd hem opgedragen aanwezig</line>
  <line type="loopbaan">te zijn op de conferentie te Hamburg tussen de gezanten van Frank-</line>
  <line type="loopbaan">rijk, Engeland en Zweden; hij vertrok na 25 sept. (17 okt.?), kwam</line>
  <line type="loopbaan">12 dec. 1637 te GlГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјckstadt, 19 dec. te Hamburg aan, was 25 dec.</line>
  <line type="hoofd">1637 te Hadersleben en verder op verschillende plaatsen in Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken en ongeveer medio juni 1638 te Hamburg tot het bijwonen</line>
  <line type="loopbaan">der conferentie, waar hij 27 okt. nog was; bij res. 21 april 1639 werd</line>
  <line type="loopbaan">hij aangeschreven bij provisie te verblijven in zijn huis te Elseneur;</line>
  <line type="loopbaan">hij kwam in het voorjaar van 1643 naar Holland, deed rapport ter</line>
  <line type="loopbaan">vergadering 8 april, nam afscheid 24 okt. en vertrok met een nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">instructie ГѓЖ’Г‚ВўГѓвЂљГ‚в‚¬ГѓвЂљГ‚Еѕom te remediГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«ren de grote molestiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«n en kwellingen, die</line>
  <line type="loopbaan">de ingezetenen der Verenigde Nederlanden dagelijks in Denemarken</line>
  <line type="loopbaan">en Noorwegen bejegenden", was 18 dec. te GlГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјckstadt en 26 dec.</line>
  <line type="hoofd">1643 te Elseneur; in 1644 schreef hij bijzonderheden over de Zweeds-</line>
  <line type="loopbaan">Deense oorlog, f Elseneur 21 sept. 1646567.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Caerl van Crakau, chirurgijn te Wageningen (1593 tot 1601), en</line>
  <line type="personalia">Maria Tengnagels; trouwde Hoorn 16 (volgens het trouwboek 15) aug. 1610</line>
  <line type="personalia">Anna Hermansdr. van Ens, geb. aldaar, f na 14 sept. 1658 508 .</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1975, 316.</line>
  <line type="loopbaan">In zijn miss. 25 april/11 mei 1636 spreekt Van Cracauw van een</line>
  <line type="loopbaan">bijlage, door zijn dienaren getranslateerd; op die datum had hij</line>
  <line type="loopbaan">derhalve een secretaris in dienst; zie verder onder Elseneur.</line>
  <line type="loopbaan">Ook had hij in 1637 een correspondent of gevolmachtigde te</line>
  <line type="loopbaan">GlГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјckstadt569, in 1644 een correspondent te Hamburg 570 .</line>
  <line type="hoofd">1647-1656 resident</line>
</lemma>
