<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="143" corpus="nl" name="Borch" givenname="Jan Carel" intraposition="van der" beginjaar="1780" eindjaar="1781" functie="minister" category="Luik" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0187.html">
  <line type="loopbaan">143. Jan Carel van der Borch, heer van Langendreir, geb. Arnhem 3 dec.</line>
  <line type="loopbaan">1734, jonker en hoveling in de Ommelanden, kamerheer van de</line>
  <line type="loopbaan">prinses van Oranje, lid van de domeinraad van de prins van Oranje,</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerde ter Admiraliteit in Friesland 16 april 1760, 16 april</line>
  <line type="loopbaan">1766, 1 mei 1772 en 10 juni 1778 en ter Admiraliteit te Amsterdam</line>
  <line type="loopbaan">12 april 1776, gecommitteerde in de Raad van State 23 april 1762</line>
  <line type="loopbaan">en 29 april 1768, bewindhebber Oost-Indische Compagnie; minister</line>
  <line type="loopbaan">aan het Hof van de prins-bisschop van Luik, overhandigde zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven in sept. 1780 en had zijn laatste audiëntie in aug.</line>
  <line type="loopbaan">1781; bij res. 31 juli 1781 benoemd tot extraordinaris envoyé in</line>
  <line type="loopbaan">Zweden, werd hem bij res. 17 aug. 1781 boven zijn tractement van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ 10.000 tot vergoeding van reiskosten enz. een extra toelage van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ 5 0 0 0 per jaar toegestaan, vertrok 26 febr. 1782 uit 's-Gravenhage,</line>
  <line type="loopbaan">kwam 11 april te Stralsund en 11 mei 1782 te Stockholm aan, waar</line>
  <line type="loopbaan">hij 20 mei 1782 zijn geloofsbrieven overhandigde; hij was met verlof</line>
  <line type="loopbaan">van 13 sept. 1783 tot 28 sept. 1784 en van 15 okt. 1791 tot 18 juli</line>
  <line type="loopbaan">1792; na ontvangst van het besluit van 19 febr. 1795, waarbij hij</line>
  <line type="loopbaan">werd teruggeroepen, droeg hij 4 april de zaken over aan de secretaris</line>
  <line type="loopbaan">Loofs, nr. 236, en had zijn laatste audiëntie 20 okt. 1795; hij was</line>
  <line type="loopbaan">commandeur D.O., f Stockholm 1 mei 1797.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Allard Philip van der Borch, heer van Langendreir en Verwolde (1738),</line>
  <line type="personalia">jonker en hoveling in de Ommelanden 1721, gecommitteerde in de Raad van</line>
  <line type="personalia">State 1733,1734, gedeputeerde ter Staten-Generaal 1735,1736, in de ridderschap</line>
  <line type="personalia">van Zutphen 1740, raad en rekenmeester van Gelderland 1743 of 1744 tot 1766,</line>
  <line type="personalia">gecommitteerde ter Generalitcits Rekenkamer 1760, bewindhebber West-Indische</line>
  <line type="personalia">Compagnie, commandeur D.O., en Reiniera Charlotta van Goltstein, vrouwe</line>
  <line type="personalia">van Helbergen; trouwde 's-Gravenhage 29 maart 1761 Anne de Villegas, ged.</line>
  <line type="noot">423.   Over de „ontbinding" van dit huwelijk, zie N.L. 1941, 373.</line>
  <line type="paginahoofd">188                                                                 DUITSLAND</line>
  <line type="personalia">Breda 8 april 1745, t na 1808, van wie hij gesepareerd leefde, dochter van</line>
  <line type="personalia">George de Villegas en Maria de Bye.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris, mogelijk ook legatieraad, in 1783 en 1784 was</line>
  <line type="personalia">H. B. van Ponichau, die als zaakgelastigde fungeerde gedurende</line>
  <line type="personalia">zijn afwezigheid 13 sept. 1783 tot 28 sept. 1784;</line>
  <line type="personalia">in 1791 was secretaris Anthony Abraham Loof s, nr. 236.</line>
  <line type="hoofd">1783-1795 minister</line>
</lemma>
