<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="308" corpus="nl" name="Valckenaer" givenname="Johan" beginjaar="1796" eindjaar="1798" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Spanje" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0399.html">
  <line type="loopbaan">308. Prof. Mr. Johan Valckenaer, geb. Franeker 12 jan. 1759, student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 1773, waar hij 10 febr. 1781 in de rechten promoveerde,</line>
  <line type="loopbaan">advocaat te Leiden ; benoemd tot hoogleraar te Franeker, aanvaard-</line>
  <line type="loopbaan">de hij zijn professoraat 22 maart 1782, vroeg ontslag 16 mei 1787,</line>
  <line type="loopbaan">werd agent van het defensiewezen van Franeker te Amsterdam tot</line>
  <line type="loopbaan">9 sept. 1787, week uit naar Antwerpen, Brussel, St. Orner en Parijs,</line>
  <line type="loopbaan">was daar met Blaauw, nr. 35, en Meyer, nr. 36, werkzaam in 1795,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok naar Nederland, werd 4 maart 1795 benoemd tot hoog-</line>
  <line type="loopbaan">leraar te Leiden, aanvaardde het professoraat 10 okt., maar nam</line>
  <line type="loopbaan">reeds onslag in febr. 1796, representant ter Staten Generaal en lid</line>
  <line type="loopbaan">Nationale vergadering 1 maart 1795 tot 27 mei 1796; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar Spanje 23 febr. 1796, vertrok hij in mei,</line>
  <line type="loopbaan">reisde via Parijs, was in juni 1796 te Madrid, bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 7 aug. 1796, sloot het tractaat van San Ildefonso in juni</line>
  <line type="loopbaan">1797, werd bij besl. 7 april 1798 nr. 9 gerappelleerd, nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">14 sept. 1798, kwam in Holland terug in dec. 1798 en bracht rapport</line>
  <line type="loopbaan">uit 28 febr. 1799, werd bij besl. 21 maart 1799 nr. 41 aangesteld tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur in Spanje op dezelfde voorwaarden als</line>
  <line type="loopbaan">toen hij envoyé was, m e t / 5000 equipagegeld en ƒ 12.000 voor trans-</line>
  <line type="loopbaan">portkosten, deed de eed bij besl. 22 april 1799 nr. 56, vertrok nog die</line>
  <line type="loopbaan">maand, had zijn eerste audiëntie te Madrid 6 aug. 1799 en zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste 13 juni 1801, vertrok 30 juni 1801 en bracht 9 sept. 1801</line>
  <line type="loopbaan">rapport te 's-Gravenhage uit; woonde achtereenvolgens op de</line>
  <line type="loopbaan">huizen Dijkenburg te Noordwijk, Meer en Bosch te Heemstede en</line>
  <line type="loopbaan">Bijweg te Bennebroek, hoofdingeland van Rijnland jan. 1802, voor-</line>
  <line type="loopbaan">zitter der 3de klasse van het Koninklijk Instituut 1808, Pruissisch</line>
  <line type="loopbaan">gevolmachtigde te Parijs 16 juni 1810, f Bennebroek, h. Bijweg,</line>
  <line type="loopbaan">25 jan. 1821.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Dr. Lodewijk Caspar Valckenaer, theol. student te Frankeker</line>
  <line type="personalia">15 juni 1731, te Leiden 1737, conrector te Kampen 1740, hoogleraar in het</line>
  <line type="personalia">Grieks 1741 en de Griekse antiquiteiten 1755 te Franeker, rector van de hoge-</line>
  <line type="personalia">school aldaar 1745, 1750, 1760, hoogleraar in het Grieks 1766 en de vaderlandse</line>
  <line type="paginahoofd">400                                                                     SPANJE</line>
  <line type="personalia">geschiedenis 1769 te Leiden, en Johanna van der Streng; trouwde Ie Heino in</line>
  <line type="personalia">sept. 1784 (door echtscheiding ontbonden Parijs 31 dec. 1795) Rutgera Joanna</line>
  <line type="personalia">de Lille, geb. Franeker 18 juli 1759, t Zwolle 27 sept. 1840, dochter van Prof.</line>
  <line type="personalia">Dr. Christiaan Everhard de Lille, student te Leiden 2 aug. 1741 en 25 aug. 1752,</line>
  <line type="personalia">geneesheer te Zwolle, hoogleraar in de medicijnen te Franeker 1756, en Johanna</line>
  <line type="personalia">Marcella Meteier kamp; trouwde 2e Amsterdam 12 nov. 1812 Marie Françoise</line>
  <line type="personalia">Gervais, geb. Bièvre-le-Chatel (Seine-et-Oise) in 1777, f Bennebroek 24 maart</line>
  <line type="personalia">1845, dr. van Louis Gervais en Maria Magdalaine Marais.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=1&amp;page=1509">N.N.B.W. I, 1509</a>; J. A. Sillem, Het leven van Mr. Johan Valckenaer (1795-</line>
  <line type="loopbaan">1821), naar onuitgegeven bronnen bewerkt, Amsterdam, 1876; G.N. 1976, 54.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in 1798 was Jean Louis Pinsum, die door hem</line>
  <line type="loopbaan">aanbevolen1118 werd als consul op Ibiza en Formentera en daar-</line>
  <line type="loopbaan">toe aangesteld werd bij besl. 31 aug. 1798 nr. 39; zijn instructie</line>
  <line type="loopbaan">werd goedgekeurd bij besl. 4 sept. 1798 nr. 28, f op Ibiza in 1801.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris gedurende zijn tweede missie naar Spanje was</line>
  <line type="loopbaan">Prof. Dr. Theodorus van Kooien, geb. Leeuwarden 22 okt. 1749,</line>
  <line type="loopbaan">doorliep de Latijnse school te Leeuwarden, student te Franeker</line>
  <line type="loopbaan">12 juni 1767, rector van de Latijnse scholen te Kampen 1772 en</line>
  <line type="loopbaan">Middelburg 1779, hoogleraar te Franeker 1784 tot 1787., week</line>
  <line type="loopbaan">uit naar België en Frankrijk, keerde terug in 1795, secretaris van</line>
  <line type="loopbaan">het Oost-Indisch Comité 1795, agent van Nationale opvoeding</line>
  <line type="loopbaan">22 jan. 1798 tot april 1799, verbleef na 1801 op de buitenplaatsen</line>
  <line type="loopbaan">van Valckenaer, f Bennebroek, h. Bijweg, 1 febr. 1813.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Titus van Kooten, koster van de Jacobijner en Galileërkerken te</line>
  <line type="personalia">Leeuwarden, en Elida van der Ley; trouwde Kampen 17 juli 1778 Gesina</line>
  <line type="personalia">Juliana van Ongeren.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=4&amp;page=858">N.N.B.W. IV, 858</a>.</line>
</lemma>
