<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="161" corpus="nl" name="Sittig" givenname="Carel" beginjaar="1773" eindjaar="1774" functie="zaakgelastigde ad interim bij de Nedersaksische Kreits en de Hanzesteden" category="Nedersaksische Kreits, Hamburg, Lübeck en Bremen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0197.html">
  <line type="loopbaan">161. Carel Sittig, secretaris van de legatie bij de Nedersaksische Kreits en</line>
  <line type="loopbaan">de Hanzesteden in 1773, zaakgelastigde ad interim tijdens de afwe-</line>
  <line type="loopbaan">zigheid van Hop, bood zijn geloofsbrieven aan bij de Nedersaksische</line>
  <line type="loopbaan">Kreits en te Hamburg 9 april 1770 en was in functie tot 6 juli 1770;</line>
  <line type="loopbaan">opniuw zaakgelastigde ad interim tijdens de afwezigheid van Hop,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan bij de Nedersaksische Kreits en te</line>
  <line type="loopbaan">Hamburg 8 april 1772 en bleef in functie tot 2 sept. 1772; wegens het</line>
  <line type="loopbaan">vertrek van Hop benoemd tot zaakgelastigde bij res. 2 aug. 1773,</line>
  <line type="loopbaan">bood hij zijn geloofsbrieven aan bij de Nedersaksische Kreits en te</line>
  <line type="loopbaan">Hamburg 30 aug. 1773 en was in functie tot de aankomst van</line>
  <line type="loopbaan">Hogguer op 8 mei 1774; zaakgelastigde ad interim tijdens de afwe-</line>
  <line type="loopbaan">zigheid van Hogguer, bood hij zijn geloofsbrieven aan bij de Neder-</line>
  <line type="loopbaan">saksische Kreits en te Hamburg 25 aug. 1775 en bleef dit tot sept.</line>
  <line type="loopbaan">1775, was opnieuw zaakgelastigde ad interim tijdens de afwezigheid</line>
  <line type="loopbaan">van Hogguer van aug. tot sept. 1777 en nog diens secretaris in 1778;</line>
  <line type="loopbaan">was in 1780 secretaris van de ambassadeur Lestevenon te Parijs, werd</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 30 april 1784 benoemd tot commissaris-generaal der marine</line>
  <line type="loopbaan">te Havre de Grace met de faculteit om vice-commissarissen aan te</line>
  <line type="noot">444.   Zijn verbaal 26 mei 1742-3 mei 1756 in arch. S.G., inv. nrs. 8777-8778.</line>
  <line type="paginahoofd">198                                                                      DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">stellen; blijkens res. 23 juli 1784 deelde hij mede nog enige tijd te</line>
  <line type="loopbaan">Parijs te zullen blijven en zich vervolgens te Rouen te zullen vestigen</line>
  <line type="loopbaan">en verder, dat hij enige vice-commissarissen in de zeehavens van</line>
  <line type="loopbaan">Normandie had benoemd; hij bleef echter voorlopig te Parijs, ver-</line>
  <line type="loopbaan">zocht 15 aug. 1791 ƒ 1200 om zich naar zijn post van commissaris der</line>
  <line type="loopbaan">marine in Normandie te kunnen begeven; bij res. 14 sept. 1792 werd</line>
  <line type="loopbaan">hem aangeschreven niet meer over de voorvallende zaken te Parijs</line>
  <line type="loopbaan">te schrijven, maar in 1796 was hij nog te Parijs; in 1798 was hij</line>
  <line type="loopbaan">eindelijk te Rouen, want bij miss. 11 april/l mei 1798 nr. 7 vroeg hij</line>
  <line type="loopbaan">verlof zich één à twee maanden te mogen absenteren; sedert res.</line>
  <line type="loopbaan">6 juni 1798 nr. 45 komt hij ook voor als commissaris-generaal in de</line>
  <line type="loopbaan">departementen Seine inférieure, Maine, Calvados en la Manche te</line>
  <line type="loopbaan">Rouen; bij besl. 11 nov. 1807 nr. 17 werd hij als consul-generaal</line>
  <line type="loopbaan">aldaar gecontinueerd en in 1809 was hij nog in functie445.</line>
  <line type="hoofd">1774-1793 minister bij de Nedersaksische Kreits en de Hanzesteden</line>
</lemma>
