<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="154" corpus="nl" name="Schrassert" givenname="Hendrick" beginjaar="1640" eindjaar="1651" functie="resident te Hamburg en Lübeck" category="Nedersaksische Kreits, Hamburg, Lübeck en Bremen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0192.html">
  <line type="loopbaan">154. Mr. Hendrick Schrassert, ridder van St. Michiel (13 febr. 1640), geb.</line>
  <line type="loopbaan">Harderwijk 14 febr. 1600, student te Leiden 7 sept. 1619, lid van het</line>
  <line type="loopbaan">St. Jorisgilde te Harderwijk 1627, raad en schepen van Hattem,</line>
  <line type="noot">431.   Zijn instrcctic van 2 jan. 1630 gedrukt bij Vreede „I", 1ste gedeelte, bijlagen, 94.</line>
  <line type="noot">432.   Res. 1634, 976 vo.</line>
  <line type="noot">433.   Res. 21 juli 1640 en miss. 17/25 april 1640.</line>
  <line type="loopbaan">HANZESTEDEN                                                                        193</line>
  <line type="loopbaan">richter van Nijbroek, gedeputeerde ten landdage 17 febr. 1629,</line>
  <line type="loopbaan">advocaat-fiscaal van Gelderland en de frontieren op de Rijn en de</line>
  <line type="loopbaan">Maas 1633, ontving bij res. 20 nov. 1640 commissie als resident te</line>
  <line type="loopbaan">Hamburg; werd in diezelfde functie benoemd te Lübeck, waar hij</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven aanbood 6-16 okt. 1641; f tussen 18 maart en</line>
  <line type="loopbaan">12 april 1651434.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Otto Schrassert, kerkmeester te Nijkerk (1590), secretaris (1592), raad</line>
  <line type="personalia">en schepen van Harderwijk, holtrichter van het Meervelderbosch (1618), en</line>
  <line type="personalia">Elbarta van Steenier; trouwde (ondertr. 's-Gravenhage 25 maart 1635) Catalina</line>
  <line type="personalia">Maes, begr. 's-Gravenhage (Gr.k.) 13 okt. 1676, weduwe van Jacob van Duynen</line>
  <line type="personalia">Govertsz.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1950, 100.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn amanuensis tussen 1642435 en 1648 was Isaack van Belle.</line>
  <line type="hoofd">1653-1675 resident te Hamburg en Lübeck</line>
  <line type="loopbaan">155. Matthias Römer, resident van de hertog van Paltz-Neuburg te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage zeker sedert 1642 tot 1645, werd bij res. 6 jan. 1646</line>
  <line type="loopbaan">benoemd als commissaris naar Zweden ter uitwisseling van de</line>
  <line type="loopbaan">ratification van het tractaat van ligue en garantie, 15-25 aug. 1645</line>
  <line type="loopbaan">te Suderocra gesloten; was van juli tot 17 nov. 1646 te Stockholm;</line>
  <line type="loopbaan">1 mei 1648 vertrok hij als commissaris ter behartiging van de par-</line>
  <line type="loopbaan">ticuliere belangen van enige kooplieden naar Zweden, maar kreeg</line>
  <line type="loopbaan">een credietbrief voor de Koningin mee en hem werd bij res. 11 febr.</line>
  <line type="hoofd">1649 opgedragen om de belangrijkste gebeurtenissen in Zweden aan</line>
  <line type="loopbaan">de griffier te melden; was te Stockholm tussen 17 nov. 1649 en 19</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1650; verzocht bij ress. 26 mei en 24 nov. 1651 benoemd te</line>
  <line type="loopbaan">worden en werd bij ress. 11 nov. 1652 en 10 mei en 13 juni 1653</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot en ontving op laatstgenoemde datum zijn commissie als</line>
  <line type="loopbaan">resident te Hamburg en Lübeck436 en als gezant in bijzondere missie</line>
  <line type="loopbaan">naar de hertog van Brunswijk-Lünenburg-Calenberg; nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">1 aug. 1653, stond 29 sept, op het punt van vertrekken, bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven te Hamburg aan 27 jan. 1654; zijn geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">voor Brunswijk-Lünenburg-Calenberg werden pas 31 mei 1654</line>
  <line type="loopbaan">verzonden en hij werd van die missie teruggeroepen 14 sept. 1655;</line>
  <line type="loopbaan">was in 1661 met verlof en terug te Hamburg 6 sept. 1661, werd in</line>
  <line type="hoofd">1669 belast met een missie naar Brunswijk en was 13 juni 1669 terug</line>
  <line type="loopbaan">te 's-Gravenhage om rapport uit te brengen; ontving bij res. 5 sept.</line>
  <line type="hoofd">1670 een creditief voor de hertogen van Brunswijk; nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">ter vergadering van 13 april 1671, was te Hamburg 26 aug. 1672,</line>
  <line type="loopbaan">f Hamburg 22 (of 18?) juni 1675.</line>
  <line type="noot">434.   Res. 26 mei 1651.</line>
  <line type="noot">435.   Miss. ree. 31 maart 1642.</line>
  <line type="noot">436.   Gelderland en Holland verklaarden zich tegen deze benoeming.</line>
  <line type="loopbaan">13</line>
  <line type="paginahoofd">194                                                                        DUITSLAND</line>
  <line type="personalia">Zoon van Lambrecht Römer te Aken en Katharina Amy a; trouwde Anna Düp-</line>
  <line type="personalia">pengiesser, die in 1678 te Utrecht woonde, t na 4 mei 1685, dochter van N. Diip-</line>
  <line type="personalia">pengiesser en Marie Blanche.</line>
  <line type="bronnen">N.P. 1963, 259.</line>
  <line type="loopbaan">In 1655 was er ook een geheim correspondent te Bremen437.</line>
  <line type="loopbaan">Zeker in 1675 was zijn amanuensis of secretaris Gabriel Floris,</line>
  <line type="loopbaan">zie onder nr. 21.</line>
  <line type="hoofd">1675-1708 resident te Hamburg en Lübeck</line>
</lemma>
