<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="162" corpus="nl" name="Hogguer" givenname="Daniel" beginjaar="1774" eindjaar="1793" functie="minister bij de Nedersaksische Kreits en de Hanzesteden" category="Nedersaksische Kreits, Hamburg, Lübeck en Bremen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0198.html">
  <line type="loopbaan">162. Daniel des Zweedsen Rijksbaron (bevestigd 9 dec. 1773) Hogguer,</line>
  <line type="loopbaan">geb. Amsterdam 1 nov. 1722, burger van St. Gallen (vernieuwd 5</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1754), koopman en bankier te Amsterdam, firmant de weduwe</line>
  <line type="loopbaan">Jacques Christoffel Hogguer &amp; Zoon tot 1762, firmant Horneca,</line>
  <line type="loopbaan">Hogguer &amp; Co. 1762 tot 1773, schepen van Amsterdam 1748; ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving bij res. 8 okt. 1773 zijn commissie als minister bij de Neder-</line>
  <line type="loopbaan">saksische Kreits en de Hanzesteden, kwam aldaar aan 8 mei en bood</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven bij de Nedersaksiche Kreits en te Hamburg aan</line>
  <line type="loopbaan">11 mei 1774, was afwezig in aug. en sept. 1775, in aug. en sept. 1777</line>
  <line type="loopbaan">en mei tot sept. 1780, f Hamburg 29 maart 1793.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacques Christoffel Hogguer (Zweedse adel 1713), heer van Bellegarde,</line>
  <line type="personalia">burger van St. Gallen, koopman en bankier te Amsterdam, en Sara Chevallier;</line>
  <line type="personalia">trouwde Ie Abbeville in juli 1745 Marie Anne van Robais, geb. Abbeville,</line>
  <line type="personalia">t Amsterdam 2 febr. 1750, dochter van Samuel van Robais, deelhebber in de</line>
  <line type="personalia">koninklijke manufactuur van fijne lakenen te Abbeville, en Marie Feray; trouwde</line>
  <line type="personalia">2e 's-Gravenhage 25 okt. 1751 Henriette de Mauclerc, geb. Stettin 10 aug. 1730,</line>
  <line type="personalia">t 's-Gravenhage 20 nov. 1794, dochter van Ds. Paul Emile de Mauclerc, predi-</line>
  <line type="personalia">kant te Bucholz, superintendant der Franse gemeenten in Pommeren te Stettin</line>
  <line type="personalia">1725, hofpredikant van de Koning van Pruissen, en Marguerite Cécile de Rapin</line>
  <line type="personalia">Thoyras.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=9&amp;page=389">N.N.B.W. IX, 389</a>; N.A. 1942, 591; Schw. G. IX (1953), 153.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretarissen waren Carel Sittig, nr. 161, en N. Bauquier</line>
  <line type="loopbaan">(Bruguier?), die zaakgelastigde bij de Nedersaksische Kreits en</line>
  <line type="loopbaan">de Hanzesteden was tijdens de afwezigheid van Hogguer, als</line>
  <line type="loopbaan">zodanig zijn geloofsbrieven aanbood 19 mei 1780 bij de Neder-</line>
  <line type="loopbaan">saksische Kreits en te Hamburg en dit bleef tot 1 sept. 1780.</line>
  <line type="noot">445.   Besl. 14 febr. 1809 nr. 30.</line>
  <line type="loopbaan">HANZESTEDEN                                                                     199</line>
  <line type="hoofd">1793 zaakgelastigde bij de Nedersaksische Kreits en de Hanzesteden</line>
</lemma>
