<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="182" corpus="nl" name="Verelst" givenname="Dirk Huybert" beginjaar="1758" eindjaar="1774" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0216.html">
  <line type="loopbaan">182. Dirk Huybert (Pruissisch) graaf (10 sept. 1767) 489 Vereist, geb. Veere</line>
  <line type="loopbaan">in 1717 (?), luitenant van de cavalerie, raad van Veere, gecommitteer-</line>
  <line type="loopbaan">de in de Raad van State 5 dec. 1737 tot 1758; benoemd tot envoyé</line>
  <line type="loopbaan">in Sardinië, had hij zijn eerste audiëntie 3 okt. 1750 en n a m afscheid</line>
  <line type="loopbaan">25 sept. 1751, was daarna extraordinaris envoyé en plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">in het koninkrijk Napels en Sicilië 490 ; bij res. 26 juni 1758 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in Pruissen,</line>
  <line type="loopbaan">ontving hij 3 nov. 1758 zijn commissie als zodanig, bood zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven aan 30 dec. 1758, was met verlof april tot juni 1766,</line>
  <line type="loopbaan">t Berlijn 24 jan. 1774, begr. aldaar (Franse kerk in Dorothestadt).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Jean Louis Vereist, commies-stapelier van Zeeland, monstercom-</line>
  <line type="personalia">missaris en equipagemeester der Admiraliteit in Zeeland, raad en burgemeester</line>
  <line type="personalia">van Veere, rentmeester der geestelijke goederen over Walcheren, gedeputeerde</line>
  <line type="personalia">ter Staten Generaal 1737, en Elisabeth Sappius; trouwde Ie Sara Lidia Deodati,</line>
  <line type="personalia">t 's-Gravenhage in maart 1766, begr. Vianen, dochter van Ewaldus Deodati,</line>
  <line type="personalia">poorter van Amsterdam 19 mei 1725, kerkmeester van de Eilandskerk 1729, en</line>
  <line type="personalia">Geertruid Cornelia Levingstone; trouwde 2e Berlijn in nov. 1773 Ilse Sophie von</line>
  <line type="personalia">Platen, geb. 11 sept. 1731, t Gantikow 16 febr. 1795, dochter van Heinrich Kar l</line>
  <line type="personalia">von Platen, heer van Stolpe en Glienicke, luitenant-kolonel b.d. in Deense dienst,</line>
  <line type="personalia">en Johanne Helene von Larisch und Gross-Nimsdorftn weduwe van Karl Friedrich</line>
  <line type="personalia">von Kraut, hofmeester van prins Heinrich van Pruissen.</line>
  <line type="bronnen">Elias 560; Gothaisches Genealogisches Taschenbuch der Adelichen Häuser</line>
  <line type="loopbaan">1903, 675.</line>
  <line type="noot">489.   Ter gelegenheid van het huwelijk van prins Willem Ven prinses Wilhelmina van</line>
  <line type="loopbaan">Pruissen.</line>
  <line type="noot">490.   Zijn verbaal 8 juli 1750-8 april 1752 in arch. S.G., inv. nr. 8774.</line>
  <line type="loopbaan">PRUISSEN                                                                          217</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was in 1760 C. Intra, zie onder nr. 180, en zeker</line>
  <line type="loopbaan">sedert 1772 / . Bonhomme, nr. 183.</line>
</lemma>
