<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="192" corpus="nl" name="Domburgh" givenname="Dirck" intraposition="van" beginjaar="1697" eindjaar="1712" functie="commissaris" category="Danzig" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0228.html">
  <line type="loopbaan">192. Dirck van Domburgh, bewindhebber der Oost-Indische Compagnie</line>
  <line type="loopbaan">wegens Utrecht, ontving bij res. 8 maart 1697 zijn commissie als</line>
  <line type="loopbaan">commissaris te Danzig op een tractement van ƒ 2400, stond op het</line>
  <line type="loopbaan">punt te vertrekken medio juli 1697, was nog te Amsterdam 3 okt. en</line>
  <line type="noot">513.   Miss. ree. 10 mei 1681.</line>
  <line type="noot">514.   vervalt.</line>
  <line type="noot">515.   Miss. 8/17 dec. 1691.</line>
  <line type="noot">516.   Miss. ree. 26 febr. 1696.</line>
  <line type="noot">517.   Miss. Domburgh ree. 2 april 1 698 en 24 aug. 1699</line>
  <line type="loopbaan">DUITSLAND                                                                  229</line>
  <line type="loopbaan">kwam 2 dec. 1697 te Danzig aan; hij had geloofsbrieven voor de</line>
  <line type="loopbaan">stad Danzig, de Pruissische regering te Koningsbergen en de stad</line>
  <line type="loopbaan">Elbing518; bij res. 10 jan. 1698 werd hem opgedragen de Koning bij</line>
  <line type="loopbaan">zijn komst te Danzig namens H.H.M, te begroeten; 1 sept. 1699 was</line>
  <line type="loopbaan">hij te Koningsbergen519; bij ress. 3 aug. en 27 okt. 1702 werd hem</line>
  <line type="loopbaan">wegens buitengewone diensten  1000 toegelegd en verder een</line>
  <line type="loopbaan">jaarlijkse verhoging van tractement met  600; hij verzocht bij miss.</line>
  <line type="loopbaan">13/22 april 1709 verlof van twee maanden ten einde zijn enige</line>
  <line type="loopbaan">dochter, die ongesteld was, naar Carlsbad te kunnen vergezellen,</line>
  <line type="loopbaan">wat hem werd toegestaan bij res. 22 april 1709, vertrok naar Carls-</line>
  <line type="loopbaan">bad (vóór) 17 mei, verbleef te Stolpe, omdat te Danzig de pest</line>
  <line type="loopbaan">heerste, aug. 1709 tot 12 jan. 1710 en keerde 18 jan. te Danzig terug,</line>
  <line type="loopbaan">werd in 1709 drie maal door een beroerte getroffen520, f Danzig</line>
  <line type="loopbaan">25 aug. 1712, begr. Utrecht.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Cornells van Domburg, raad, kameraar en schepen van Utrecht, en</line>
  <line type="personalia">Maria van Swanenburg; trouwde Maria (Fameron of Cannea?).</line>
  <line type="personalia">Zijn schoonzoon was Jacob de Ble, nr. 245.</line>
  <line type="personalia">Nav. 1858, 144.</line>
  <line type="personalia">Zijn amanuensis Jean Philip Thomae, uit Pommeren geboor-</line>
  <line type="personalia">tig521, ,,die bij diverse Poolse magnaten en laatst bij de kroon-</line>
  <line type="personalia">grootmaarschalk Bilinski de functie van secretaris had waar-</line>
  <line type="personalia">genomen" voerde gedurende zijn afwezigheid 17 mei tot 1 aug.</line>
</lemma>
