<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="18" corpus="nl" name="Nassau" givenname="Willem Hadriaan" intraposition="van" beginjaar="1678" eindjaar="1679" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0023.html">
  <line type="loopbaan">18. Willem Hadriaan des H.R. Rijksgraaf (24 april 1679) van Nassau,</line>
  <line type="loopbaan">heer van Odijk (1665), Kortgene (1670), Zeist en Driebergen (1677)</line>
  <line type="loopbaan">en Blikkenburg (1687), geb. omstreeks 1632, litt, student te Leiden</line>
  <line type="loopbaan">22 febr. 1647, majoor der cavalerie 1666, nam ontslag 1668, repre-</line>
  <line type="loopbaan">sentant van de eerste edele in de Staten van Zeeland 7 okt. 1668 tot</line>
  <line type="loopbaan">1702, gedeputeerde ter Staten Generaal 1668 tot 1704, gecommit-</line>
  <line type="loopbaan">teerde ter Admiraliteit in Zeeland 22 okt. 1668; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerde naar de Koning van Frankrijk op Keppel 15 juni</line>
  <line type="loopbaan">1672, ontving hij instructie 27 juni en bracht rapport uit 1 juli 1672;</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur en gevolmachtigde naar de vredehandel te Aken 1673</line>
  <line type="loopbaan">tot 167475; met Frederik baron van Reede, heer van de Lier, Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Coenraad van Beuningen, nr. 68, en Willem van Haren benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur naar Engeland bij res. 5 april 1674,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hij 23 aug. in Engeland aan, kreeg toestemming te repatriëren</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 6 no v., ontving zijn recredentiaal 18 nov. en bracht rapport</line>
  <line type="loopbaan">uit 3 dec. 167476; met Hieronymus van Beverningk en Willem van</line>
  <line type="loopbaan">Haren extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris naar de</line>
  <line type="loopbaan">vredehandel te Nijmegen, ontving daartoe volmacht 4 jan. 1676 en</line>
  <line type="loopbaan">tekende de vrede 20 aug. 167877; ontving commissie als extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur naar Frankrijk 29 sept. 1678, reglement</line>
  <line type="loopbaan">8 okt. 1678, was te Parijs 29 nov., ontving zijn recredentiaal 31 maart</line>
  <line type="loopbaan">en bracht rapport uit 17 april 1679 ; met Nicolaes Witsen en Everhard</line>
  <line type="loopbaan">van Weede, nr. 17, extraordinaris gedeputeerde naar de prins van</line>
  <line type="noot">74.   Zie noot 48.</line>
  <line type="noot">75.   Het verbaal in arch. S.G., inv. nrs. 8566-8577.</line>
  <line type="noot">76.   Hun verbaal 1674-9 juni 1679 in arch. S.G., inv. nrs. 8588-8590.</line>
  <line type="noot">77.   Hun verbaal 4 jan. 1676-13 okt. 1679 in arch. S.G., inv. nrs. 8591-8602.</line>
  <line type="paginahoofd">24                                                                      FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">Oranje in Engeland, vertrok na 8 jan. 168978, kwam te Londen 18</line>
  <line type="loopbaan">jan.; met dezelfden, Mr. Arnout van Citters, nr. 70, en Alexander</line>
  <line type="loopbaan">Schimmelpenninck van der Oije bij res. 7 maart 1689 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur in Engeland om koning Willem III</line>
  <line type="loopbaan">geluk te wensen met zijn verheffing, sloot hij een tractaat betreffende</line>
  <line type="loopbaan">de toerusting ter zee 9 mei 1689, had zijn laatste audiëntie 11 sept.,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok in de laatste helft van nov. en bracht rapport uit 3 dec.</line>
  <line type="loopbaan">168979, als buitengewoon ambassadeur naar Engeland tekende hij</line>
  <line type="loopbaan">22 okt.-l nov. 1691 een tractaat betreffende de zeeoorlog; emissarius</line>
  <line type="loopbaan">naar de Zuidelijke Nederlanden te Brussel in verband met onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelingen met Frankrijk 1694 en met hetzelfde doel te Maastricht</line>
  <line type="loopbaan">in nov. 1694 en juni 1695; ontving zijn geloofsbrieven als extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur naar Frankrijk 28 dec. 1697, nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">8 maart, was te Parijs 5 mei?, ontving zijn recredentiaal 6 okt. en</line>
  <line type="loopbaan">was terug 1 dec. 1698, f 's-Gravenhage 21 sept. 1705, begr. Ouder-</line>
  <line type="loopbaan">kerk aan den IJssel.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Lodewijk van Nassau, heer van Beverweerd (1625), Odijk en de Lek</line>
  <line type="personalia">(1627), nr. 62, en Isabella des H.R. Rijksgravin van Hornes; trouwde Jaarsveld</line>
  <line type="personalia">4-14 febr. 1664 Elisabeth van der Nisse, vrouwe van Heinkenszand, Ovezande,</line>
  <line type="personalia">Driewegen, Coudorpe en Wolfaartsdijk, ged. Goes 13 febr. 1639, f 's-Graven-</line>
  <line type="personalia">hage 12 dec., begr. Ouderkerk aan den IJssel 21 dec. 1698, dochter van Mr.</line>
  <line type="personalia">Cornells van der Nisse Davidsz., heer van Heinkenszand, Ovezande, Driewegen,</line>
  <line type="personalia">Coudorpe en Wolfaartsdijk, burgemeester van Goes 1640, en Elisabeth van</line>
  <line type="personalia">Alteren.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=1&amp;page=1368">N.N.B.W. I, 1368</a>; Dek, Nassau 158; Elias 433.</line>
  <line type="loopbaan">Secretaris van hem en de andere extraordinaris ambassadeurs te</line>
  <line type="loopbaan">Parijs was: Wouter Hooreman, zie onder nr. 16.</line>
</lemma>
