<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="131" corpus="nl" name="Sypesteyn" givenname="Cornelis Ascanius" intraposition="van" beginjaar="1671" eindjaar="1671" functie="commissaris" category="Keur-Keulen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0182.html">
  <line type="loopbaan">131. Mr. Corneas Ascanius van Sypesteyn, heer van Hillegom ( 1667), geb.</line>
  <line type="loopbaan">h. Hillegom 12 mei 1638, mat. student te Leiden 7 april 1656, edel-</line>
  <line type="loopbaan">man in het gevolg van de extraordinaris ambassade naar Frankrijk</line>
  <line type="loopbaan">1660, promoveerde te Orléans in het kanonieke recht 1660 en het</line>
  <line type="loopbaan">burgerlijke recht 1661, bracht in 1662 het met Frankrijk gesloten</line>
  <line type="loopbaan">tractaat over410, baljuw van de hoge heerlijkheid Brederode, stad-</line>
  <line type="loopbaan">houder van de lenen, houtvester, zeevonder, schout van het Hof-</line>
  <line type="loopbaan">ambacht ca., raad en rentmeester van de domeinen van Brederode</line>
  <line type="loopbaan">en het huis te Cleef 1667, superintendant over de domeinen van</line>
  <line type="loopbaan">Brederode voor driejaren 1668; ontving bij res. 2 mei 1671 commis-</line>
  <line type="loopbaan">sie als commissaris om het bemiddelingsaanbod over te brengen in</line>
  <line type="loopbaan">de gerezen geschillen tussen de stad en de keurvorst van Keulen,</line>
  <line type="loopbaan">conform de daggelden van de ritmeester Brasser en de secretaris</line>
  <line type="loopbaan">Cunaeus in Brunswijk en Munster, bood als zodanig zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 27 mei 1671 en nam afscheid 24 aug. 1671, ontving 22</line>
  <line type="loopbaan">april 1672 commissie als wagenmeester-generaal voor de expeditie</line>
  <line type="loopbaan">te velde, f Gorinchem 7 juni 1673, begr. Hillegom.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Cornells van Sypesteyn, heer van Hillegom (1626), kannunik ten</line>
  <line type="personalia">Dom, en Geertruyd van den Corput; trouwde Haarlem 19 sept. 1662 Maria van</line>
  <line type="personalia">der Hom, geb. aldaar 26 aug. 1639, f Oud Beyerland 10 maart 1704, begr.</line>
  <line type="personalia">Hillegom, dochter van Andries van der Hom, raad 1627 tot f 1677, schepen 1631,</line>
  <line type="personalia">1632, 1635, 1636, 1639, 1641, 1642, 1644, 1645, 1647, 1648,1651, 1652 en burge-</line>
  <line type="personalia">meester 1655, 1656, 1660, 1661, 1667, 1668 van Haarlem, bewindhebber der</line>
  <line type="personalia">West-Indische Compagnie 1658, en Maria Olycan.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=7&amp;page=1198">N.N.B.W. VII, 1198</a>; N.A. 1952, 247; S. M. van Zanten Jut, Inventaris van het</line>
  <line type="loopbaan">familiearchief Van Sypesteyn, Nieuw Loosdrecht, 1969.</line>
  <line type="noot">409.   Miss. Hamel Bruyninx 26 sept./29 sept. 1659.</line>
  <line type="noot">410.   Res. 20 april 1662.</line>
  <line type="loopbaan">KEUR-KEULEN                                                                    183</line>
</lemma>
