<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="15" corpus="nl" name="Groot" givenname="Pieter" intraposition="de" beginjaar="1670" eindjaar="1672" functie="ordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0018.html">
  <line type="loopbaan">15. Mr. Pieter de Groot, geb. Rotterdam 28 maart 1615, ging naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk in 1621 en naar Hamburg in 1632, jur. student te Amster-</line>
  <line type="loopbaan">dam, promoveerde te Orléans in 1637, advocaat te 's-Gravenhage</line>
  <line type="hoofd">1638 en te Amsterdam 1640; benoemd tot raad en resident van de</line>
  <line type="loopbaan">keurvorst van de Palts, koning van Bohemen, te 's-Gravenhage, had</line>
  <line type="loopbaan">hij zijn eerste audiëntie 30 mei 1651 en werd teruggeroepen 31 maart</line>
  <line type="loopbaan">1660; vermeld als resident van Maria Elizabeth vorstin van Hohen-</line>
  <line type="loopbaan">zollern-Hechingen geb. des H.R. Rijksgravin van den Bergh, mar-</line>
  <line type="loopbaan">kiezin van Bergen op Zoom aldaar sedert 1648, van Oost-Friesland</line>
  <line type="loopbaan">30 dec. 1657 tot 26 maart 1660 en van Oldenburg; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">resident van Munster 9 april 1659; pensionaris van Amsterdam 1660</line>
  <line type="loopbaan">tot 1667, met Johan Huydecoper, (Zweeds) ridder (10 aug. 1637),</line>
  <line type="loopbaan">heer van Tarnen en Blokland en van Maarseveen en Neerwijk (1640),</line>
  <line type="loopbaan">Cornells van Vlooswijck, heer van Vlooswijk, Wulverhorst, Diemer-</line>
  <line type="loopbaan">broek en Papenkop en Mr. Coenraad van Beuningen, nr. 68, door die</line>
  <line type="loopbaan">stad afgevaardigd naar Karel II koning van Engeland om hem bij</line>
  <line type="loopbaan">zijn troonsbestijging geluk te wensen 1660; werd bij ress. 19 en 21</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1667 en 18 febr. 1668 benoemd tot ordinaris ambassadeur in</line>
  <line type="loopbaan">Zweden om aldaar gedurende driejaren te resideren en met geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven voor de Koning van Denemarken dd. 18 febr. 1668, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">23 mei, kwam te Kopenhagen 5 juni, had zijn audiëntie 8 juni, nam</line>
  <line type="loopbaan">afscheid 16 juni en kwam te Stockholm aan 30 juni 1668, was bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 5 juni 1669 benoemd tot ordinaris ambassadeur in Frankrijk,</line>
  <line type="loopbaan">waarom hij te Stockholm zijn laatste audiëntie had 10 aug. 1669 en</line>
  <line type="loopbaan">omstreeks 18 aug. vertrok; intussen was hem 29 juni 1669 een missie</line>
  <line type="loopbaan">naar Brunswijk-Lünenburg-Celle ter uitbreiding van Triple alliantie</line>
  <line type="noot">62.   Miss. ree. 23 dec. 1680.</line>
  <line type="noot">63.   Bijl. B en C van miss. ree. 20 april 1694.</line>
  <line type="noot">64.   Miss. ree. 7 okt. 1697.</line>
  <line type="noot">65.   Miss. ree. 21 aug. 1700; Ds. Leyendecker schrijft in een brief van 13 maart 1700,</line>
  <line type="loopbaan">dat de amanuensis van Rumpf geen Nederlands kon schrijven.</line>
  <line type="loopbaan">19</line>
  <line type="loopbaan">opgedragen; hij was te Hamburg 30 aug., ontving daar zijn recre-</line>
  <line type="loopbaan">dentiaal van Brunswijk 1-11 sept. 1669, was te Wolffenbüttel 17</line>
  <line type="loopbaan">sept., te Hannover 27 sept, en bracht rapport uit 28 dec. 1669; werd</line>
  <line type="loopbaan">pensionaris van Rotterdam en bij res. 20 mei 1670 opnieuw be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot ordinaris ambassadeur in Frankrijk voor één jaar op een</line>
  <line type="loopbaan">tractement van  20.000, was 12 sept, te Parijs, had daar zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie 23 febr. 1672, vertrok 23 maart en bracht rapport uit</line>
  <line type="loopbaan">16 april 1672; werd 15 juni 1672 gecommiteerd en ontving 27 juni</line>
  <line type="hoofd">1672 instructie als extraordinaris gedeputeerde naar de Koning van</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk en bracht rapport uit van deze zending 1 juli 1672, f Heem-</line>
  <line type="loopbaan">stede, h. Boekenrode, 2 juni 1678, begr. Delft.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Hugo de Groot, litt, student te Leiden 3 aug. 1594. advocaat-</line>
  <line type="personalia">fiscaal voor den Hove van Holland 1607, 's lands historieschrijver, pensionaris</line>
  <line type="personalia">van Rotterdam 1613 tot 1619, vast Dirk Meerman en Jacob Boreel, zie onder nr.</line>
  <line type="personalia">13, gecommitteerde vanwege de Oost-Indische Compagnie met een aanbevelings-</line>
  <line type="personalia">brief van de Staten Generaal dd. 23 maart 1613 naar Engeland, kwam aan te</line>
  <line type="personalia">Londen 1 april 1613; Zweeds rijksraad en gezant in Frankrijk 1634 tot f 1645,</line>
  <line type="personalia">en Maria van Reygersbergh; trouwde Ie Rijswijk 21 okt. 1652 Agatha van Rhijn,</line>
  <line type="personalia">geb. 's-Gravenhage 10 dec. 1627, t Antwerpen, begr. Delft (N.k.) 27 jan. 1673,</line>
  <line type="personalia">dochter van Johan van Rhijn, procureur te 's-Gravenhage, en Catharina Canter;</line>
  <line type="personalia">trouwde 2e 7 juli 1675 zijn nicht Alicia de Groot, geb. 's-Gravenhage 24 juli 1631,</line>
  <line type="personalia">t 3 okt. 1693, dochter van Mr. Willem de Groot, phil. student te Leiden 10 aug.</line>
  <line type="hoofd">1611 en te Senlis, advocaat voor den Hove van Holland en van de Oost-Indische</line>
  <line type="loopbaan">Compagnie, raad van de graaf van Hohenlohe, en Alida Graswinckel.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=10&amp;page=305">N.N.B.W. X, 305</a>; N.A. 1942, 142; Elias 79; J. P. Cornets de Groot, Levens-</line>
  <line type="loopbaan">schets van Mr. P. de Groot, gezant der Vereenigde Nederlanden, 's-Gravenhage,</line>
  <line type="loopbaan">1847; M. van Leeuwen, Het leven van Pieter de Groot, deel I (ac. pr.), Utrecht,</line>
  <line type="loopbaan">1917.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris te Parijs was Christiaan Constantijn Rumpf, nr. 14.</line>
  <line type="hoofd">1672-1674 agent</line>
  <line type="loopbaan">Christaan Constantijn Rumpf, nr. 14.</line>
</lemma>
