<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="72" corpus="nl" name="Brande" givenname="Johan Pieter" intraposition="van den" beginjaar="1695" eindjaar="1699" functie="ordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0110.html">
  <line type="loopbaan">72. Johan Pieter van den Brande, lste baronet (9 juni 1699), heer van</line>
  <line type="loopbaan">Cleverskerke (1679), Koudekerke en Hogelande, geb. Middelburg</line>
  <line type="loopbaan">24 juni 1645, jur. student te Leiden 9 sept. 1661, schepen, raad en</line>
  <line type="loopbaan">burgemeester van Middelburg, gedeputeerde ter Staten van Zeeland ;</line>
  <line type="loopbaan">werd bij ress. 6 febr. en 1 juli 1694 benoemd tot ordinaris ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur in Engeland, ontving 27 dec. 1694 zijn instructie, vertrok na</line>
  <line type="loopbaan">5 mei 1695, kwam in Engeland 18 mei 1695, was met verlof in</line>
  <line type="loopbaan">Holland 14 juni 1698, werd bij res. 26 febr. 1699 op zijn verzoek</line>
  <line type="loopbaan">ontslagen, vertrok in maart naar Engeland, had zijn laatste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">13 mei 1699, vertrok 29 mei en bracht rapport uit 12 juni 1699;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 2 juni 1711 commissie als gedeputeerde naar Vlaanderen;</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde ter Staten Generaal 1711 en voorzitter daarvan,</line>
  <line type="loopbaan">t 's-Gravenhage 28 dec. 1712, begr. Middelburg (O.k.) 8 febr. 1713.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Cornelis van den Brande, kolonel der infanterie in dienst der West-</line>
  <line type="personalia">Indische Compagnie, en Maria de Meyer; trouwde Ie Delft 4 nov. 1671 Cornelia</line>
  <line type="personalia">van de Graeff, geb. aldaar 11 juli 1651, t Middelburg 7 juli 1692, dochter van</line>
  <line type="personalia">Pieter van de Graeff en Sophia van Borssele van der Hooghe; trouwde 2e Rijswijk</line>
  <line type="personalia">4 jan. 1695 Aletta Maria des Zweedsen Rijksedele de Geer, vrouwe van Gimo,</line>
  <line type="personalia">geb. Amsterdam 28 juli, ged. aldaar (Waalse k.) 1 aug. 1652, f 's-Gravenhage na</line>
  <line type="personalia">1715, dochter van Laurens des Zweedsen Rijksedele (4 aug. 1641) de Geer, heer</line>
  <line type="personalia">van Österby, commissaris van de Koning van Zweden te Amsterdam van vóór</line>
  <line type="hoofd">1654 tot f 1666, en Margaretha van Crommon en weduwe van Mr. Gerard van</line>
  <line type="loopbaan">Crommon, kwartierschout van Peelland.</line>
  <line type="bronnen">Jb. N.A. 1892/3, 234; Genealogische kwaitierstaten van Nederlandsche geslach-</line>
  <line type="loopbaan">ten, onder red. van W. F. G. L. van der Dussen en M. P. Smissaert, III (1873).</line>
  <line type="loopbaan">In 1695 was zijn secretaris B. Buschoff, waarschijnlijk identiek</line>
  <line type="loopbaan">met Mr. Bernardus Busschoff, die 2 okt. 1688 commissie kreeg als</line>
  <line type="loopbaan">secretaris en stokhouder op Sas van Gent en 15 okt. 1688 als</line>
  <line type="loopbaan">ontvanger aldaar.</line>
  <line type="loopbaan">In 1697 en 1698 was zijn secretaris Lewys de Saan (Lodewijk van</line>
  <line type="loopbaan">der Saan), die vanaf juni 1698 als zaakgelastigde optrad.</line>
  <line type="noot">253.   Vgl. miss. 9/14 maart 1708.</line>
  <line type="noot">254.   Miss. van dat jaar.</line>
  <line type="hoofd">1699-1701 extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">73. Adriaan van Borsseîe van der Hooghe, heer van Geldermalsen en in</line>
  <line type="loopbaan">Cleverskerke, ged. 's-Gravenhage 15 mei 1658, edelman van de</line>
  <line type="loopbaan">bedkamer van de prins van Oranje, raad en rentmeester-generaal</line>
  <line type="loopbaan">van Brabant, beschreven in het ambt Tielerwaard 2 april 1678; bij</line>
  <line type="loopbaan">ress. 26 sept. 1684 en 21 april 1685 met Mr. Anthonie Heinsius, Isaac</line>
  <line type="loopbaan">van den Heuvel en Johan Goes als commissarissen-deciseurs, en Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Gerard Hooft, Jacob van Hoorn, Salomon van de Blocquery en Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Adriaen Paets, nr. 295, als commissarissen-instructeurs vanwege de</line>
  <line type="loopbaan">Oost-Indische Compagnie benoemd tot commissaris-deciseur naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland in de kwestie Bantam, nam hij afscheid 30 april, kwam te</line>
  <line type="loopbaan">Westminster aan 14 mei 1685 en bracht rapport uit 3 april 1686255;</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerde in de Raad van State 24 maart 1692; werd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">27 febr. 1699 benoemd tot extraordinaris envoyé naar Engeland,</line>
  <line type="loopbaan">totdat de ordinaris ambassade vervuld zou zijn, nam afscheid 24</line>
  <line type="loopbaan">april, kwam in Engeland 12 mei, had zijn eerste audiëntie 29 mei,</line>
  <line type="loopbaan">was met koning Willem III 'm Holland van ongeveer 15 juni tot 22</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1699, was terug in Engeland 27 okt. 1699, vertrok opnieuw met</line>
  <line type="loopbaan">de Koning naar Holland in juli 1700, was terug in Engeland 21 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1700, vertrok nogmaals met de Koning uit Engeland (vóór) 12 juli</line>
  <line type="loopbaan">1701, werd op zijn verzoek ontslagen bij res. 1 sept. 1701 en bracht</line>
  <line type="loopbaan">rapport uit 14 sept. 1701 ; met Christiaan Carel van Lintelo, nr. 172,</line>
  <line type="loopbaan">en Mr. Barthoui van Slingelandt buitengewoon gedeputeerde naar</line>
  <line type="loopbaan">de Palts 1702256, gedeputeerde te velde 25 aug. 1702, 7 mei 1706,</line>
  <line type="loopbaan">20 april 1707 en 2 mei 1708; werd in 1705 door de Raad van State</line>
  <line type="loopbaan">gecommitteerd naar Frankfort ; ontving rnet Bruno van der Bussen,</line>
  <line type="loopbaan">Adolf Hendrik des H.R. Rijksgraaf van Rechteren, nr. 106, en Scato</line>
  <line type="loopbaan">Ludolf van Gockinga 28 sept. 1714 instructie als extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur en plenipotentiaris naar de conferentie te Antwerpen,</line>
  <line type="loopbaan">waar het tractaat 15 nov. 1715 gesloten werd257 en tekende als ge-</line>
  <line type="loopbaan">volmachtigde 31 jan. 1716 te Antwerpen het tractaat met de Keizer</line>
  <line type="loopbaan">tot liquidatie van het provisionele beheer der Zuidelijke Nederlan-</line>
  <line type="loopbaan">den door de Staten Generaal, f 's-Gravenhage 30 april 1728, begr.</line>
  <line type="loopbaan">Geldermalsen.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob van der Hooghe, later van Borsseîe van der Hooghe, heer in</line>
  <line type="personalia">Cleverskerke (1666) en van Geldermalsen, beschreven in het ambt Tielerwaard,</line>
  <line type="personalia">gecommitteerde in de Raad van State, gedeputeerde naar de bisschop en de stad</line>
  <line type="personalia">Munster 258 , gedeputeerde te velde 28 jan. 1666; benoemd tot gedeputeerde of</line>
  <line type="personalia">extraordinaris envoyé naar het Keizerlijke leger in 1674, bracht hij rapport uit</line>
  <line type="personalia">3 sept. 1674; extraordinaris gedeputeerde bij de hertogen van Brunswijk 15 dec.</line>
  <line type="personalia">1674, nam hij afscheid 15 dec. 1674 en bracht rapport uit 19 juni 1675, was in</line>
  <line type="noot">255.   Hun    verbaal   in arch. S.G., inv. nr. 8612.</line>
  <line type="noot">256.   Hun    verbaal   24 maart 1 7 0 2 ^ april 1702 in arch. S.G., inv. nr. 8651.</line>
  <line type="noot">257.   Hun    verbaal   in arch. S.G., inv. nrs. 8675-8679.</line>
  <line type="noot">258.   Zijn   verbaal   26 sept. 1657-19 dec. 1657 in arch. S.G., inv. nrs. 8499-8500.</line>
  <line type="paginahoofd">112                                                           GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="personalia">maart 1678 te Dusseldorp, en Maria van Varick; trouwde (huwelijksafk. 's-Gra-</line>
  <line type="personalia">venhage 19 febr. 1696) Geertruidvan Weideren, ged. Tiel 18 febr. 1674, f 's-Gra-</line>
  <line type="personalia">venhage 21 mei 1732, begr. Geldermalsen, dochter van Bernhard van Weideren,</line>
  <line type="personalia">heer van Valburg, in de ridderschap van Nijmegen 1655, raad in den Hove van</line>
  <line type="personalia">Gelderland 1675, ambtman, richter en dijkgraaf van Nederbetuwe, en Maria</line>
  <line type="personalia">Catharina Soudenbalch.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1940, 427.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Benjamin Bertin, in 1688 en 1689 amanuensis</line>
  <line type="loopbaan">van Van Bilderbeeck, nr. 133, in 1698 secretaris van Von Span-</line>
  <line type="loopbaan">heim, nr. 101, zeker sedert 1700 259 ; deze schreef berichten aan de</line>
  <line type="loopbaan">Staten Generaal 23 juli tot 16 nov. 1700 en 12 juli tot 12 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1701, was daarna secretaris van Van Vrijberghe, zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">mei tot aug. 1705 en van Van Borssele, zaakgelastigde 1 tot 24</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1714 en 22 juli 1716 tot 31 jan. 1717; zijn laatste brief aan</line>
  <line type="loopbaan">H . H . M , is uit 1721.</line>
</lemma>
