<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="178" corpus="nl" name="Marteville" givenname="Lodewijk" intraposition="van" beginjaar="1742" eindjaar="1746" functie="zaakgelastigde" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0213.html">
  <line type="loopbaan">178. Anton Christian Ludwig Marteville de St. Souverain zich noemende</line>
  <line type="loopbaan">Lodewijk van Marteville, geb. in aug. 1706, officier in dienst van de</line>
  <line type="loopbaan">staat sedert omstreeks 1727, officier, secretaris van Van Reede-</line>
  <line type="loopbaan">Ginkel sedert omstreeks 1735 en nog in 1742, toen hij na diens ver-</line>
  <line type="loopbaan">trek als zaakwaarnemer optrad in Pruissen en dit bleef waarschijn-</line>
  <line type="loopbaan">lijk tot de aankomst van dezelfde in 1746; ontving bij res. 29 aug.</line>
  <line type="hoofd">1746 commissie als zaakgelastigde ad interim in Polen en Saksen in</line>
  <line type="loopbaan">qualiteit van secretaris op een tractement van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 12 's daags, vertrok</line>
  <line type="noot">483.   Zijn verbaal 27 febr. 1730-30 sept. 1742 in arch. S.G., inv. nrs. 8742-8746.</line>
  <line type="paginahoofd">214                                                                       DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">17 okt. 1746 uit Berlijn, kwam 20 okt. te Dresden; blijkens zijn miss.</line>
  <line type="loopbaan">3/14 febr. 1748 was hij niet geaccrediteerd bij de republiek Polen;</line>
  <line type="loopbaan">hij zal dit gebleven zijn tot de aankomst van Calkoen in 1750., wiens</line>
  <line type="loopbaan">secretaris hij werd; werd bij res. 19 mei 1751 benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© naar Zweden, vertrok 15 juli uit Dresden na van</line>
  <line type="loopbaan">de Koning een tabatiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВЁre met brillanten bezet ontvangen te hebben,</line>
  <line type="loopbaan">was te 's-Gravenhage 9 aug. 1751 en vertrok 25 okt. 1751 uit 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage en reisde met zijn echtgenote, kinderen en secretaris over</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam, Utrecht en Deventer naar H a m b u r g , waar hij tengevol-</line>
  <line type="loopbaan">ge van een ongesteldheid van 13 dec. 1751 tot 14 april 1752 moest</line>
  <line type="loopbaan">vertoeven en kwam 17 mei 1752 te Stockholm a a n ; bij miss. 6/19</line>
  <line type="loopbaan">juli 1756 verzocht en verkreeg hij verlof om de baden te Karlsbad of</line>
  <line type="loopbaan">Pyrmont te gaan gebruiken, verkreeg opnieuw daartoe verlof bij</line>
  <line type="loopbaan">ress. 25 aug. en 12 sept. 1757, doch maakte geen gebruik van deze</line>
  <line type="loopbaan">toestemming; woonde tijdens de brand van Stockholm op Zuider</line>
  <line type="loopbaan">Malm 4 8 4 , t Stockholm 25 april 1760, begr. aldaar (Hoogd.k.).</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde Marie Louise of FranГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В§oise von Ammon (Pruissische adel 24 febr. 1756),</line>
  <line type="loopbaan">geb. 13 okt. 1715, ontving het portret des Konings met brillanten als afscheids-</line>
  <line type="loopbaan">geschenk en vertrok met haar gezin 30 mei 1761485, dochter van Bernhard Am-</line>
  <line type="loopbaan">mon, Koninklijk Pools kamerraad, Koninklijk Pruissisch Hofraad en secretaris</line>
  <line type="loopbaan">des Konings, rechter bij de Franse kolonie te Halberstadt, en Louise d'AlenГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В§on;</line>
  <line type="loopbaan">zij hertrouwde N. von Eynden, generaal-majoor in Deense dienst (f GlГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјckstadt</line>
  <line type="loopbaan">in 1785).</line>
  <line type="loopbaan">Zij hadden drie kinderen in 1756, ГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©ГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©n zoon (waarschijnlijk J. L. C. Marteville,</line>
  <line type="loopbaan">die in 1785 nog voorkomt), geb. in 1741, die in 1761 luitenant der cavalerie in</line>
  <line type="loopbaan">Deense dienst werd, en twee dochters486.</line>
  <line type="loopbaan">Nav. 1879, 628.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris sedert 1748 was David Letocart, nr. 230; hij had</line>
  <line type="loopbaan">een correspondent te Warschau.</line>
  <line type="hoofd">1746-1747 minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">H o n . Reinhard baron van Reede, heer van Middachten, Ginkel,</line>
  <line type="loopbaan">Lievendaal en Zuilenburg, burgman tot Nienburg, nr. 177.</line>
  <line type="hoofd">1747 zaakgelastigde</line>
</lemma>
