<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="54" corpus="nl" name="Ortel" givenname="Joachim" beginjaar="1584" eindjaar="1590" functie="agent" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0086.html">
  <line type="loopbaan">54. Joachim Ortel, geb. Augsburg in 1542, monstercommissaris in dienst</line>
  <line type="loopbaan">van de prins van Oranje en de Staten van Holland te Delft en Hoorn,</line>
  <line type="loopbaan">commissaris van de vivres voor het leger in Brabant namens</line>
  <line type="loopbaan">Holland (1580), werd bij res. Holl. 13 okt. 1581 benoemd tot agent</line>
  <line type="loopbaan">van de Staten van Holland en Zeeland te Londen op een tractement</line>
  <line type="loopbaan">van ÃƒÂ‚Ã‚Â£2000 van 40 gr. het stuk160, ontving zijn instructie 30 mei</line>
  <line type="loopbaan">1581161 en vertrok waarschijnlijk in aug. 1582; sedert 10 april 1584</line>
  <line type="loopbaan">was hij ook agent of commissaris van de Staten Generaal, waarvan</line>
  <line type="loopbaan">hij echter geen tractement of vergoeding van onkosten ontving; zijn</line>
  <line type="loopbaan">tractement werd door Holland in 1584 verhoogd tot ÃƒÂ‚Ã‚Â£3000, later tot</line>
  <line type="loopbaan">ÃƒÂ‚Ã‚Â£3750; hij ontving bij res. 28 aug. 1584 brieven van credentie aan de</line>
  <line type="loopbaan">Koningin met Jacques de Gripe, die reeds door de Staten van</line>
  <line type="loopbaan">Brabant was afgevaardigd, werd met Leonard de Voocht in 1588 naar</line>
  <line type="loopbaan">160. Res. Holland 22 dec. 1581.</line>
  <line type="loopbaan">161. Res. Holland 6-18 jan., 10 mei 1582; hierbij werd tevens bepaald, dat hij na</line>
  <line type="loopbaan">revocatie weer in zijn tegenwoordige dienst en tractement als commissaris van</line>
  <line type="loopbaan">de monstering zou worden gebruikt.</line>
  <line type="loopbaan">87</line>
  <line type="loopbaan">Schotland gedeputeerd in verband met onderhandelingen over</line>
  <line type="loopbaan">kolonel Stuart1ÃƒÂ¢Ã‚Â„Ã‚Â¢, f Londen 23 sept. 1590.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Hans Or tel; trouwde in 1580 Elisabeth van Dalem, die een jaarlijks</line>
  <line type="personalia">pensioen van ÃƒÂ†Ã‚Â’ 200 ontving163, dochter van Huybrecht van Dalem en Anna</line>
  <line type="personalia">Cornelisdr. Smets en weduwe van Jan Baptista Willemsz. van Triere, stadhouder</line>
  <line type="personalia">van de rentmeester-generaal van Zeeland bewesten Schelde 1564 tot 1565,</line>
  <line type="personalia">kapitein in het leger van de prins van Oranje (1572).</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=5&amp;page=406">N.N.B.W. V, 406</a>; V.R.O.A. 1918,1, 278.</line>
  <line type="hoofd">1591-1624 agent, ordinaris ambassadeur 1609</line>
</lemma>
