<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="171" corpus="nl" name="Wassenaer" givenname="Jacob" intraposition="van" beginjaar="1699" eindjaar="1700" functie="extraordinaris envoyé" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0208.html">
  <line type="loopbaan">171. Dr. Jacob des H.R. Rijksgraaf (8 okt. 1711) van Wassenaer, baander-</line>
  <line type="loopbaan">heer van Wassenaar, heer van Obdam, Hensbroek, Spierdijk,</line>
  <line type="loopbaan">Wogmeer, Zuidwijk, Kernheim, Schonauwen, Lennep en Wülff-</line>
  <line type="loopbaan">rath, geb. Heusden 25 aug., ged. aldaar 1 sept. 1645, in de ridder-</line>
  <line type="loopbaan">schap van Holland 1666, rentmeester van Rijnland, meester knaap</line>
  <line type="loopbaan">van de houtvesterij, ontving 14 sept. 1668 commissie als gouverneur</line>
  <line type="loopbaan">van Willemstad, 23 april 1670 commissie en 28 april 1670 instructie</line>
  <line type="loopbaan">als gecommitteerde naar Frankrijk, van welke zending hij rapport</line>
  <line type="loopbaan">uitbracht 6 juni en zijn verbaal467 overleverde 21 juni 1670; met prins</line>
  <line type="loopbaan">Willem III van Oranje naar Engeland, werd hij doctor juris h.c. te</line>
  <line type="loopbaan">Oxford in 1670; kolonel van een regiment cavalerie 26 april 1672,</line>
  <line type="loopbaan">hoogheemraad van Rijnland 1680 tot 1703, ontving commissie als</line>
  <line type="loopbaan">generaal-majoor der cavalerie 20 okt. 1683, grootzegelbewaarder en</line>
  <line type="loopbaan">stadhouder van de lenen van Holland 1689, ontving 11 dec. 1690</line>
  <line type="loopbaan">commissie tot het maken van een kartel met Frankrijk over een</line>
  <line type="loopbaan">wisseling der gevangenen, dat op 29 dec. 1690 gesloten werd; ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving commissie als luitenant-generaal der cavalerie 24 maart 1691 ;</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 16 febr. 1699 werd hij benoemd tot en 23 maart 1699 ontving</line>
  <line type="loopbaan">hij zijn commissie als extraordinaris envoyé naar Polen, Branden-</line>
  <line type="loopbaan">burg, Hannover, Celle, Brunswijk, Wolffenbüttel, Hessen-Kassel,</line>
  <line type="loopbaan">Munster, Hamburg en Bremen tot hernieuwing van de tractaten met</line>
  <line type="loopbaan">Brandenburg, nam afscheid 13 april 1699, kwam te Berlijn, werd</line>
  <line type="loopbaan">teruggeroepen uit Brunswijk-Lünenburg-Calenbeig 16 april 1699,</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 16 okt. 1699 naar de Koning van Polen gezonden om</line>
  <line type="loopbaan">hem bij zijn komst in Saksen namens H.H.M, te begroeten, ontving</line>
  <line type="loopbaan">nieuwe geloofsbrieven voor Brunswijk-Lünenburg-Calenberg en</line>
  <line type="loopbaan">-Celle 7 sept. 1700, nam afscheid in Brandenburg 7 sept. 1701 en</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn recredentiaal in Celle in nov. 1701 en in Calenberg</line>
  <line type="loopbaan">8 dec. 1701 468 ; ontving commissie als generaal der cavalerie 9 maart</line>
  <line type="loopbaan">1702, was te Kassei in maart 1702 en opnieuw als envoyé te Berlijn</line>
  <line type="loopbaan">van 5 tot 11 mei 1702, gouverneur van 's-Hertogenbosch 17 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1703, verbleef te Dusseldorp eind juni 1711 tot sept. 1713, was</line>
  <line type="loopbaan">ridderlandstand in Bentheim en ridder in de orde van de Olifant</line>
  <line type="loopbaan">1703, t 's-Gravenhage 23 mei 1714.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob van Wassenaer, baanderheer van Wassenaar (1657), heer van</line>
  <line type="personalia">Obdam, Hensbroek, Spanbroek, Opmeer, Zuidwijk (1623) en Kernheim (1651),</line>
  <line type="personalia">in de ridderschap van Holland 1635, kolonel van een regiment cavalerie 1644,</line>
  <line type="personalia">gouverneur van Heusden; met Johan van Gent tot Winsen, Anthony Carel Par-</line>
  <line type="personalia">mentier tot Hees wijk en Joan van der Beecke commissaris naar de onderhande-</line>
  <line type="personalia">lingen te Essen tussen Brandenburg, Palts-Neuburg, Lotharingen en de: Neder-</line>
  <line type="personalia">landen, vertrok hij 6 juli, kwam 10 juli te Kleef, ontving bij res. 24 okt. 1651</line>
  <line type="noot">467.   16 mei 1670-4 juni 1670 in arch. S.G., inv. nrs. 8546-8547.</line>
  <line type="noot">468.   Zijn verbaal 13 mei 1699-31 dec. 1700 in arch. S.G., inv. nrs. 8649-8650.</line>
  <line type="personalia">PRUISSEN                                                                        209</line>
  <line type="personalia">toestemming rapport te komen uitbrengen en deed dit 7 nov. 469 ; luitenant-</line>
  <line type="personalia">admiraal van Holland 1653, luitenant-houtvester van Holland 1660, hoogheem-</line>
  <line type="personalia">raad van Rijnland 1662, ridder in de Orde van de Olifant 1656, en Agnes van</line>
  <line type="personalia">Renesse van der Aa, vrouwe van Kernheim en Schonauwen; trouwde Delden</line>
  <line type="personalia">19 mei 1676 Adriana Sophie van Raesfelt, vrouwe van Lage en Twickel, f h.</line>
  <line type="personalia">Zuidwijk 30 aug. 1694, dochter van Adolf Hendrik van Raesfelt, heer van Lage</line>
  <line type="personalia">en Twickel, cornet 1649, in de ridderschap van Overijssel 1651, drost van</line>
  <line type="personalia">Twente 1660 tot 1682, en Amadea Isabella des H.R. Rijksgravin von Flodorff.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1923, 202 en 1953, 261.</line>
  <line type="loopbaan">In 1699 en 1700 was zijn secretaris Mr. Jacob Jan Hamel Bruy-</line>
  <line type="loopbaan">ninx, nr. 85, en mogelijk ook als zodanig Joh. Friedr. Müller.</line>
  <line type="hoofd">1701-1704 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">Mozes de Mortaigne, nr. 102.</line>
</lemma>
