<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="3" corpus="nl" name="Nassau" givenname="Justinus" intraposition="van" beginjaar="1598" eindjaar="1598" functie="gedeputeerde" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0003.html">
  <line type="noot">3.   Justinus van Nassau, geb. in 1559, student te Leiden 26 febr. 1576,</line>
  <line type="loopbaan">verkeerde daarna aan het Hof van zijn vader, ging in het gevolg van</line>
  <line type="loopbaan">Anjou naar Engeland, was in dienst van de graaf De Laval, kolonel</line>
  <line type="loopbaan">der infanterie 17 mei 1583, luitenant-admiraal van Zeeland 28 febr.</line>
  <line type="hoofd">1585 tot 29 mei 1601, gedeputeerde naar Frankrijk ter begroeting</line>
  <line type="loopbaan">van Hendrik IV als Koning 1589, diende deze met twintig Staatse</line>
  <line type="loopbaan">vendels van 1595 tot de zomer 1596, ontving met Johan van Olden-</line>
  <line type="loopbaan">barnevelt instructie als gedeputeerde naar Frankrijk 13 jan. 1598</line>
  <line type="loopbaan">en bracht rapport uit 5 juni 159810a ; werd bij res. 14 juli 1598 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot gedeputeerde naar Engeland en keerde terug 30 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1598; gouverneur van Breda 28 dec. 1601 tot de overgave van die</line>
  <line type="loopbaan">stad 11 juni 1625, f Leiden 26 juni 1631, begr. aldaar (Hoogl. k.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Willem 1 prins van Oranje, graaf van Nassau, enz., en Eva Elinx;</line>
  <line type="personalia">trouwde IJsselmonde 4 dec. 1597 Anna van Merode, geb. 9 jan. 1565, f Leiden</line>
  <line type="personalia">8 okt. 1634, begr. aldaar, dochter van Jan IV van Merode, baron van Petershem,</line>
  <line type="personalia">en Margaretha van Pallandt-Culemborg, en weduwe van Thomas Morgan,</line>
  <line type="personalia">kolonel in Staatse dienst, gouverneur van Bergen op Zoom.</line>
  <line type="bronnen">N.N.B.W. 1,1363 ; Dek, Nassau, 145.</line>
  <line type="loopbaan">Secretaris tijdens de missie naar Frankrijk was Mr. François van</line>
  <line type="loopbaan">Aerssen, nr. 5.</line>
  <line type="hoofd">1598 gedeputeerde</line>
</lemma>
