<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="248" corpus="nl" name="Dieu" givenname="Daniël" intraposition="de" beginjaar="1730" eindjaar="1732" functie="extraordinaris envoyé" category="Rusland" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0289.html">
  <line type="loopbaan">248. Mr. Daniel de Dieu, geb. Amsterdam 8 juni 1696, med. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 5 sept. 1716, waar hij 23 aug. 1720 promoveerde, ingeland en</line>
  <line type="loopbaan">schepen van 's-Graveland 1723, schepen 1724, 1726, 1733, 1734,</line>
  <line type="loopbaan">1736, 1737 (president), commissaris van kleine zaken 1725, van zee-</line>
  <line type="loopbaan">zaken 1727, van de wisselbank 1728 tot 1729 en kapitein der burgerij</line>
  <line type="hoofd">1731 te Amsterdam; benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Rusland bij res. 20 juni 1729, was 14 april 1730 nog te 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage, 13 mei te Berlijn en kwam aan te Moskou 29 juli, bood daar</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven aan 23 juli 1730 en werd bij res. 20 sept. 1731 op</line>
  <line type="loopbaan">zijn herhaald verzoek gerappelleerd, vertrok 23 jan. 1732 uit</line>
  <line type="loopbaan">Moskou, kwam 26 jan. te St. Petersburg, had zijn laatste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">16 juli 1732, vertrok 28 aug. naar Holland en bracht rapport uit ter</line>
  <line type="loopbaan">vergadering van 27 nov. 1732773; raad 1731 tot f van Amsterdam,</line>
  <line type="noot">769.   Res. 1747,1, 495.</line>
  <line type="noot">770.   Miss. 13 juli/2 aug. 1734.</line>
  <line type="noot">771.   Bijl. miss. De Swart 3/25 okt. 1737.</line>
  <line type="noot">772.   Miss. 21 sept./ll okt. 1751.</line>
  <line type="noot">773.   Zijn verbaal 20 juni 1729-27 nov. 1732 in arch. S.G., inv. nr. 8734.</line>
  <line type="loopbaan">19</line>
  <line type="paginahoofd">290                                                                           RUSLAND</line>
  <line type="loopbaan">baljuw van den lande van Blois en hoofdschout van Beverwijk 1733 ;</line>
  <line type="loopbaan">werd met Mr. Omar van Visvliet en Mr. Willem van Assendelft, nr.</line>
  <line type="loopbaan">48,22 juli 1737 benoemd tot commissaris en plenipotentiaris naar de</line>
  <line type="loopbaan">conferentie te Antwerpen over het Barrièretractaat, ontving 27 aug.</line>
  <line type="hoofd">1737 zijn volmacht; de conferentie werd onderbroken 20 okt.</line>
  <line type="hoofd">1740 774 , waarna er weer zittingen waren van aug. 1741 tot april</line>
  <line type="loopbaan">1742; commissaris van de Staten van Holland tot het formeren van</line>
  <line type="loopbaan">een quohier van de persoonlijke quotisatie over Holland en com-</line>
  <line type="loopbaan">missaris van Amsterdam met hetzelfde doel over Amsterdam 1742,</line>
  <line type="loopbaan">hoofdschout van Amsterdam 6 jan. 1744 tot 1748; bij res. 10 nov.</line>
  <line type="hoofd">1744 benoemd tot extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">in Rusland om een commercietractaat te sluiten, vertrok hij uit</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam 27 febr. 1745, was 4 maart te Hannover, 8 maart te</line>
  <line type="loopbaan">Berlijn, 20 maart te Danzig, 22 maart Pillow gepasseerd, kwam 23</line>
  <line type="loopbaan">maart te Koningsbergen, was 28 maart te Memel, kwam 7 april te</line>
  <line type="loopbaan">Riga en 27 april te St. Petersburg, had zijn eerste audiëntie 20 april</line>
  <line type="hoofd">1745 o.s. en zijn laatste 20 febr. 1746, vertrok uit St. Petersburg</line>
  <line type="loopbaan">11 maart 1746 775 - 776 ; burgemeester 27 april 1753,1756, 1758, 22 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1761, 1763, weesmeester 1749 tot 27 april 1753 en thesaurier 1754,</line>
  <line type="loopbaan">1757, 1759 tot 22 jan. 1761, 1762 van Amsterdam, gecommitteerde</line>
  <line type="loopbaan">ter Admiraliteit aldaar 2 april 1755 en 10 febr. 1764 tot 1765 en am-</line>
  <line type="loopbaan">bachtsheer van wege die stad van U r k en Emmeloord, f Beverwijk</line>
  <line type="loopbaan">23 juni 1765.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dr. Ludovicus de Dieu, med. doctor te Utrecht 15 mei 1693, geneesheer</line>
  <line type="personalia">te Amsterdam, kerkmeester der Noorderkerk 1697, president-hoofdingeland en</line>
  <line type="personalia">hoogheemraad van de Beemster, commissaris van het college ter Admiraliteit te</line>
  <line type="personalia">Amsterdam op Texel tussen 1697 en 1700, en Adriana Six; trouwde Amsterdam</line>
  <line type="personalia">13 sept. 1724 Gesina Willemina van Hoorn, ged. aldaar (N.k.) 25 jan. 1702,</line>
  <line type="personalia">t Amsterdam 12 juli 1766, dochter van Hendrik van Hoorn, voornaam koopman</line>
  <line type="personalia">en suikerraffinadeur in compagnie met zijn broeder onder de firma Nicolaas &amp;</line>
  <line type="personalia">Hendrik van Hoorn te Amsterdam, kanunnik van Oud-Munster 1697, kerk-</line>
  <line type="personalia">meester van de Amstelkerk te Amsterdam 1703, directeur van de Levantse</line>
  <line type="personalia">Handel 1720 en directeur van de geoctrooieerde kolonie Berbice 1720, en</line>
  <line type="personalia">Cornelia Jacoba Oetgens van Waveren.</line>
  <line type="bronnen">Elias 780; Bijblad N.L. 2, 64.</line>
  <line type="hoofd">1745-1746 extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Daniel de Dieu, nr. 248.</line>
  <line type="hoofd">1760 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">249. Johan Isaac de Swart, secretaris op een tractement van ƒ 300 van</line>
  <line type="loopbaan">zijn vader Mar cells de Swart, tijdens diens verlof vanaf juli 1756 en</line>
  <line type="noot">774.   Zie noot 151.</line>
  <line type="noot">775.   Zijn recredentiebrief 22 febr./23 mei 1746.</line>
  <line type="noot">776.   Zijn verbaal 24 dec. 1744-5 maart 1746 in arch. S.G., inv. nr. 8755.</line>
  <line type="paginahoofd">292                                                                           RUSLAND</line>
  <line type="hoofd">1760-1764 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
