<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="120" corpus="nl" name="Brederode" givenname="Pieter Cornelisz." intraposition="van" beginjaar="1602" eindjaar="1637" functie="agent" category="Frankfort" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0173.html">
  <line type="noot">120.   Dr. Pieter Cornelisz. van Breder ode, geb. 's-Gravenhage omstreeks</line>
  <line type="loopbaan">1558, jur. student te Leiden 9 mei 1578 en te Genève 25 juli 1580, in</line>
  <line type="loopbaan">welke laatste plaats hij tot begin 1586 bleef; jur. licentiatus te</line>
  <line type="noot">378.    Besl. 16 okt. 1809 nr. 6.</line>
  <line type="loopbaan">FRANKFORT                                                                         175</line>
  <line type="loopbaan">hertog van Tweebruggen-Landsberg toegezegd, ook door hem uit te</line>
  <line type="loopbaan">voeren; 11 april 1619 was hij te Heidelberg, 24 april te Frankfort en</line>
  <line type="loopbaan">7 mei 1619 te Heidelberg; hij woonde later - tot 1622 - meestal te</line>
  <line type="loopbaan">Heidelberg, waar hij bij de verovering dier stad door Tilly 7-17 sept.</line>
  <line type="hoofd">1622 zijn huis en bibliotheek verloor; woonde daarna te Straatsburg,</line>
  <line type="loopbaan">nog op 26 aug. 1623, ging naar Zwitserland in verband met inschrij-</line>
  <line type="loopbaan">ving in de West-Indische Compagnie en de mutuele correspondentie</line>
  <line type="loopbaan">met de republiek Bern, was te Basel 29 aug. 1623, te Bern 21 tot 26</line>
  <line type="loopbaan">sept., te Genève 30 sept, tot 10 okt., te Bern 27 okt., te Basel 11 tot</line>
  <line type="loopbaan">22 nov., te Straatsburg 24 nov. 1623, week in aug. 1624 uit naar</line>
  <line type="loopbaan">Basel uit vrees gevangen genomen te worden wegens de aankomst</line>
  <line type="loopbaan">van twee Keizerlijke commissarissen381, stelde in 1631 voor zijn</line>
  <line type="loopbaan">residentie naar Frankfort te verplaatsen, vertrok 27 mei naar Genève</line>
  <line type="loopbaan">tot het nemen van maatregelen voor het drukken van het Nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">Testament in het Grieks, kwam 21 juni terug te Basel, schreef van</line>
  <line type="loopbaan">daar nog 12 mei 1634, kwam 26 mei te Straatsburg en 1 juni te</line>
  <line type="loopbaan">Heidelberg aan, vertrok na de Keizerlijke overwinning bij Nörd-</line>
  <line type="loopbaan">lingen naar Frankenthal, waar hij 8 okt. 1634 en 12 mei 1635 was,</line>
  <line type="loopbaan">was 28 mei te Genève in verband met het drukken van het Nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">Testament, 25 juni te Metz, waarheen hij uit vrees voor een belege-</line>
  <line type="loopbaan">ring van Frankenthal was gegaan, was daar nog 14 april 1636, was</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw te Genève 15 juli, kwam 22 juli te Basel aan; bij res. 25 juli</line>
  <line type="hoofd">1636 werd hem een pensioen van/2000 aangeboden, maar hij ver-</line>
  <line type="loopbaan">koos zijn dienst te blijven vervullen, f Basel 21 maart 1637.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Cornelis Sybrantsz. van Brederode, tingieter, schepen tussen 1572 en</line>
  <line type="personalia">1581/1582 en burgemeester tussen 1581/1582 en 1585 van 's-Gravenhage, en</line>
  <line type="personalia">Rocha Jansdr.; trouwde Ie (huw. voorw. 13 april 1595) Marie Guerreau, f in de</line>
  <line type="personalia">Palts zomer 1636, dochter van N. Guerreau en N. de Sainct-Yon; trouwde 2e te</line>
  <line type="personalia">Basel Renée Godefroy, dochter van Denys Godefroy en weduwe van Philippus</line>
  <line type="personalia">Camerarius.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=7&amp;page=204">N.N.B.W. VII, 204</a>; R. Feenstra, Pieter Cornelisz. van Brederode (1558?-1637)</line>
  <line type="loopbaan">als rechtsgeleerd schrijver, in: Tijdschrift voor Rechtsgeschiedenis 1959, 412.</line>
  <line type="loopbaan">Blijkens res. 30 juni 1609 waren toen zijn dienaren, schrijvers of</line>
  <line type="loopbaan">secretarissen Melchior Snouck uit 's-Gravenhage sedert 1603,</line>
  <line type="loopbaan">Adriaen (de) Knibberg, belast met het heen en weer reizen tot</line>
  <line type="loopbaan">overbrenging van brieven enz.382, die later secretaris van de</line>
  <line type="loopbaan">Engelse ambassadeur Dudley Carleton was383. In 1619 was zijn</line>
  <line type="loopbaan">correspondent te Zürich Wazerus.</line>
  <line type="hoofd">1632-1635 gedeputeerde, gezant 1633</line>
</lemma>
