<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="118" corpus="nl" name="Raet" givenname="Clemens August Anton Maria Nepomuk" intraposition="von" beginjaar="1797" eindjaar="1804" functie="minister plenipotentiaris" category="Hessen-Kassel" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0171.html">
  <line type="loopbaan">118. Clemens August Anton Maria Nepomuk377 des H.R. Rijksbaron von</line>
  <line type="loopbaan">Raet, heer van Bögelskamp en Berghorst, geb. 19 sept. 1751, vaan-</line>
  <line type="loopbaan">drig in dienst van de vorst-bisschop van Munster, kapitein in</line>
  <line type="loopbaan">Staatse dienst en in dienst van de Koning van Frankrijk, ridder van</line>
  <line type="loopbaan">St. Louis, luitenant-kolonel, later kolonel in dienst van de Bataafse</line>
  <line type="loopbaan">republiek, gecommitteerde van Overijssel naar de landdag van</line>
  <line type="loopbaan">Bentheim 1795; benoemd tot minister plenipotentiaris in Hessen-</line>
  <line type="loopbaan">Kassel, bood hij daar zijn geloofsbrieven dd. 3 mei 1796 aan op 10</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1797; bij res. 8 juni 1798 werd hem een reis naar Nederland toe-</line>
  <line type="loopbaan">gestaan; hij had ook een commissie bij de Nederrijns-Westfaalse</line>
  <line type="loopbaan">Kreits, f Kassei 11 jan. 1804.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johann Kaspar Joseph des H.R. Rijksbaron von Raet, heer van Bögels-</line>
  <line type="personalia">kamp, Berghorst, Hengeveld, Seh wakenborg, Bergraet en Haselünne, kamerheer</line>
  <line type="personalia">van de keurvorst van Keulen, luitenant-kolonel in dienst van de voist-bisschop</line>
  <line type="personalia">van Munster, en Juliana Wilhelmina Bentinck van Brecklenkamp, kannunikes</line>
  <line type="personalia">van het stift Bochholt; trouwde l maart 1776 Maria Anna Josephina Isabella</line>
  <line type="personalia">des H.R. Rijksbarones de Raet van der Voort, dochter van Johan Philip des H.R.</line>
  <line type="personalia">Rijksbaron de Raet van der Voort, J.U.Lic, en Louise Isabelle van der Meeren.</line>
  <line type="personalia">Nav. 1881, 447; Gothaisches genealogisches Taschenbuch der Freiherrlichen</line>
  <line type="personalia">Häuser 1858, 522.</line>
  <line type="noot">376.   Hij woonde toen op Groot Brunsvoorde, drie uren van Zutphen.</line>
  <line type="noot">377.   Noemde zich slechts met de twee eerste voornamen.</line>
  <line type="paginahoofd">172                                                                   DUITSLAND</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was zijn zoon Alexander August Wilhelm Arnold</line>
  <line type="personalia">des H.R. Rijksbaron von Raet, heer van Bögelskamp (tot om-</line>
  <line type="personalia">streeks 1826), geb. Groningen 30 mei 1778, secretaris van de</line>
  <line type="personalia">legatie te Kassei, ontving 12 maart 1804 een gratificatie van</line>
  <line type="personalia">ƒ2000 voor de waarneming der zaken na zijns vaders dood;</line>
  <line type="personalia">inspecteur des revues van de Koning van Westfalen, majoor in</line>
  <line type="personalia">Nederlandse dienst, f Vorden 8 okt. 1833.</line>
  <line type="personalia">Trouwde 11 febr. 1804 Margaretha Louise Theodora Ernestine Frederike von</line>
  <line type="personalia">Apell, geb. Kassel 11 okt. 1782, f Detmold 19 dec. 1859, dochter van David</line>
  <line type="personalia">von Apell, geheimraad bij de Krijgs- en Domeinkamer, en Wilhelmine</line>
  <line type="personalia">Caroline Amalie Tischbein.</line>
  <line type="personalia">Blijkens besl. 12 aug. 1805 nr. 23 gaf/. F. Lagisse kennis, dat de</line>
  <line type="personalia">erfgenamen van C. A. de Raet de Bögelskamp de documenten tot</line>
  <line type="personalia">diens legatie als minister bij het Hof te Kassel onder zijn</line>
  <line type="personalia">bewaring hadden gelaten en hij bood aan deze te restitueren;</line>
  <line type="personalia">bij besl. 19 aug. 1805 nr. 18 werd hem verzocht dit archief op te</line>
  <line type="personalia">zenden.</line>
  <line type="personalia">M. WESTFALEN</line>
  <line type="personalia">Alleen in de jaren 1807 tot 1810 was er een vertegenwoordiger bij de</line>
  <line type="personalia">Koning van Westfalen in de rang van extraordinaris envoyé (en minister</line>
  <line type="personalia">plenipotentiaris).</line>
  <line type="hoofd">1807-1808 extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">Dirk van Hogendorp, comte de l'Empire, nr. 97.</line>
  <line type="hoofd">1808 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">Jhr. Anthony Boldewijn Gijsbert burggraaf van Dedem, chevalier de</line>
  <line type="loopbaan">1'Empire, nr. 109.</line>
  <line type="hoofd">1808-1809 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">Jhr. Christiaan Diederik Emerens Johan Bangeman Huijgens, nr. 104.</line>
</lemma>
