<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="111" corpus="nl" name="Dedel" givenname="Salomon" beginjaar="1807" eindjaar="1808" functie="minister plenipotentiaris" category="Württemberg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0164.html">
  <line type="loopbaan">111. (Jhr. bij K.B. 16 sept. 1815 La VV) Salomon baron (K.B. 18 dec.</line>
  <line type="hoofd">1844 nr. 80) Dedel, geb. Amsterdam 25 april 1775, jur. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 4 maart 1797, secretaris der legatie te Parijs 1803, ridder in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van Verdienste (later van Holland en van de Unie) 13 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1807; bij deer. 11 maart 1807 nr. 7 benoemd tot minister pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris bij de Koning van WÃƒÂ¼rttemberg op een tractement van</line>
  <line type="loopbaan">BADEN                                                                            165</line>
  <line type="loopbaan">ÃƒÂ†Ã‚Â’6000 en ÃƒÂ†Ã‚Â’ 4000 voor reiskosten373, bood zijn geloofsbrieven aan</line>
  <line type="loopbaan">2 aug. 1807 en werd bij besl. 22 dec. 1808 nr. 9 gerappelleerd, terwijl</line>
  <line type="loopbaan">tevens bepaald werd, dat de missie onvervuld zou blijven; intendant</line>
  <line type="loopbaan">der kroongoederen in Holland; ridder Orde van de Reunie 7 maart</line>
  <line type="loopbaan">1812; extraordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â© en minister plenipotentiaris in Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken, bood aldaar zijn geloofsbrieven aan 14 juni 1815, bleef dit</line>
  <line type="loopbaan">tot 15 mei 1816, daarna in die functie te Stockholm, te Madrid 1824</line>
  <line type="loopbaan">tot 1831, plenipotentiaris op de conferentie te Londen 1833 tot 1836,</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â© en minister plenipotentiaris in Groot-</line>
  <line type="loopbaan">BrittanniÃƒÂƒÃ‚Â« 1836 tot 1846, f Londen 17 aug. 1846.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Salomon Dedel, schout bij nacht 1781, en Sara Maria van de Poll;</line>
  <line type="personalia">trouwde Amsterdam 30 mei 1810 Catharina Schimmelpenninck, geb. aldaar</line>
  <line type="personalia">4 jan. 1790, f Deventer 25 mei 1842, dochter van Mr. Rutger Jan Schimmel-</line>
  <line type="personalia">penninck, comte de l'Empire, heer van Nijenhuis, Peckedam en Gellicum, nr. 39,</line>
  <line type="personalia">en Catarina Nahuys.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1942, 172.</line>
  <line type="loopbaan">E. BADEN</line>
  <line type="loopbaan">Pas in 1807 wordt er een minister plenipotentiaris in Baden aangesteld.</line>
  <line type="hoofd">1807-1810 minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
