<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="310" corpus="nl" name="Nieuwerkerke" givenname="Willem Hendrik" intraposition="van" beginjaar="1799" eindjaar="1801" functie="zaakgelastigde" category="Spanje" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0400.html">
  <line type="loopbaan">310. Willem Hendrik van Nieuwerkerke werd bij res. 7 april 1783 aan-</line>
  <line type="loopbaan">gesteld tot vice-consul in Marokko op dezelfde voet als Van der</line>
  <line type="loopbaan">1118. Ress. 25 mei en 23 juli 1798.</line>
  <line type="loopbaan">1119. Ress. 14 en 29 okt. 1776.</line>
  <line type="loopbaan">401</line>
  <line type="loopbaan">Pant en ontving die dag ook zijn commissie als zodanig; tijdens het</line>
  <line type="loopbaan">verlof van Blound'm 1785 en 1786 nam hij het consulaat waar 1120 ;</line>
  <line type="loopbaan">mede in verband met voortdurende onenigheden tussen Blound en</line>
  <line type="loopbaan">hem1121, werd voorgesteld het vice-consulaat op te heffen1122; bij res.</line>
  <line type="loopbaan">15 okt. 1793 werd hij benoemd tot chargé des affaires de commerce</line>
  <line type="loopbaan">te Madrid op een tractement van ƒ 3000; bij res. 22 juli 1795 werd</line>
  <line type="loopbaan">hem verlof van zes maanden verleend naar Florence en bij res.</line>
  <line type="loopbaan">8 okt. 1795 werd zijn commissie ingetrokken; bij besl. 7 nov. 1798</line>
  <line type="loopbaan">nr. 41 werd hij aangesteld tot zaakgelastigde te Madrid, welke func-</line>
  <line type="loopbaan">tie hij 14 april 1799 aanvaardde; dit bleef hij tot de aankomst van</line>
  <line type="loopbaan">Valckenaer in aug. 1799 en hij werd dit opnieuw na diens vertrek</line>
  <line type="loopbaan">30 juni 1801 tot de aankomst van Meyners; in het besl. 1 okt. 1804</line>
  <line type="loopbaan">nr. 23 wordt hij nog chargé d'affaires genoemd, in het besl. 20 mei</line>
  <line type="hoofd">1805 nr. 23 gewezen chargé d'affaires; bij besl. 17 febr. 1806 nr. 12</line>
  <line type="loopbaan">werd hem een pensioen van ƒ 2000 toegekend.</line>
  <line type="hoofd">1799-1801 extraordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">Prof. Mr. Johan Valckenaer, nr. 308.</line>
  <line type="hoofd">1801-1802 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">Willem Hendrik van Nieuwerkerke, nr. 310.</line>
  <line type="hoofd">1802-1806 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Gerrit Cornells Meyners, nr. 222.</line>
</lemma>
