<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="35" corpus="nl" name="Blaauw" givenname="Jacobus" beginjaar="1795" eindjaar="1796" functie="minister plenipotentiaris" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0036.html">
  <line type="loopbaan">35. Mr. Jacobus Blaauw, geb. Gouda 28 maart 1756, jur. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 20 sept. 1775, promoveerde aldaar 31 okt. 1776, advocaat</line>
  <line type="hoofd">1778 en raadsheer in het gerechtshof te Batavia tot 1784, vroedschap</line>
  <line type="hoofd">1786 en kolonel der burgerij te Gouda, gedeputeerde ter dagvaart,</line>
  <line type="loopbaan">vluchtte in 1787, maar keerde terug en vestigde zich te Leiden en liet</line>
  <line type="loopbaan">zich weer als student aldaar inschrijven 17 dec. 1788, lid van het</line>
  <line type="loopbaan">comité revolutionair van Holland 1794, werd met Mr. W. Irhoven</line>
  <line type="loopbaan">van Dam naar het Franse leger te Utrecht en 's-Hertogenbosch</line>
  <line type="loopbaan">afgevaardigd, lid van het stadsbestuur van Leiden 1795, werd in</line>
  <line type="noot">111.   Het verbaal van hem en Mr. Gerard Brantsen, no. 42,19 aug. 1782-8 febr. 1788</line>
  <line type="loopbaan">in arch. S.G., inv. nrs. 8847-8851.</line>
  <line type="paginahoofd">38                                                                        FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">tier te Delft 1779, ging in ballingschap naar Frankrijk 1787, lid en voorzitter</line>
  <line type="loopbaan">van het Comité van algemene waakzaamheid 1795, van het Comité van</line>
  <line type="loopbaan">marine en tot de zaken van de Oost-Indische handel en bezittingen, lid</line>
  <line type="loopbaan">Uitvoerend bewind 1798, opnieuw courantier, en Marguerite Emilie Luzac.</line>
  <line type="loopbaan">Chr. Kroes-Ligtenberg, Dr. Wybo Fijnje 1750-1809, belevenissen van een</line>
  <line type="loopbaan">journalist in de Patriottentijd, 1957.</line>
  <line type="hoofd">1795-1798 minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">36. Casparus Meyer, lid van de firma Von Döhren &amp; Meyer te Bor-</line>
  <line type="loopbaan">deaux, werd bij res. 25 mei 1779 benoemd tot commissaris der</line>
  <line type="loopbaan">marine te Bordeaux, bij res. 18 sept. 1780 tot commissaris-generaal</line>
  <line type="loopbaan">in de provincie Guyenne, Bayonne daaronder begrepen met de be-</line>
  <line type="loopbaan">voegdheid vice commissarissen in de zeehavens aan te stellen; 20</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1781 werd zijn commissie vernieuwd; werd bij res. 20 febr.</line>
  <line type="hoofd">1795 benoemd tot minister plenipotentiaris in Frankrijk, werd 16</line>
  <line type="loopbaan">mei erkend en 23 mei binnengeleid in de Nationale vergadering,</line>
  <line type="loopbaan">werd bij besl. 30 mei 1797 gerappelleerd, welk besluit bij res. 8 febr.</line>
  <line type="hoofd">1798 nr. 21 werd ingetrokken; werd bij besl. 19 maart 1798 nr. 12</line>
  <line type="loopbaan">gelast zonder verwijl herwaarts te keren, had 26 maart zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie, werd bij res. 3 april 1798 nr. 31 tegen 4 april audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">verleend en werd bij res. 7 april 1798 nr. 45 finaal gerappelleerd en</line>
  <line type="loopbaan">gedesigneerd tot minister in Spanje; dit laatste besluit werd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">20 maart 1799 nr. 60 ingetrokken.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was (1798) Robertus Valerius van der Hoeven,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 37.</line>
  <line type="hoofd">1798 secretaris van legatie</line>
</lemma>
