<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="92" corpus="nl" name="Wassenaer" givenname="Carel George" intraposition="van" beginjaar="1782" eindjaar="1784" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris; 1785-1786 gedeputeerde" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0142.html">
  <line type="loopbaan">92. Carel George des H.R. Rijksgraaf van Wassenaer, baanderheer van</line>
  <line type="loopbaan">Wassenaar, vrijheer van Lage, heer van Twickel, Obdam, Hens-</line>
  <line type="loopbaan">broek, Spierdijk, Wogmeer, Zuidwijk, Weldam en Olidam (1779),</line>
  <line type="loopbaan">ged. 's-Gravenhage (KI. k.) 6 febr. 1733, grietman van Franekeradeel</line>
  <line type="loopbaan">en dijkgraaf van de Vijf delen april 1758 tot 1785, ontving als gecom-</line>
  <line type="loopbaan">mitteerde ter Admiraliteit te Amsterdam commissie 30 april 1760,</line>
  <line type="loopbaan">als gecommitteerde in de Raad van State 1 mei 1761 en 1 mei 1772</line>
  <line type="loopbaan">(tot 1774), als gecommitteerde ter Admiraliteit in Friesland 17 april</line>
  <line type="loopbaan">1776 (tot 1778); werd bij res. 17 sept. 1781 benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé en minister plenipotentiaris te Wenen, bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 24 febr. 1782 en vertrok 11 nov. 1784 zonder</line>
  <line type="loopbaan">afscheid van het Hof genomen te hebben op last van H . H . M . , bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 1 nov. 1784 gegeven, en was te 's-Gravenhage 13 dec. 1784 3 1 1 ; in</line>
  <line type="loopbaan">de ridderschap van Holland 1785 tot 1794, gedeputeerde ter Staten</line>
  <line type="loopbaan">Generaal 21 dec. 1784 en 11 maart 1785, was van 9 mei 1785 tot 1786</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde naar de Keizer t o t het aanbieden van verontschuldi-</line>
  <line type="loopbaan">gingen, bood zijn geloofsbrieven aan 22 juli 1785, werd gerappel-</line>
  <line type="loopbaan">leerd bij res. 5 dec. 1785 en had zijn laatste audiëntie 10 febr. 1786;</line>
  <line type="loopbaan">in de ridderschap van Overijssel 17 maart 1794, vertegenwoordiger</line>
  <line type="loopbaan">van het volk van Overijssel 1795, f k. Twickel 14 juli, begr. 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage 21 juli 1800.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Unico Wilhelm des H.R. Rijksgraaf van Wassenaer, baanderheer van</line>
  <line type="personalia">Wassenaar, vrijheer van Lage, heer van Twickel, Obdam, Hensbroek, Spierdijk,</line>
  <line type="personalia">Wogmeer, Zuidwijk, Kernheim, Weldam en Olidam, in de ridderschap van</line>
  <line type="personalia">Overijssel 1717 tot 1726, in die van Holland 7 febr. 1746, hoogheemraad van</line>
  <line type="personalia">Rijnland 1723 tot 1761, raad ter Admiraliteit op de Maze 14 dec. 1724 en 21 mei</line>
  <line type="personalia">1748; benoemd tot extraordinaris ambassadeur naar Frankrijk bij res. 29 april</line>
  <line type="personalia">1744, nam hij afscheid 7 mei, had zijn eerste audiëntie 16 mei, vertrok uit Parijs</line>
  <line type="personalia">in juni en was terug te 's-Gravenhage 17 juni 1744; bij res. 7 juli 1744 opnieuw in</line>
  <line type="personalia">die hoedanigheid naar Frankrijk gezonden, kwam hij daar aan na 15 juli, had</line>
  <line type="personalia">zijn afscheidsontvangst 23 juli en bracht 15 aug. 1744 rapport uit342; minister</line>
  <line type="personalia">plenipotentiaris naar de keurvorst van Keulen voor de uitwisseling van de</line>
  <line type="personalia">deserteurs 7 okt. tot 13 nov. 1744343; opnieuw in die hoedanigheid benoemd,</line>
  <line type="personalia">ontving hij zijn commissie 29 dec. 1744, was weer te Keulen na 12 maart 1745,</line>
  <line type="personalia">had zijn laatste ontvangst 22 sept, en was terug 11 nov. 1745344; werd met Mr.</line>
  <line type="personalia">Jacob Gilles bij secr. res. 5 febr. 1746 benoemd tot minister plenipotentiaris naar</line>
  <line type="personalia">341. Zijn verbaal 23 jan, 1787-10 nov. 1784 in arch. S.G., inv. nr. 8844.</line>
  <line type="personalia">342. Zijn verbaal 3 mei 1744-15 aug. 1744 in arch. S.G., inv. nr. 8748.</line>
  <line type="personalia">343. Zijn verbaal 7 okt. 1744-13 nov. 1744 in arch. S.G., inv. nr. 8749.</line>
  <line type="personalia">344. Zijn verbaal 17 maart 1745-11 nov. 1745 in arch. S.G., inv. nr. 8754.</line>
  <line type="personalia">KEIZER                                                                                143</line>
  <line type="personalia">Frankrijk in verband met de vredesonderhandelingen, accepteerde deze zending</line>
  <line type="personalia">5 febr., nam afscheid 8 febr. en was terug in aug. 1746 345 ; bewindhebber der</line>
  <line type="personalia">Oost-Indische Compagnie 1734, landcommandeur van de Duitse Orde, en</line>
  <line type="personalia">Dodonea Lucia van Goslinga; trouwde Amsterdam 30 aug. 1767 Jacoba Elisa-</line>
  <line type="personalia">beth van Strijen, geb. 's-Gravenhage 14 d e c , ged. aldaar 17 dec. 1741, f 's-Gra-</line>
  <line type="personalia">venhage 17 febr. 1816, dochter van Jacob van Strijen, kapitein van een compagnie</line>
  <line type="personalia">voetknechten in garnizoen te Amsterdam 1711 tot 1735, hoofdingeland 1726 en</line>
  <line type="personalia">schepen 1737 van 's-Graveland, hoogheemraad van de Beemster 1734, raad 1735</line>
  <line type="personalia">tot f 1756, kapitein der burgerij 1735 en schepen 1737, 1748, 1749, 1754 van</line>
  <line type="personalia">Amsterdam, gecommitteerde raad 1741 tot 1743, 1756, bewindhebber der Oost-</line>
  <line type="personalia">Indische Compagnie 1735, en Geertruyd Blaeu, en weduwe van Dirk Trip,</line>
  <line type="personalia">kapitein van een compagnie voetknechten in garnizoen te Amsterdam 1752.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1923, 204 en 1953, 262; Elias 805.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was J. van der Eem, nr. 93.</line>
  <line type="hoofd">1786 zaakgelastigde</line>
</lemma>
