<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="186" corpus="nl" name="Bourdeaux" givenname="Pierre Etienne" beginjaar="1795" eindjaar="1802" functie="zaakgelastigde" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0219.html">
  <line type="loopbaan">186. Pierre Etienne Bourdeaux, geb. Berlijn 25 dec. 1754, secretaris van</line>
  <line type="loopbaan">Van Reede, benoemd tot zaakgelastigde te Berlijn 28 okt. 1795, wat</line>
  <line type="loopbaan">hij bleef tot 14 sept. 1802 en na het vertrek van Hultman in okt. 1802</line>
  <line type="loopbaan">tot de komst van Van Dedem, nr. 109, 27 sept. 1803 opnieuw was en</line>
  <line type="loopbaan">nogmaals was van 25 mei tot 8 okt. 1805 tijdens de afwezigheid van</line>
  <line type="loopbaan">Van Dedem; blijkens besl. 21 april 1806 nr. 39 diende hij toen een</line>
  <line type="loopbaan">declaratie in voor reiskosten van Berlijn naar 's-Gravenhage; 17 juni</line>
  <line type="hoofd">1806 tot 21 jan. 1808 was hij weer in functie als zaakgelastigde te</line>
  <line type="loopbaan">Berlijn na het vertrek van Van Dedem; bij deer. 13 dec. 1807 nr. 1,</line>
  <line type="loopbaan">art. 1 werd hij benoemd tot raad der legatie te St. Petersburg op een</line>
  <line type="loopbaan">tractement van ƒ4000 493 ; ridder in de Orde van de Unie 3 jan. 1808,</line>
  <line type="noot">493.   Besl. 28 jan. 1808 nr. 76.</line>
  <line type="paginahoofd">220                                                               DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">zaakgelastigde te St. Petersburg van 16 febr. tot 15 maart 1808;</line>
  <line type="loopbaan">bij besl. 31 maart 1808 nr. 56 werd bepaald dat hij behalve zijn trac-</line>
  <line type="loopbaan">tement een daggeld van ƒ 12 zou genieten voor de tijd, dat hij zaak-</line>
  <line type="loopbaan">gelastigde te St. Petersburg was; bij besl. 17 juni 1808 nr. 53 werd de</line>
  <line type="loopbaan">minister van Buitenlandse zaken geauthoriseerd, om hem, gewezen</line>
  <line type="loopbaan">chargé d'affaires te St. Petersburg, permissie te verlenen tot hel; aan-</line>
  <line type="loopbaan">nemen van een zeer fraaie doos, met diamanten omzet en van de</line>
  <line type="loopbaan">Keizer van Rusland bij het ophouden zijner functie door de komst</line>
  <line type="loopbaan">van de minister Six ten geschenke ontvangen; bij besl. 29 sept. 1808</line>
  <line type="loopbaan">nr. 34, werd hem schadeloosstelling verleend voor zijn verplaatsing</line>
  <line type="loopbaan">van Bei lijn naar St. Petersburg tot een bedrag van ƒ 1597.10.-; bij</line>
  <line type="loopbaan">besl. 10 dec. 1808 nr. 78, 11 dec. 1808 nr. 20 en 22 dec. 1808 nr. 15</line>
  <line type="loopbaan">werd hem voor zijn reis naar Erfurt en zijn geprolongeerd verblijf</line>
  <line type="loopbaan">hier te lande ƒ 3000 geaccordeerd; bij besl. 10 jan. 1809 nr. 2 werd</line>
  <line type="loopbaan">hem ontslag verleend als raad der legatie te St. Petersburg en werd</line>
  <line type="loopbaan">hij benoemd tot minister plenipotentiaris in Denemarken, waar hij</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven aanbood 20 mei 1809 en in functie bleef tot 10</line>
  <line type="loopbaan">juli 1810; intussen was bij besl. 19 april 1809 nr. 30 de minister van</line>
  <line type="loopbaan">Buitenlandse zaken geauthoriseerd hem te kennen te geven, dat hij</line>
  <line type="loopbaan">de snuifdoos, hem door de Keizer van Rusland geschonken, kon</line>
  <line type="loopbaan">aannemen; minister resident in Rusland van 25 sept. 1814 tot 14 juli</line>
  <line type="loopbaan">1819, f nal830 494 .</line>
  <line type="hoofd">1802 minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
