<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="307" corpus="nl" name="Aubert" givenname="Jean" beginjaar="1795" eindjaar="1796" functie="zaakgelastigde" category="Spanje" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0398.html">
  <line type="loopbaan">307. Jean Aubert, geb. 's-Gravenhage, secretaris van Van Rechteren te</line>
  <line type="loopbaan">Madrid (1786, 1787), werd door deze aanbevolen als chargé des</line>
  <line type="loopbaan">affaires de commerce te Madrid 1 1 1 6 , waartoe hij bij res. 29 mei 1787</line>
  <line type="loopbaan">werd aangesteld „zullende onder andere moeten vaceren tot alle</line>
  <line type="loopbaan">zodanige commerciële zaken, waartoe de afdoening bij de subalter-</line>
  <line type="loopbaan">ne departementen te Madrid moet bevorderd worden, assistentie</line>
  <line type="loopbaan">verlenen aan de consuls, met hen correspondentie houden, zonder</line>
  <line type="loopbaan">zich met de directie in de zeehavens te bemoeien 1 1 1 7 "; op die dag</line>
  <line type="loopbaan">ontving hij ook zijn commissie als zodanig; was zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">gedurende de afwezigheid van Van Rechteren van na 16 april 1787</line>
  <line type="loopbaan">tot omstreeks april 1789 en van vóór 28 sept. 1792 tot omstreeks</line>
  <line type="loopbaan">april 1793, aangezien hem bij res. 5 april 1793 ontslag verleend was,</line>
  <line type="loopbaan">o m d a t hij professie deed van zijn politieke gevoelens (anti-Frans-</line>
  <line type="loopbaan">republikeins), die hem ongeschikt maakten om door H.H.M, in</line>
  <line type="loopbaan">enige kwaliteit gebruikt te worden ; de waarneming van het g;ezant-</line>
  <line type="noot">1114.   Hun verbaal 23 juni 1736^1 okt. 1736 in arch. S.G., inv. nr. 8735.</line>
  <line type="noot">1115.   Zijn verbaal 14 april 1744-30 mei 1744 in arch. S.G., inv. nr. 8747.</line>
  <line type="noot">1116.   Res. 30 okt. 1786.</line>
  <line type="noot">1117.   Res. 15 okt. 1787.</line>
  <line type="loopbaan">399</line>
  <line type="loopbaan">schap werd opgedragen aan de Britse envoyé; opnieuw in zijn</line>
  <line type="loopbaan">functie benoemd bij res. 8 okt. 1795 was hij zaakgelastigde na het</line>
  <line type="loopbaan">vertrek van Van der Goes 1 dec. 1795 tot de aankomst van Valcke-</line>
  <line type="loopbaan">naer in juni 1796; bij res. 14 febr. 1798 nr. 19 verzocht hij gerappel-</line>
  <line type="loopbaan">leerd te worden, bij res. 29 maart 1798 nr. 11 gaf hij kennis van zijn</line>
  <line type="loopbaan">aankomst te 's-Gravenhage, bij res. 16 nov. 1798 nr. 5 werd hem</line>
  <line type="loopbaan">voor reiskosten ƒ 1500 toegestaan, 26 juni 1799 werd hij benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot secretaris van de Eerste kamer van het Vertegenwoordigend</line>
  <line type="loopbaan">lichaam, bij besl. 12 maart 1807 nr. 94 werd hij benoemd tot consul</line>
  <line type="loopbaan">te Cadiz, wat hij bleef tot 1810; bij besl. 21 mei 1807 nr. 79 werd hem</line>
  <line type="loopbaan">nog een gratificatie van ƒ 3000 toegestaan.</line>
</lemma>
