<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="82" corpus="nl" name="Hamel Bruyninx" givenname="Gerard" beginjaar="1664" eindjaar="1690" functie="agent; 1665 commissaris; 1670-1690 resident, extraordinaris envoyГ© 1676" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0134.html">
  <line type="loopbaan">82. Mr. Gerard Hamel Bruyninx, heer van Nieuwenrood (onder Oud-</line>
  <line type="loopbaan">Heusden), geb. Heusden in 1616, jur. student te Leiden 28 april</line>
  <line type="loopbaan">1638, advocaat voor den Hove van Holland 1645, schepen van</line>
  <line type="loopbaan">'s-Hertogenbosch 1648, 1649, 1653, 1654, 1657, 1658, door de Raad</line>
  <line type="loopbaan">van State benoemd tot ordinaris leenman in de tol- en leenkamer</line>
  <line type="loopbaan">van 's-Hertogenbosch 17 juni 1650 (tot 2 okt. 1659), gecommitteerde</line>
  <line type="loopbaan">van 's-Hertogenbosch 1658; werd bij res. 29 sept. 1659 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">agent bij de keurvorst van Keulen, van waar hij vertrok vГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВіГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Віr 29 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1664; werd bij res. 29 jan. 1664 benoemd tot en wordt sedert die</line>
  <line type="loopbaan">datum vermeld als agent of commissaris bij de Rijksdag te Regens-</line>
  <line type="loopbaan">burg, terwijl hij ook vermeld wordt als agent bij de Keizer in</line>
  <line type="loopbaan">verband met de onenigheden met Munster; hij vertrok uit Regens-</line>
  <line type="loopbaan">burg, was te Wenen 24 juni 1664, vertrok uit Wenen vГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВіГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Віr 29 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1664, werd teruggeroepen naar Keulen 5 dec. 1664, kwam 8 febr.</line>
  <line type="hoofd">1665 opnieuw als agent bij de keurvorst van Keulen, wat hij tot 1666</line>
  <line type="loopbaan">KEIZER                                                                             135</line>
  <line type="loopbaan">bleef; werd bij res. 31 dec. 1665 benoemd tot commissaris of gecom-</line>
  <line type="loopbaan">mitteerde bij de Keizer, was te Regensburg 31 mei 1666 en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">uit Regensburg 20 sept. 1668, was 28 okt. 1668 als commissaris te</line>
  <line type="loopbaan">Frankfort, werd 18 sept. 1669 bevorderd tot resident te Frankfort</line>
  <line type="loopbaan">en wordt als zodanig het laatst vermeld 1 dec. 1669, bevond zich</line>
  <line type="loopbaan">echter in sept. 1669 te 's-Hertogenbosch, werd bij res. 13 juni 1669</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot resident bij de Keizer op ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 10 's daags en ordinaris</line>
  <line type="loopbaan">tractement en reiskosten en overhandigde nieuwe geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">resident te Frankfort 1 febr. 1670, verbleef in dat jaar ook te</line>
  <line type="loopbaan">Heidelberg, Nancy, Straatsburg, WГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјrzburg en Frankfort, kwam</line>
  <line type="loopbaan">7 sept. 1670 te Wenen aan als resident, werd 22 sept. 1670 in eerste</line>
  <line type="loopbaan">audiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«ntie ontvangen, was na 11 juni 1676 tot 1 mei 1677 met verlof</line>
  <line type="loopbaan">in Nederland, werd bij res. 30 dec. 1676 bevorderd tot extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©, was na 5 nov. 1684 opnieuw met verlof, was opnieuw te</line>
  <line type="loopbaan">Wenen 26 jan. 1687 en vertrok definitiefin sept. 1690322, f 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage in 1691.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gijsbert Hamel, ontvanger van de generale middelen en de redemptiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«n</line>
  <line type="personalia">over de meierij van 's-Hertogenbosch, en Christina Bruyninx; trouwde Ie vГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВіГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Віr</line>
  <line type="personalia">18 mei 1654 Wilhelmina van Outshoorn, dochter van Willem van Outshoorn,</line>
  <line type="personalia">baljuw en schout van 's-Gravenhage 1605 ot 1620, baljuw van Monster tot 1620,</line>
  <line type="personalia">schout van Naaldwijk, en Ida Coenraets Wyllekens (Wilkens); trouwde 2e</line>
  <line type="personalia">(ondertr. 's-Hertogenbosch 8 mei 1660) Sara Sweerts, geb. 20 aug. 1627, dochter</line>
  <line type="personalia">van Jacob Sweerts, ridder in de Frankische Kreits kwartier Odenwald, raad en</line>
  <line type="personalia">rentmeester-generaal van Staats Brabant, en Johanna Lopez de Villanova.</line>
  <line type="personalia">N X . 1965,253 ; J. C. H. de Pater, De eerste gezant der Nederlandsche Republiek</line>
  <line type="personalia">te Weenen, in: Bijdragen voor vaderlandsche geschiedenis en oudheidkunde,</line>
  <line type="personalia">6e reeks, III (1926), 85.</line>
  <line type="personalia">Secretaris of amanuensis was Johannes Knoop (of Knop) tussen</line>
  <line type="personalia">1676323 en 1681, die van 18 juni 1676 tot 1 mei 1677 tevens zaak-</line>
  <line type="personalia">gelastigde was.</line>
  <line type="personalia">In 1682 was zijn secretaris Johan van der Meulen32i.</line>
  <line type="personalia">De Duitse secretaris Abraham Sebalt (Noricus) was zaakgelas-</line>
  <line type="personalia">tigde van nov. 1684 tot 23 jan. 1687.</line>
  <line type="hoofd">1673-1675 extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Coenraad des H.R. Rijksgraaf van Heemskerck, nr. 21.</line>
  <line type="hoofd">1688-1689 extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©</line>
</lemma>
