<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="74" corpus="nl" name="Vrijberghe" givenname="Marinus" intraposition="van" beginjaar="1701" eindjaar="1711" functie="resident, extraordinaris envoyé 1703" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0112.html">
  <line type="loopbaan">74. Mr. Marinus van Vrijberghe, ged. Tholen 23 mei 1657, litt, et jur.</line>
  <line type="loopbaan">student te Leiden 10 febr. 1672, advocaat voor den Hove van</line>
  <line type="loopbaan">Holland, extraordinaris raad 9 juni 1678 en ordinaris raad 24 febr.</line>
  <line type="hoofd">1680 in de Raad van Brabant, werd bij res. 11 nov. 1701 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot resident in Engeland, n a m 14 nov. afscheid, kwam in Engeland</line>
  <line type="loopbaan">aan 18 nov. 1701, werd in 1702 in zijn functie opnieuw geaccredi-</line>
  <line type="loopbaan">teerd en bij res. 6 april 1703 benoemd tot extraordinaris envoyé,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok met verlof naar Holland 19 of 20 mei 1705 en was terug te</line>
  <line type="loopbaan">Londen 18 aug. 1705, ging 18 juni 1707 opnieuw met verlof naar</line>
  <line type="loopbaan">Holland en was 6 sept. 1707 terug te Londen, f aldaar 3 juli, begr.</line>
  <line type="loopbaan">Londen (Austin Friars) 8 juli 1711.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Bonifacius van Vrijberghe, student te Utrecht 1643, pensionaris</line>
  <line type="hoofd">1648 tot 1652, baljuw 1654 tot 1660 en burgemeester van Tholen, ontving 2 juni</line>
  <line type="hoofd">1663 commissie tot vernieuwing van de magistraat in Vlaanderen, gecommitteer-</line>
  <line type="loopbaan">de in de Raad van State 30 apiil 1688, en Elisabeth van der Haer; trouwde (voor</line>
  <line type="loopbaan">een R.K. priester, later overgetrouwd) Anna Gibson, dochter van Richard</line>
  <line type="loopbaan">Gibson, bijgenaamd de dwerg, kunstschilder, hofschilder van Mary Stuart,</line>
  <line type="loopbaan">prinses van Oranje, te 's-Gravenhage (1677 tot 1689), en N. Shepherd.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=3&amp;page=1369">N.N.B.W. III, 1369</a>.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Benjamin Bertin, zie onder nr. 73. In 1702</line>
  <line type="loopbaan">wordt als Hollands secretaris te Londen genoemd Huybert Cran,</line>
  <line type="loopbaan">waarschijnlijk identiek met degene, die commissie als secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van 's lands vloot kreeg op 13 mei 1677 en 9 mei 1679.</line>
  <line type="loopbaan">I n 1707 schreef Taverner uit naam van Van Vrijberghe260.</line>
  <line type="loopbaan">In 1711 was zijn secretaris Jan Bieter Ravens, nr. 75.</line>
  <line type="noot">259.   Miss. 29 juni/2 juli 1700.</line>
  <line type="noot">260.   Miss. dd. Londen 1/5 febr. 1707.</line>
  <line type="loopbaan">113</line>
  <line type="hoofd">1711 zaakgelastigde</line>
</lemma>
