<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="224" corpus="nl" name="Heinsius" givenname="Nicolaas" beginjaar="1654" eindjaar="1655" functie="resident" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0269.html">
  <line type="loopbaan">224. Nicolaas Heinsius, geb. Leiden 20 juli 1620, student te Leiden 17 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1631, Latijns dichter en vermaard philoloog; reisde in 1645 naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk en Italië, in de herfst van 1649 naar Zweden, in 1651 weer</line>
  <line type="loopbaan">naar Italië via Parijs (4 aug. tot 21 sept.) in opdracht van koningin</line>
  <line type="loopbaan">Christina van Zweden, werd bij res. 7 okt. 1654 benoemd tot resident</line>
  <line type="loopbaan">in Zweden op een tractement van ƒ 4000 en ontving die dag zijn com-</line>
  <line type="loopbaan">missie, was 17 dec, toen hij zijn aanstelling ontving, reeds in</line>
  <line type="loopbaan">Zweden, had zijn eerste audiëntie 25 dec. 1654, ontving 22 juli 1655</line>
  <line type="loopbaan">zijn recredentiaal, werd 17 aug. gerappelleerd, kwam 15 okt. 1655</line>
  <line type="loopbaan">hier te lande, maar kon wegens ziekte zijn rapport pas 5 febr. 1656</line>
  <line type="loopbaan">uitbrengen; benoemd tot secretaris van Amsterdam in 1655, ontving</line>
  <line type="loopbaan">hij zijn ontslag als resident 7 juni 1656, bleef secretaris tot 1657 en</line>
  <line type="loopbaan">werd wederom tot resident aangesteld bij ress. 5 okt., 9 en 10 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1660, nam afscheid 13 april 1661, kwam 5 juni te Stockholm aan en</line>
  <line type="loopbaan">had 23 juni zijn eerste audiëntie; van 8 jan. 1667 tot ongeveer juli</line>
  <line type="hoofd">1668 had hij verlof690; bij res. 26 jan. 1668 werd zijn tractement</line>
  <line type="loopbaan">ingevolge zijn verzoek verhoogd tot ƒ 6000; benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris gedeputeerde naar Rusland in verband met de vredes-</line>
  <line type="loopbaan">bemiddeling tussen Rusland en Zweden, vertrok hij uit Stockholm</line>
  <line type="loopbaan">30 aug. en kwam te Narva 6 sept. 1669, reisde door naar Moskou,</line>
  <line type="loopbaan">waar hij 25 dec. was, ontving zijn recredentiebrief 30 juni, vertrok na</line>
  <line type="loopbaan">18 aug. 1670, was te Riga 12 sept, en kwam 26 sept, te Stockholm</line>
  <line type="loopbaan">terug; bij res. 30 april 1671 werd hem verlof naar Holland toege-</line>
  <line type="loopbaan">staan; hij vertrok 9 juli uit Stockholm en kwam 15 sept. 1671 in</line>
  <line type="loopbaan">Holland 691 ; in 1672 vervulde hij een missie naar Oost-Friesland en</line>
  <line type="loopbaan">Bremen; in 1675 woonde hij te Vianen, f 's-Gravenhage 7 okt. 1681.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Daniel Heinsius, ridder van St. Marcus (1623), jur. student te</line>
  <line type="personalia">Franeker 26 juli 1596 en Leiden 30 sept. 1598 en 11 okt. 1600, buitengewoon</line>
  <line type="noot">689.   Ress. 8 juni 1654.</line>
  <line type="noot">690.   Ress. 10 dec. 1666 en 5 febr. 1667.</line>
  <line type="noot">691.   Zijn verbaal 20 aug. 1669-11 sept. 1671 in arch. S.G., inv. nr. 8553, overgeleverd</line>
  <line type="personalia">24 mei 1672.</line>
  <line type="paginahoofd">270                                                                            ZWEDEN</line>
  <line type="personalia">hoogleraar in de dichtkunst 8 febr. 1603 en de Griekse taal 8 febr. 1605, ordinaris</line>
  <line type="personalia">hoogleraar in de Griekse taal 10 febr. 1609 en de geschiedenis 1613 aldaar,</line>
  <line type="personalia">historieschrijver en raad van de Koning van Zweden 1618, historieschrijver van</line>
  <line type="personalia">de Staten van Holland 1627, secretaris van de Synode te Dordrecht 1618 tot</line>
  <line type="personalia">1619, en Ermgard Rutgers; trouwde (op grond van een veroordeling) 's-Graven-</line>
  <line type="personalia">hage (voor schepenen) 15 aug. 1665 Margaretha van Wullen, dochter van Ds.</line>
  <line type="personalia">Johann van Wullen, pastoor te Lütgendortmund 1605, predikant aldaar 1609 en</line>
  <line type="personalia">Luthers predikant te Amsterdam 1625 tot 1640, en mogelijk Margarethe</line>
  <line type="personalia">Schuermans.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=2&amp;page=557">N.N.B.W. II, 557</a>; N.L. 1949, 316; Elias 1152; F. F. Blok, Nicolaas Heinsius in</line>
  <line type="loopbaan">dienst van Christina van Zweden, (ac. pr.) Delft, 1949; Paul R. Sellin, Daniel</line>
  <line type="loopbaan">Heinsius and Stuart England, Leiden, 1968; De Witt; F. S. de Vrieze, Academie</line>
  <line type="loopbaan">relations between Sweden and Holland, in : Leiden University in the seventeenth</line>
  <line type="loopbaan">century, an exchange of learning, Leiden, 1975, 345.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Hendrik Cletcher, nr. 225.</line>
  <line type="loopbaan">Naar Rusland werd hij vergezeld door Johan Willem vrijheer van</line>
  <line type="loopbaan">Keiler, nr. 243.</line>
  <line type="loopbaan">(1655-1657) extraordinaris legaat</line>
  <line type="loopbaan">Johan Isbrants, nr. 167.</line>
  <line type="hoofd">1661-1671 resident</line>
  <line type="loopbaan">Nicolaas Heinsius, nr. 224.</line>
</lemma>
