<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="206" corpus="nl" name="Vierssen" givenname="Matthijs" intraposition="van" beginjaar="1656" eindjaar="1657" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0241.html">
  <line type="loopbaan">206. Mr. Matthijs van Vierssen, geb. Leeuwarden, jur. student te Frane-</line>
  <line type="loopbaan">neker 7 nov. 1607, Marburg 12 sept. 1610 en Heidelberg 13 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1611, advocaat voor den Hove van Friesland 1614, raadsheer 19</line>
  <line type="loopbaan">maart 1625 en president van het Hof van Friesland tot 1655; met</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Coenraad van Beuningen, nr. 68, en Godard Adriaan van Reede,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 169, werd hij bij ress. 26 en 27 nov. en 9 dec. 1655 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur naar Denemarken om te onderhande-</line>
  <line type="loopbaan">len over de handhaving der scheepvaart en van de handel op de</line>
  <line type="loopbaan">Oostzee en het behoud van Danzig, nam afscheid 6 jan. 1656, reisde</line>
  <line type="loopbaan">over Utrecht (11 jan.), Amersfoort, Zwolle, Hardenberg, Lingen</line>
  <line type="loopbaan">(15 jan.), Cloppenburg, Delmenhorst, Bremen, Hamburg (25 jan.)</line>
  <line type="loopbaan">en Gottorp, was 12 febr. te Rothschild (Roskilde) en 14 febr. te</line>
  <line type="loopbaan">Kopenhagen, sloot een tractaat van garantie met Denemarken</line>
  <line type="loopbaan">(geratificeerd door de Koning 2 sept, en door de Staten Generaal 27</line>
  <line type="loopbaan">nov.) en 17-27 juni 1657 te Kopenhagen een tractaat van ampliatie</line>
  <line type="loopbaan">der vorige tractaten (door de Koning geratificeerd 28 juli), ontving</line>
  <line type="loopbaan">verlof terug te keren bij res. 20 aug. 1657, f kort na terugkomst hier</line>
  <line type="loopbaan">te lande.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Willem van Vierssen; trouwde Clara Mellinger.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=4&amp;page=1386">N.N.B.W. IV, 1386</a>; De Witt.</line>
  <line type="loopbaan">1657-1659, 1660-1679 resident</line>
</lemma>
