<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="197" corpus="nl" name="Heeckeren" givenname="Walraven" intraposition="van" beginjaar="1691" eindjaar="1692" functie="extraordinaris envoyé" category="Saksen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0231.html">
  <line type="loopbaan">197. Walraven van Heeckeren, heer van Nettelhorst (1664), geb. in 1643,</line>
  <line type="loopbaan">in de ridderschap van Zutphen 1665, ontving commissie als extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris gedeputeerde naar Mainz 22 mei en ontving zijn recreden-</line>
  <line type="loopbaan">tiaal 30 mei 1676; tijdens deze missie was hij tevens gedeputeerde</line>
  <line type="loopbaan">naar de Keizerlijke legers; hij werd bij res. 3 nov. 1676 naar de</line>
  <line type="loopbaan">Zwitserse kantons afgevaardigd; werd benoemd tot en ontving</line>
  <line type="loopbaan">instructie als extraordinaris envoyé naar Brunswijk-Lünenburg-</line>
  <line type="loopbaan">Celle 22 mei 1677 en zijn recredentiaal 24 maart 1678; 4 mei 1678</line>
  <line type="loopbaan">bracht hij rapport uit; adjunct-landdrost 1678 en landdrost 1680 tot</line>
  <line type="loopbaan">t van Zutphen; ontving commissie als extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Brandenburg 12 dec. 1688 en ook in die hoedanigheid naar Bruns-</line>
  <line type="loopbaan">wijk-Lünenburg-Celle en Hessen-Kassel 22 febr. 1689, nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">29 maart 1689 en was terug 10 aug. 1689, maar wordt in die hoe-</line>
  <line type="loopbaan">danigheid het laatst vermeld 6 maart 1690; intussen benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar Brunswijk-Liinenburg-Calenberg, bood</line>
  <line type="loopbaan">hij daar zijn geloofsbrieven aan 15 jan. 1690 en vertrok vóór 23 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1690529. w e r d opnieuw benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Brunswijk-Liinenburg-Calenberg en -Celle bij res. 17 febr. 1691,</line>
  <line type="loopbaan">waar hij het laatst vermeld wordt 3 april 1691 ; ontving commissie</line>
  <line type="loopbaan">als extraordinaris envoyé naar de keurvorst van Saksen 19 okt. 1691</line>
  <line type="loopbaan">en bleef daar tot 24 sept. 1692, had intussen commissie ontvangen als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar Brunswijk-Liinenburg-Calenberg en</line>
  <line type="loopbaan">-Celle op 29 aug. 1692 en ontving daar zijn recredentiaal 4 maart</line>
  <line type="loopbaan">1693; werd bij secr. res. 18 nov. 1692 benoemd tot extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé naar Zweden en Brunswijk om aan te dringen op hulp</line>
  <line type="loopbaan">ingevolge de gesloten tractaten, ontving zijn commissie 19-29 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1692, nam afscheid 27 nov., kwam 19 april 1693 te Stockholm aan,</line>
  <line type="loopbaan">sloot daar een conventie over schadeloosstelling voor hier te lande</line>
  <line type="loopbaan">opgebrachte Zweedse schepen 15-25 nov. 1693 (geratificeerd bij ress.</line>
  <line type="loopbaan">26 jan. en 30 aug. 1694), vertrok 7 juli 1694 uit Stockholm en bracht</line>
  <line type="loopbaan">16 aug. rapport uit; was bij res. 19 febr. 1694 benoemd tot hoog- en</line>
  <line type="loopbaan">laagschout van stad en meierij van 's-Hertogenbosch, van welk ambt</line>
  <line type="loopbaan">529. Zijn verbaal 12 april 1689-6 maart 1690 in arch. S.G., inv. nr. 8628.</line>
  <line type="paginahoofd">232                                                                        SAKSEN</line>
  <line type="loopbaan">de waarneming bij res. 20 febr. 1694 tijdens zijn afwezigheid werd</line>
  <line type="loopbaan">opgedragen aan zijn broeder Robbert van Heeckeren, heer van Eng-</line>
  <line type="loopbaan">huizen; opnieuw tot extraordinaris envoyé naar Zweden benoemd</line>
  <line type="loopbaan">in de kwestie Wolters, waarbij de West-Indische Compagnie be-</line>
  <line type="loopbaan">trokken was, nam hij afscheid 15 okt. 1694, kwam 29 okt. te Celle</line>
  <line type="loopbaan">en 24 nov. te Stockholm aan, werd in 1697 benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris minister en plenipotentiaris aldaar, tekende de vernieu-</line>
  <line type="loopbaan">wing der vredestractaten 12 febr. 1698, vertrok 23 maart en bracht</line>
  <line type="loopbaan">rapport uit 9 mei 1698; hij bewoonde te Stockholm het hôtel Bon-</line>
  <line type="loopbaan">neau bij de Grote Markt en bezat ook een landhuis 530 ; in 1697</line>
  <line type="loopbaan">woonde hij dicht bij het Koninklijke slot531, f Zutphen (of Osna-</line>
  <line type="loopbaan">brück?) 21 aug. 1701.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Evert van Heeckeren, heer van Nettelhorst (1646), Enghuizen (1636)</line>
  <line type="personalia">en Barlham, in de ridderschap van Zutphen 1638 tot f 1680, landdrost van</line>
  <line type="personalia">Zutphen 1646 tot f 1680, extraordinaris raad in den Hove van Gelderland 1659,</line>
  <line type="personalia">gedeputeerde ter Staten Generaal, en Maria Torek.</line>
  <line type="personalia">In 1676 was zijn secretaris Bernhardt ; in 1694 tot 1695 W. Enge-</line>
  <line type="personalia">linck.</line>
  <line type="hoofd">1725-1743 minister sine caractère</line>
  <line type="loopbaan">Carel Rumpf, nr. 175.</line>
</lemma>
