<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="49" corpus="nl" name="Kinschot" givenname="Johan Anthonie" intraposition="van" beginjaar="1741" eindjaar="1749" functie="resident" category="Zuidelijke Nederlanden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0077.html">
  <line type="loopbaan">49. Mr. Johan Anthonie van Kinschot, heer van Kinschot (1763), geb.</line>
  <line type="loopbaan">Delft 11 juli, ged. aldaar (O.k.) 15 juli 1708, jur. student te Leiden</line>
  <line type="loopbaan">3 mei 1727, promoveerde aldaar 4 nov. 1729, advocaat voor den</line>
  <line type="noot">150.   Zijn verbaal 19 sept. 1727-3 juni 1729 in arch. S.G., inv. nr. 8728.</line>
  <line type="noot">151.   Hun verbaal juli 1737-jan. 1741 in arch. S.G., inv. nrs. 8737-8739.</line>
  <line type="paginahoofd">78                                                       ZUIDELIJKE NEDERLANDEN</line>
  <line type="loopbaan">Hove van Holland 16 nov. 1729, voor de Hoge Raad van Holland</line>
  <line type="loopbaan">17 nov. 1729 en ter Admiraliteit op de Maze 4 okt. 1730, commies-</line>
  <line type="loopbaan">generaal der convooien en licenten van die Admiraliteit in Gelder-</line>
  <line type="loopbaan">land 21 okt. 1733 tot 1740, ontving zijn commissie als resident in de</line>
  <line type="loopbaan">Zuidelijke Nederlanden bij res. 30 dec. 1740, bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 10 febr. 1741, werd 31 maart 1741 geauthoriseerd tot de</line>
  <line type="loopbaan">ontvangst van/700.000, die jaarlijks uit de revenuen der geretroce-</line>
  <line type="loopbaan">ceerde landen betaald moesten worden, ontving zijn recredentiaal in</line>
  <line type="loopbaan">Brussel 26 sept. 1750152, was in 1749 benoemd tot minister resident te</line>
  <line type="loopbaan">Luik, waar hij in sept. 1749 aankwam en mogelijk bleef tot na jan.</line>
  <line type="loopbaan">1752; hij had echter 5 juni 1750 commissie ontvangen als ontvanger</line>
  <line type="loopbaan">der convooien en licenten ter Admiraliteit op de Maze; veertigraad</line>
  <line type="loopbaan">1759, weesmeester 1761 en schepen 1765 van Delft, hoogheemraad</line>
  <line type="loopbaan">van Woerden 1759, f Delft 21 okt. 1766, begr. Heemstede.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Gaspar van Kinschot, veertigraad, schepen, burgemeesteren hoofd-</line>
  <line type="personalia">officier van Delft, adjunct ter dagvaart, gecommitteerde raad en gecommitteerde</line>
  <line type="personalia">in de Rekenkamer van Holland, baljuw van Rijswijk, hoofdingeland van Delf-</line>
  <line type="personalia">land, en Catharina Cornelia van Kinschot.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=10&amp;page=463">N.N.B.W. X, 463</a>.</line>
  <line type="loopbaan">In 1742 en mogelijk nog in 1745 was Dirk Willem Travest, nr. 47,</line>
  <line type="loopbaan">zijn amanuensis.</line>
  <line type="hoofd">1749-1768 minister resident</line>
</lemma>
