<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="55" corpus="nl" name="Caron" givenname="Noel" intraposition="de" beginjaar="1591" eindjaar="1624" functie="agent, ordinaris ambassadeur 1609" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0087.html">
  <line type="loopbaan">55. Noel de Caron, heer van Schonewalle, schepen en burgemeester 1578</line>
  <line type="loopbaan">van het Vrije van Brugge, gedeputeerde ter Staten Generaal namens</line>
  <line type="loopbaan">het Vrije 1577, 1578, 1580, 1583 tot 1586 en voorzitter daarvan 1585,</line>
  <line type="loopbaan">1586; met Philips van Marnix, heer van St. Aldegonde, lid van de</line>
  <line type="loopbaan">Raad van State, Jehan Hinckart, heer van Dohain, Corvais, Dr.</line>
  <line type="loopbaan">Andries Hessels, raad en griffier der Staten van Brabant, François</line>
  <line type="loopbaan">de Provins, heer van Lauenburch, eerste schepen van Gent, Jaques</line>
  <line type="loopbaan">Tayaert, eerste raadpensionaris van Gent, en Gaspar van Vosbergen,</line>
  <line type="loopbaan">groot-baljuw van Veere, bij res. 29 juli 1580 benoemd tot gedeputeer-</line>
  <line type="loopbaan">de naar de hertog Van Anjou, ontving zijn instructie 12 aug. 1580,</line>
  <line type="loopbaan">was in die maand te Tours en bracht rapport uit 24 mei 1581 1 6 4 ;</line>
  <line type="loopbaan">ontving bij res. 15 juni 1584 instructie als gedeputeerde naar Frank-</line>
  <line type="loopbaan">rijk en bracht rapport uit 4 aug. 1584; commissaris ordinaris tot</line>
  <line type="loopbaan">vernieuwing van de wet in Vlaanderen (1584); met Richard van</line>
  <line type="loopbaan">Merode, heer van Oorschot, Johan Hinkaert, heer van Dohain,</line>
  <line type="loopbaan">Cornells Aerssens, zie sub nr. 5, Elbert Leonlnus, kanselier, Johan</line>
  <line type="loopbaan">van Gent, heer van Oyen en Dieden, Gerhard Voet, Arend van Dorp,</line>
  <line type="loopbaan">heer van Maasdam, Mr. Jacob Valcke, Joan Rengers, Amelis van</line>
  <line type="loopbaan">Amstel van Mijnden, Jelger Feitsma, Hessel Aysma, Antoni de</line>
  <line type="loopbaan">Lalaing, heer van la Mouilliere, Quintin Taffin, heer van la Pré, nr. 1,</line>
  <line type="loopbaan">en Lieven Calvaert, nr. 2, als secretaris, benoemd tot gedeputeerde</line>
  <line type="loopbaan">naar Frankrijk om met de Koning over de bescherming van de</line>
  <line type="loopbaan">Provinciën te onderhandelen en hem de souvereiniteit over de</line>
  <line type="loopbaan">Nederlanden aan te bieden, ontving hij instructie 3 dec. 1584,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 3 jan. 1585, was terug 17 maart en bracht 9 april 1585</line>
  <line type="loopbaan">rapport uit; met Mr. Joos de Menin, pensionaris van Dordrecht,</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Johan van OIdenbarnevelt, nr. 4, Dr. François Maelson, pen-</line>
  <line type="loopbaan">sionaris van Enkhuizen, Jr. Johan van der Does, heer van Noordwijk,</line>
  <line type="loopbaan">Rutger van Haersolte, burgemeester van Harderwijk, Mr. Jacob</line>
  <line type="loopbaan">Valcke, Mr. Paulus Buys, Laes van Jongema, Hessel Aysma, presi-</line>
  <line type="noot">162.   Ress. Holland 15 okt. en 21 nov. 1588 en 22 maart en 24 mei 1589; Bor III, 375;</line>
  <line type="loopbaan">hun verbaal 18 okt. 1588-25 jan. 1589 in arch. S.G., inv. nr. 8302.</line>
  <line type="noot">163.   Res. 28 april 1592.</line>
  <line type="noot">164.   Zijn verbaal 24 aug. 1580-8 maart 1581 in arch. S.G., inv. nr. 8298.</line>
  <line type="loopbaan">89</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1612175, nam met de ministers Dr. Johan van Goch, Ewout van</line>
  <line type="loopbaan">der Dussen en Mr. Joachim Liens deel aan de bespreking over de</line>
  <line type="loopbaan">religie, de kwesties over Oost-Indié en de Groenlandse vaart 8 dec.</line>
  <line type="hoofd">1618 tot 31 juli 1619176, f Londen 1-11 dec. 1624177.</line>
  <line type="loopbaan">Mogelijk zoon van Jacques Caron van Schonewalle, kapitein 1569 tot 1573 en</line>
  <line type="loopbaan">admiraal der Watergeuzen.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=7&amp;page=279">N.N.B.W. Vil, 279</a>.</line>
  <line type="loopbaan">Geldre wordt 5 dec. 1609 gewezen klerk van hem genoemd 178 ;</line>
  <line type="loopbaan">Meurs was in 1610 zijn secretaris179, vóór en in 1621 Calvart180,</line>
  <line type="loopbaan">en bij zijn overlijden in 1624 François Keyns.</line>
  <line type="loopbaan">Willem Voornstra was zijn dienaar in 1601181, Gregorius Antho-</line>
  <line type="loopbaan">nisz. Frans in 1602182.</line>
  <line type="loopbaan">Joos van Chantraines gezegd Broucqsault was bode in 1600183; hij</line>
  <line type="loopbaan">zal identiek zijn met Joost de Chantraines de Broucqsault, kapi-</line>
  <line type="loopbaan">tein in Staatse dienst.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob de Chantraines de Broucqsault, ridder, heer van Oudenhoven</line>
  <line type="personalia">en Straten, burgemeester van Brugge, later te Veere (f 1589), en Adriana de</line>
  <line type="personalia">VEcluse; trouwde N. de Bernuy.</line>
  <line type="personalia">Ferwerda.</line>
  <line type="personalia">In 1607 was Wilbert Spies bode van Caron18i.</line>
  <line type="personalia">In 1619 (?) fungeerden de dienaren van Caron, Jacob Duyst en</line>
  <line type="personalia">Adriaen de Mulner, als overbrengers van brieven uit Engeland185.</line>
  <line type="personalia">In 1619 kwam Balthasar Rouchausen, kamerling van Caron, met</line>
  <line type="personalia">brieven van de gezanten te 's-Gravenhage aan 186 .</line>
  <line type="hoofd">1625-1650 ordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
