<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="159" corpus="nl" name="Mauricius" givenname="Jacob Johan" beginjaar="1725" eindjaar="1742" functie="resident bij de Hanzesteden, minister bij de Nedersaksische Kreits 1733" category="Nedersaksische Kreits, Hamburg, Lübeck en Bremen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0195.html">
  <line type="loopbaan">159. Mr. Jacob Johan Mauricius (Deense adel omstreeks 1763)439, ged.</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam (O.k.) 9 mei 1692, litt, et phil. student te Leiden 12 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1705, waar hij 10 juli 1711 promoveerde, advocaat voor den Hove</line>
  <line type="loopbaan">van Holland 17 sept. 1711, commies van de raadpensionaris van</line>
  <line type="loopbaan">Holland, Mr. Anthonie Heinsius; pensionaris 1719 tot 1742, schepen</line>
  <line type="loopbaan">1719, president-schepen, raad tot 1742 en burgemeester van Pur-</line>
  <line type="loopbaan">merend, gedeputeerde ter dagvaart 1719; werd 1 sept. 1729 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot gecommitteerde voor het leven in de Staten van Hol-</line>
  <line type="noot">439.   Secr. miss. Bosc ree. 7 dec. 1763.</line>
  <line type="paginahoofd">196                                                                    DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">land 4 4 0 ; ontving bij res. 23 juni 1725 zijn commissie als resident bij</line>
  <line type="loopbaan">de geÃƒÂƒÃ‚Â¼nieerde Hanzesteden, was in 1727 met verlof in Holland,</line>
  <line type="loopbaan">bood 4 juli 1730 zijn geloofdbrieven te Bremen aan, ontving bij res.</line>
  <line type="loopbaan">27 maart 1733 tevens commissie als minister bij de Nedersaksische</line>
  <line type="loopbaan">Kreits en verhoging van tractement met ÃƒÂ†Ã‚Â’ 1000 tot ÃƒÂ†Ã‚Â’ 6000, was in</line>
  <line type="hoofd">1736 met verlof in Holland, reisde in 1740 onder andere naar Parijs,</line>
  <line type="loopbaan">was in juni 1740 te 's-Gravenhage, verzocht zijn ontslag bij miss.</line>
  <line type="loopbaan">26 jan. 1742, wat werd verleend bij res. 31 jan. 1742, nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">van de Nedersaksische Kreits 15 febr. 1742 en ontving zijn recreden-</line>
  <line type="loopbaan">tiaal van de Hanzesteden 4 april 1742, was te 's-Gravenhage 10 mei</line>
  <line type="hoofd">1742 441 , ontving 12 mei 1742 commissie als gouverneur van Surina-</line>
  <line type="loopbaan">me en kolonel over de militie aldaar, kwam 14 okt. 1742 in Suriname</line>
  <line type="loopbaan">aan en droeg 15 april 1751 het bestuur over aan zijn opvolger;</line>
  <line type="loopbaan">ontving bij res. 23 maart 1756 zijn commissie als minister bij de</line>
  <line type="loopbaan">Nedersaksische Kreits en de Hanzesteden, kwam 16 juni te Bremen</line>
  <line type="loopbaan">aan en bood zijn geloofsbrieven te H a m b u r g aan 23 juni 1756,</line>
  <line type="loopbaan">f H a m b u r g (?) 21 of 22 maart 1768.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johannes Mauritius, dominicaner priester, later koopman te Amster-</line>
  <line type="personalia">dam, en Margareta Hamelaers; trouwde Ie in 1712 Alida Pauw, f 1721/1723;</line>
  <line type="personalia">trouwde 2e Maria Gouts, geb. 1 sept. 1703, f Hamburg 6 febr. 1734 (aan de</line>
  <line type="personalia">tering)442; trouwde 3e (na 25 aug.) 1737 Johanna Maria Wrede, dochter van</line>
  <line type="personalia">Christoffel Wrede, koopman te Hamburg, en Maria Boerhave.</line>
  <line type="personalia">Uit het eerste huwelijk waren in 1734 twee zoons in leven, uit het tweede drie</line>
  <line type="personalia">kinderen, waaronder een zoon Andreas, geb. omstreeks 1726, vendumeester in</line>
  <line type="personalia">Suriname (1751).</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=7&amp;page=849">N.N.B.W. VII, 849</a>.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn amanuensis was in 1725 Lucas Engelenburg, nr. 158; in 1727</line>
  <line type="loopbaan">was zijn secretaris Otto Andreas van Lindenquist, zie onder nr.</line>
  <line type="loopbaan">26; in 1729 was amanuensis / . V. Maes, in 1734 tot 1738 Ja.</line>
  <line type="loopbaan">Wallace, geb. Dublin omstreeks 1711; in mei 1740 werd Pieter</line>
  <line type="loopbaan">Wreede met de correspondentie belast; in 1742 was secretaris</line>
  <line type="loopbaan">Philip Beaudier, die ook secretaris van Buys bleef 443 ; in de</line>
  <line type="loopbaan">tweede periode was zijn secretaris J. Bonhomme, nr. 183.</line>
  <line type="hoofd">1742-1756 minister bij de Nedersaksische Kreits en resident bij de Hanze-</line>
  <line type="loopbaan">steden</line>
</lemma>
