<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="103" corpus="nl" name="Gallieris" givenname="Jacob Jan" beginjaar="1738" eindjaar="1794" functie="minister" category="Regensburg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0155.html">
  <line type="loopbaan">103. Jacob Jan Galliens, geb. Brussel 26 okt. 1714, ontving bij res. 20</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1737 commissie ais geadjungeerd minister bij de Rijksdag te</line>
  <line type="loopbaan">Regensburg en volgde zijn vader bij diens overlijden automatisch</line>
  <line type="loopbaan">op, f Regensburg 10 febr. 1794, begr. aldaar (Dreieinigkeitsk.)357.</line>
  <line type="personalia">Zoon van de voorgaande en Lidwina van der Burcht.</line>
  <line type="personalia">Zijn zoon (?) J. J. de Gallieris te Rotterdam verzocht bij besl. 24 juli 1804 nr. 16</line>
  <line type="personalia">om aangesteld te worden tot chargé d'affaires te Regensburg of elders; 11 juni</line>
  <line type="hoofd">1805 verzocht hij om een klerksplaats.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris zeker sedert 1741 tot 1792 was Carel Hendrik</line>
  <line type="loopbaan">Schmidt man358.</line>
  <line type="hoofd">1794 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">104. Jhr. (K.B. 19 juni 1830 nr. 95) Chrisüaan Diederik Emerens Johan</line>
  <line type="loopbaan">Bangeman Huijgens, geb. St. Oedenrode, h. de Hulst, 31 okt., ged.</line>
  <line type="loopbaan">'s-Hertogenbosch 14 nov. 1772, nam na de dood van Gallieris de</line>
  <line type="loopbaan">zaken te Regensburg waar en vertrok van daar vóór 17 juni 1794;</line>
  <line type="loopbaan">werd in aug. 1794 secretaris van de extraordinaris envoyé Eagel,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 219, te Kopenhagen en na diens vertrek op 2 april 1795 (bij res.</line>
  <line type="loopbaan">24 april 1795 als zodanig benoemd) zaakgelastigde aldaar, na de</line>
  <line type="loopbaan">aankomst op 28 sept. 1795 secretaris van de extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en minister plenipotentiaris Van Lynden, nr. 80, diens secretaris; bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 29 jan. 1796 werd hij benoemd tot minister te Regensburg, aan</line>
  <line type="loopbaan">welke benoeming geen uitvoering is gegeven; benoemd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Denemarken, bood hij zijn geloofsbrieven aan</line>
  <line type="loopbaan">25 jan. 1797, ontving bij res. 1 juni 1798 nr. 19 verlof de zomer op</line>
  <line type="loopbaan">een landgoed te mogen doorbrengen, had verlof van na 26 sept. 1801</line>
  <line type="loopbaan">tot vóór 10 juli 1802 en opnieuw na 26 mei 1804, wordt 8 okt. 1805</line>
  <line type="loopbaan">nog in zijn functie vermeld en nam 24 april 1807 afscheid, ridder in</line>
  <line type="loopbaan">de Orde van Verdienste (later van Holland en van de Unie) 1 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1807, commandeur in die Orde 1810; was intussen (?) benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">staatsraad en werd bij deer. 26 juni 1807 nr. 6 benoemd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris bij de prins-regent van Portugal, aan welke be-</line>
  <line type="loopbaan">noeming geen uitvoering is gegeven ; werd bij deer. 8 febr. 1808 nr. 27</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot minister plenipotentiaris en envoyé extraordinaris bij</line>
  <line type="loopbaan">de Koning van Westfalen op een tractement van ƒ 15.000 en ƒ 6000</line>
  <line type="loopbaan">voor reiskosten359, bood zijn geloofsbrieven aan 24 april 1808, werd</line>
  <line type="noot">357.   Zie noten 148 en 149.</line>
  <line type="noot">358.   Res. 3 mei 1792.</line>
  <line type="noot">359.   Besl. 19 febr. 1808 nr. 15.</line>
  <line type="paginahoofd">158                                                                      DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">was tot lid van Keur-Palatijnse gereformeerde kerkeraad te Heidel-</line>
  <line type="loopbaan">berg; bleef in functie tot 1 okt. 1750362.</line>
  <line type="hoofd">1750-1763 Ds. Johan Willem (ook: Wolfgang) Muller, tweede predikant</line>
  <line type="loopbaan">te Windecken (grf. Hanau), werd bij res. 13 juli 1750 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">predikant te Regensburg, f aldaar kort vóór 4 aug. 1763.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde Sidonia Henrietta Sanies, 1' vóór 25 febr. 1765, bij wie hij drie zonen</line>
  <line type="loopbaan">en een dochter, waarvan de oudste in 1763 twaalf jaar was, had 3ü3 .</line>
  <line type="loopbaan">1763-(1785) Ds. Johan David Reinhard, geb. Windecken (grf. Hanau),</line>
  <line type="loopbaan">informator ten huize van Heinrich Karl von Pfau, Anhalts (1745-</line>
  <line type="loopbaan">1773) en Saksen-Meiningens (1745-1778) gezant te Regensburg,</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 17 aug. 1763 benoemd tot predikant te Regensburg en</line>
  <line type="loopbaan">was dit blijkens de Staten van oorlog in 1785 nog.</line>
  <line type="loopbaan">D. WÜRTTEMBERG</line>
  <line type="loopbaan">De vertegenwoordiging in Württemberg was incidenteel en gecombineerd</line>
  <line type="loopbaan">met die bij de Opperrijnse Kreits of de keurvorsten van de Palts of Mainz.</line>
  <line type="hoofd">1702-1703 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
