<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="189" corpus="nl" name="Pels" givenname="Pauwels" beginjaar="1638" eindjaar="1659" functie="commissaris" category="Danzig" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0226.html">
  <line type="loopbaan">189. Pauwels Pels, geb. 17 maart 1587, ontving 22 aug. 1631 commissie als</line>
  <line type="loopbaan">agent te Frankfort, welke commissie niet werd gerealiseerd; werd in</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1637 gezonden om brieven van H.H.M, aan de Koning en de</line>
  <line type="loopbaan">Stenden van Polen over te brengen, zond gedurende zijn verblijf</line>
  <line type="loopbaan">aldaar aan de griffier verscheidene brieven betreffende de tol voor</line>
  <line type="loopbaan">Danzig, waarna hem bij res. 29 mei 1638 werd opgedragen „om zich</line>
  <line type="loopbaan">te Danzig bij provisie en tot nader order op te houden en middeler-</line>
  <line type="loopbaan">wij 1 met H.H.M, te corresponderen nopende hetgeen aldaar rakende</line>
  <line type="loopbaan">de pretensentol zal ommegaan". Op voorstel van Holland 505 werd</line>
  <line type="loopbaan">hij bij res. 19 juni 1638 benoemd tot commissaris te Danzig op een</line>
  <line type="loopbaan">tractement van ƒ2400 en hij ontving diezelfde dag zijn commissie en</line>
  <line type="loopbaan">instructie als zodanig; terwijl zijn commissie en instructie naar</line>
  <line type="loopbaan">Danzig werden gezonden, kwam hij hier te lande terug en bracht</line>
  <line type="loopbaan">29 juni rapport uit; bij res. 3 juli werd bepaald, dat hij ten spoedigste</line>
  <line type="loopbaan">weer zou vertrekken; hij was 27 aug. te Lübeck en 10 sept. 1638 te</line>
  <line type="loopbaan">Danzig; ambassadeur op de begrafenis van de keurvorst van Bran-</line>
  <line type="loopbaan">denburg te Koningsbergen 1-11 maart 1642; op een voorstel van de</line>
  <line type="loopbaan">resident van de Koning van Polen, Nicolaas de Bye, om hem te ver-</line>
  <line type="loopbaan">plaatsen van Danzig naar het Hof werd niet beslist bij res. 21 april</line>
  <line type="loopbaan">1645; 26 april 1646 werden hem geloofsbrieven aan de regering van</line>
  <line type="loopbaan">Danzig gezonden ten einde namens H.H.M, te spreken over de</line>
  <line type="loopbaan">moeilijkheden, welke daar aan de Nederlanders in de weg gelegd</line>
  <line type="loopbaan">werden: belasting, eed, Hervormde godsdienst; bij miss. ree. 19 juli</line>
  <line type="hoofd">1646 schreef hij, dat de Nederlanders te Danzig verzochten een</line>
  <line type="loopbaan">resident aan te stellen; bij miss. ree. 1 nov. 1646 en 14 juni 1647</line>
  <line type="loopbaan">drong hij aan op de betaling van zijn tractement, dat gedurende</line>
  <line type="loopbaan">bijna zes jaren onbetaald gebleven was; hij was blijkens res. 3 jan.</line>
  <line type="hoofd">1648 nog ruim ƒ 10.000 ten achter, blijkens res. 9 juli 1648 ruim</line>
  <line type="loopbaan">ƒ 14.237; 10 juni 1650 was hij zes jaren ten achter; blijkens res. 23</line>
  <line type="loopbaan">mei 1651 had hij sedert 1647/7057 te vorderen ; tussen 1649 en 1655</line>
  <line type="loopbaan">was hij tevens Zweeds correspondent te Danzig, f aldaar 30 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1659.</line>
  <line type="noot">504.   Res. 1 aug. 1617.</line>
  <line type="noot">505.   Res. 18 juni 1638.</line>
  <line type="loopbaan">DUITSLAND                                                                       227</line>
  <line type="personalia">Zoon van Paul Pels, burgemeester en principaal fundateur der nieuwe stad</line>
  <line type="personalia">Hanau, en Barbara Opalfens; trouwde Ie in 1619 Susanna 't Kind Roodenbeek,</line>
  <line type="personalia">f Sleeswijk 7 mei 1637, begr. te Frederikstad ; trouwde 2e Danzig 17 juni 1643</line>
  <line type="personalia">Eleonora Keckerbart, f Danzig 19 febr. 1670, dochtervan Jan Keckerbart.</line>
  <line type="personalia">Hoge Raad van Adel, collectie Van der Lely van O tidewater, inv. nr. 921.</line>
  <line type="personalia">(1655)-1657 Van 1655 tot 1657 was er een geheime correspondent van</line>
  <line type="personalia">H.H.M, te Koningsbergen, later te Danzig en te Stettin506; in 1656</line>
  <line type="personalia">werd een „moorddadig feit" op eerstgenoemde gepleegd507; hij werd</line>
  <line type="personalia">bij res. 23 jan. 1657 teruggeroepen; bij res. 13 febr. 1657 werd hem</line>
  <line type="personalia">ƒ 1000 reisgeld toegestaan.</line>
  <line type="hoofd">1659-1682 commissaris</line>
</lemma>
