<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="312" corpus="nl" name="Verhuell" givenname="Christiaan Anthonie" beginjaar="1807" eindjaar="1808" functie="minister plenipotentiaris" category="Spanje" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0401.html">
  <line type="loopbaan">312. Christiaan Anthonie VerhueU, geb. Doetinchem 7 april, ged. aldaar</line>
  <line type="loopbaan">13 april 1760, adelborst van de Admiraliteit te Amsterdam 1771,</line>
  <line type="loopbaan">luitenant ter zee 1780, extraordinaris kapitein ter zee 1783, lid van de</line>
  <line type="loopbaan">Commissie voor inspectie van het defensiewezen in Oost-Indië</line>
  <line type="hoofd">1788 tot 1795, lid van de Commissie voor de Oost-Indische zaken</line>
  <line type="hoofd">1802 tot 1805, staatsraad, president van de sectie Marine daarvan</line>
  <line type="hoofd">1806 tot 1807, kamerheer honorair van koning Lodewijk Napoleon,</line>
  <line type="loopbaan">1120. Ress. 29 aug. en 19 dec. 1785, 10 april en 18 aug. 1786.</line>
  <line type="loopbaan">1121. Res. 14 april 1789.</line>
  <line type="loopbaan">1122. Res. 17 nov. 1789; zie verder over hem ress. 22 sept. 1790, 17 jan. 1791 en</line>
  <line type="loopbaan">15 okt. 1793.</line>
  <line type="loopbaan">26</line>
  <line type="paginahoofd">402                                                                           SPANJE</line>
  <line type="loopbaan">ridder 1 jan. 1807 en commandeur 16 febr. 1807 in de Orde van</line>
  <line type="loopbaan">Verdienste (van Holland, van de Unie), werd bij besl. 3 maart 1807</line>
  <line type="loopbaan">nr. 1 benoemd tot minister plenipotentiaris in Spanje op een tracte-</line>
  <line type="loopbaan">ment van  28.000 en  10.000 voor equipagekosten1123; bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">29 mei 1807 nr. 7 werden zijn appointementen op  32.000 gebracht;</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven te Madrid aan 13 sept. 1807, werd honora-</line>
  <line type="loopbaan">bel gerappelleerd bij besl. 20 okt. 1808 nr. 58; grootkruis in de Orde</line>
  <line type="loopbaan">van de Unie 1 jan. 1810; lid van het Wetgevend lichaam (voor het</line>
  <line type="loopbaan">departement van de Boven-IJssel) 1811 ; grootkruis in de Orde van</line>
  <line type="loopbaan">de Reunie 22 febr. 1812, grootkruis in de Orde van burgerlijke ver-</line>
  <line type="loopbaan">diensten van Württemberg, f Parijs 14 maart 1832.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Quirijn Maurits Verhuell, zit bij nr. 43, en Judith Elsabeen Anna</line>
  <line type="personalia">van Rouwenoort; trouwde Ie Kaap de Goede Hoop in maart 1784 (echtscheiding</line>
  <line type="personalia">uitgesproken door het Hof van Gelderland 1 april 1806) Anna Jacoba Bosch,</line>
  <line type="personalia">geb. Batavia 22 juli 1768, dochter van Cornells Bosch, opperkoopman der Oost-</line>
  <line type="personalia">Indische Compagnie, administrateur der suikerpakhuizen op Onrust, en Catha-</line>
  <line type="personalia">rina Louisa Gallas en weduwe van Mr. Jacobus Cornells Mattheus Radermacher,</line>
  <line type="personalia">opperkoopman der Oost-Indische Compagnie, baljuw van Batavia, raad extra-</line>
  <line type="personalia">ordinaris van Indië, oprichter van het Bataafsch genootschap ; trouwde 2e Parijs</line>
  <line type="personalia">in 1820 Anna Catharlna Reynell, f Pau 4 jan. 1865.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1953, 49; Jb. 1964,127.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Mr. Hugo baron van Zuylen van Nyevelt,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 313.</line>
</lemma>
