<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="165" corpus="nl" name="Abbema" givenname="Balthasar Elias" beginjaar="1795" eindjaar="1800" functie="minister plenipotentiaris bij (de Nedersaksische Kreits en) de Hanzesteden" category="Nedersaksische Kreits, Hamburg, Lübeck en Bremen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0199.html">
  <line type="loopbaan">165. Mr. Balthasar Elias Abbema, geb. Rhenen 29 nov. 1739, student te</line>
  <line type="loopbaan">Utrecht 1758, promoveerde aldaar 10 aug. 1758, tekenaar van het</line>
  <line type="loopbaan">zegel 1761 tot 1771 en waardijn van de munt 1764 aldaar, firmant</line>
  <line type="loopbaan">Jan &amp; Theodoor van Marselis, bankiers te Amsterdam 1771,</line>
  <line type="loopbaan">kapitein der burgerij 1773, commissaris van de wisselbank (9 febr.)</line>
  <line type="loopbaan">1776, 1780, van de desolate boedelkamer 1777 tot 1778, raad 1778</line>
  <line type="loopbaan">tot 1787 en weesmeester 1781 tot 6 nov. 1787 van Amsterdam, ging</line>
  <line type="loopbaan">als lid van de Commissie van het defensiewezen in 1787 naar Parijs,</line>
  <line type="loopbaan">bleef daar wonen in het gewezen hôtel Louvois, rue neuve des</line>
  <line type="loopbaan">Mathurins, dat tot 1787 door Brantsen, nr. 42, bewoond was en nam</line>
  <line type="loopbaan">als bankier de zaken van het huis Lambert over, woonde in 1793</line>
  <line type="loopbaan">te Altona, ontving 9 juli 1795 commissie als minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">bij de Nedersaksische Kreits (, waardoor hij niet erkend werd) en de</line>
  <line type="loopbaan">Hanzesteden, aan welke hij zijn geloofsbrieven in okt. (te Lübeck</line>
  <line type="paginahoofd">200                                                                       DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">7 okt.) 1795 aanbood; bij res. 20 juni 1800 nr. 5 werd zijn rappel</line>
  <line type="loopbaan">geaccordeerd, bij res. 4 okt. 1800 nr. 13 werden zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel geparapheerd, hij nam afscheid te Lübeck 17 okt., te Bremen</line>
  <line type="loopbaan">20 okt. en te Hamburg 22 okt. 1795, was te Amsterdam terug 2 nov.</line>
  <line type="loopbaan">en verscheen blijkens besl. 12 nov. 1800 nr. 38 ter vergadering;</line>
  <line type="loopbaan">firmant Abbema &amp; Zoon 1800 tot 1802, f Amsterdam 25 sept. 1805,</line>
  <line type="loopbaan">begr. Maarssen.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan Fredrik Abbema, luitenant-kolonel tit. der grenadiers, en Jacoba</line>
  <line type="personalia">Matthia Smissaert; trouwde (ondertr. Amsterdam 20 sept. 1770) Anna Elisabeth</line>
  <line type="personalia">van Marselis, geb. Amsterdam 6 sept. 1738, f aldaar 23 mei 1802, begr. Maarssen,</line>
  <line type="personalia">dochter van Theodore van Marselis, nr. 33, en Antonia Margaretha van Aken.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=4&amp;page=2">N.N.B.W. IV, 2</a>; <a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/vdaa/#source=1&amp;page=24">Van der Aa I, 24</a>; Elias 961 ; Vorsterman van Oyen I, 2.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Johan Godard Reinhold, nr. 166.</line>
  <line type="loopbaan">C. Dertinger bood 5 febr. 1798 zijn geloofsbrieven te Hamburg aan</line>
  <line type="loopbaan">als agent en zaakgelastigde van de Prins van Oranje; hij was dit tot</line>
  <line type="loopbaan">1806.</line>
</lemma>
