<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="109" corpus="nl" name="Dedem" givenname="Anthony Boldewijn Gijsbert" intraposition="van" beginjaar="1801" eindjaar="1803" functie="minister plenipotentiaris" category="Württemberg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0162.html">
  <line type="loopbaan">109. Jhr. (S.B. 28 aug. 1814) Anthony Boldewijn Gijsbert (Frans) burg-</line>
  <line type="loopbaan">graaf (2 maart 1816) van Dedem, chevalier de l'Empire (9 okt. 1813),</line>
  <line type="loopbaan">geb. h. de Gelder 24 aug., ged. Wijhe 28 aug. 1774, begaf zich met</line>
  <line type="loopbaan">zijn vader naar Constantinopel in april 1785, luitenant in Staatse</line>
  <line type="loopbaan">dienst 1791, reisde naar de Levant en Egypte en keerde in 1793 hier</line>
  <line type="loopbaan">te lande terug, gedeputeerde ter Staten Generaal 1795, werd 'bij res.</line>
  <line type="loopbaan">7 april 1795 benoemd tot minister plenipotentiaris in Zweden op een</line>
  <line type="loopbaan">tractement van ƒ 10.000, kwam te Stockholm aan 22 okt. en bood</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven aan 29 okt. 1795, had zijn laatste audiëntie 15</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1797 ; werd benoemd tot minister in de Cisalpijnse republiek bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 7 april 1798 nr. 7 370 met de last zich voorlopig te Parijs op te</line>
  <line type="loopbaan">houden en ontving ontslag bij res. 27 juni 1798 nr. 34 als minister bij</line>
  <line type="loopbaan">het Franse gouvernement en werd gerappelleerd bij res. 16 juli 1798</line>
  <line type="loopbaan">nr. 17; diende bij de staf van Daendels in Noord-Holland aug. 1798,</line>
  <line type="loopbaan">werd gevangen genomen bij Bergen 19 sept. 1799, maar uitgewisseld</line>
  <line type="loopbaan">en diende opnieuw, vertrok als commissaris voor de uitwisseling van</line>
  <line type="loopbaan">gevangenen naar Londen 27 nov. 1799 en bleef daar tot 1800 ; werd</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 10 aug. 1801 nr. 73 benoemd tot minister plenipotentiaris bij</line>
  <line type="loopbaan">de hertog van Württemberg, nam afscheid te 's-Gravenhage 11 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1801, bood zijn geloofsbrieven aan 27 sept. 1801 ; werd 24 nov. 1801</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris bij</line>
  <line type="noot">369.   Zijn miss. 25 mei/23 juJi 1798 nr. 26.</line>
  <line type="noot">370.   Instructie res. 16 april 1798 nr. 5.</line>
  <line type="paginahoofd">164                                                                    DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk, genaturaliseerd aldaar 8 okt. 1815, Frans maréchal de</line>
  <line type="loopbaan">camp 22 nov. 1815, commandant van het departement Jura 5 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1816, luitenant-generaal titulair vanaf 28 juni 1814 bij Kon. ordon-</line>
  <line type="loopbaan">nantie 9 maart 1816, op non-activiteit 27 maart 1817, ridder in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van Militaire Verdienste van Frankrijk 2 juli 1817, opnieuw</line>
  <line type="loopbaan">maréchal de camp 30 dec. 1818, f Pieve Pelagio (Modena) 14/15</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1825, begr. op de Gelder 14 okt. 1826.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jhr. Frederik Gijsbert van Dedem, comte de l'Empire, heer van de</line>
  <line type="personalia">Gelder, Peckedam, Hackemeule en Krijthenberg, nr. 274, en Adriana Frederica</line>
  <line type="personalia">Johanna Sloet.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=8&amp;page=363">N.N.B.W. VIII, 363</a>; N.A. 1942, 177; Dronkers 95.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretarissen waren:</line>
  <line type="loopbaan">in Zweden Anthony Abraham Loofs, nr. 236;</line>
  <line type="loopbaan">in Pruissen Pierre Etienne Bourdeaux, nr. 186;</line>
  <line type="loopbaan">in Napels 18077-1809? Cornells Apostool, zie onder de commis-</line>
  <line type="loopbaan">sarissen te Londen.</line>
  <line type="loopbaan">Tijdens zijn afwezigheid van dec. 1801 tot juni 1803 was zaakge-</line>
  <line type="loopbaan">lastigde Nicolas Massias; deze bood als Frans zaakgelastigde zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven in Baden aan 4 aug. 1800 en wordt als zodanig</line>
  <line type="loopbaan">vermeld tot 16 april 1808, was tevens zaakgelastigde bij de</line>
  <line type="loopbaan">Zwabische Kreits van dec. 1803 tot 25 mei 1806, bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als Frans consul-generaal en resident te Danzig</line>
  <line type="loopbaan">aan 21 juli 1808 en wordt als zodanig vermeld tot 5 jan. 1811.</line>
  <line type="hoofd">1803-1805 minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
