<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="33" corpus="nl" name="Marselis" givenname="Dirk" intraposition="van" beginjaar="1748" eindjaar="1750" functie="minister" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0035.html">
  <line type="loopbaan">33. Dirk, later Theodore des Deensen Rijks edele van Marselis, ged.</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam (Amstelk.) 25 febr. 1703, koopman en bankier, firmant</line>
  <line type="loopbaan">Jan &amp; Theodoor van Marselis, kooplieden op Frankrijk, de West,</line>
  <line type="loopbaan">Italië en de Levant 1728, directeur van de Levantse handel 1746,</line>
  <line type="loopbaan">raad 1748 tot f, commissaris van zeezaken 1748 (sept.) tot 1750 en</line>
  <line type="loopbaan">schepen 1756 van Amsterdam; werd bij secr. res. 8 nov. 1748 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot minister in Frankrijk om te onderhandelen over het ver-</line>
  <line type="loopbaan">nieuwen van het tractaat van commercie en het tarief, nam afscheid</line>
  <line type="loopbaan">10 nov., kwam daar 17 dec. 1748 aan en was terug 10 aug. 1750,</line>
  <line type="loopbaan">werd 7 febr. 1751 opnieuw gezonden tot dat doel, kwam 1 of 2 maart</line>
  <line type="hoofd">1751 te Parijs aan en vertrok in dec. 1754 voor particuliere zaken</line>
  <line type="loopbaan">naar Holland, werd bij secr. res. 27 jan. 1755 aangeschreven om</line>
  <line type="loopbaan">nogmaals voor twee maanden naar Frankrijk te gaan en Lestevenon,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 34, van de stand der onderhandelingen te instrueren en zich</line>
  <line type="loopbaan">daarna voor gerappelleerd te houden, vertrok 7 febr., was eind</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1751 weer te Parijs, vertrok van daar 13 mei en was te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage 19 mei 1755, ontving zijn recreditief 5 sept. 1755, f Amster-</line>
  <line type="loopbaan">dam 4 aug. 1770.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan des Deensen Rijks edele van Marselis, heer van Renes, klerk en</line>
  <line type="personalia">lste klerk der Admiraliteit te Amsterdam, en Anna Elisabeth Pater; trouwde</line>
  <line type="personalia">(imp. bet. Noordwijk-binnen 4 juli) 1763 Antonio Margaretha van Aken,</line>
  <line type="personalia">wonende aldaar.</line>
  <line type="bronnen">Elias 870.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was 1751 C. van Deurse, nr. 31.</line>
</lemma>
