<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="40" corpus="nl" name="Vos van Steenwijk" givenname="Carel" intraposition="de" beginjaar="1802" eindjaar="1803" functie="ordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0041.html">
  <line type="loopbaan">40. (Jhr. S.B. 28 aug. 1814 nr. 14) Carel baron (K.B. 11 maart 1821 nr.</line>
  <line type="loopbaan">56) de Vos van Steenwijk, baron de l'Empire (1810), heer van</line>
  <line type="loopbaan">Dikninge en de Hogenhof, geb. Vollenhove 11 maart, ged. aldaar</line>
  <line type="loopbaan">(Kl.k.) 14 maart 1759, student te Leiden 1 okt. 1776, in de ridder-</line>
  <line type="paginahoofd">42                                                                       FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">schap van Drenthe 1783, vergezelde Van Berckel, nr. 339, naar de</line>
  <line type="loopbaan">Verenigde Staten van Amerika in 1783, keerde terug naar Europa</line>
  <line type="loopbaan">8 juli 1784, kwam te Falmouth aan 31 juli, reisde daarna door</line>
  <line type="loopbaan">Engeland, rentmeester der domeinen van Drenthe 1785 tot 1787,</line>
  <line type="loopbaan">reisde door Duitsland, Zwitserland, Italië naar Parijs 25 juni 1790</line>
  <line type="loopbaan">tot 10 nov. 1791, lid van het comité revolutionnair 1795 en voorzitter</line>
  <line type="loopbaan">der representanten 1795 tot 1798 van Drenthe, lid van de Nationale</line>
  <line type="loopbaan">vergadering voor Meppel en Drenthe 1 maart 1796 tot 22 jan. 1798,</line>
  <line type="loopbaan">lid grondwetscommissie 29 april tot 10 nov. 1796; was gevangen op</line>
  <line type="loopbaan">het Huis ten Bosch 22 jan. tot 14 juli 1798, lid van het bestuur van</line>
  <line type="loopbaan">het departement Overijssel 4 juni 1802, werd bij secr. besl. 14 sept.</line>
  <line type="hoofd">1802 nr. 2 benoemd tot ordinaris ambassadeur in Frankrijk, had</line>
  <line type="loopbaan">zijn eerste audiëntie 15 dec. 1802, werd bij secr. besl. 15 sept. 1803</line>
  <line type="loopbaan">nr. 6 gerappelleerd en bood 23 okt. 1803 zijn brieven van rappel aan,</line>
  <line type="loopbaan">lid van het wetgevend lichaam in Overijssel 1804, lid 11 juni 1804 tot</line>
  <line type="loopbaan">30 juli 1810 en voorzitter van het Wetgevend lichaam voor Over-</line>
  <line type="loopbaan">ijssel; ridder 1 jan. 1807 en commandeur 16 febr. 1807 in de Orde</line>
  <line type="loopbaan">van Verdienste (later van Holland, tenslotte van de Unie); lid van</line>
  <line type="loopbaan">het Franse wetgevende lichaam (voor het dep. Monden van de</line>
  <line type="loopbaan">IJssel) 19 febr. 1811; commandeur Orde van de Reunie 29 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1812; bij S.B. 28 aug. 1814 nr. 14 benoemd in de ridderschap van</line>
  <line type="loopbaan">Overijssel, doch hij nam geen zitting, lid van provinciale en gedepu-</line>
  <line type="loopbaan">teerde staten van Overijssel 1814; bij K.B. 14 jan. 1816 nr. 55</line>
  <line type="loopbaan">benoemd in de ridderschap van Drenthe, lid Eerste Kamer 8 febr.</line>
  <line type="hoofd">1816 tot f, t Zwolle 2 jan. 1830.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan Arend Godert de Vos van Steenwijk, heer van Havixhorst, Nijerwal,</line>
  <line type="personalia">Hogenhof (1767), Oldenhof (1776), Noord- en Zuid-Welle, Nederhorst den Berg</line>
  <line type="personalia">en Overmeer (1757 tot 1774), in de ridderschap van Overijssel 1738, landdrost</line>
  <line type="personalia">van Vollenhove en Kuinre 1751 tot f 1779, gedeputeerde ter Staten Generaal</line>
  <line type="personalia">1741, 1744, en Geertruid Agnes van Isselmuden; trouwde Amsterdam 25 april</line>
  <line type="hoofd">1811 Jkvr. (K.B. 24 nov. 1816 nr. 39 la H) Sophia Cornelia Huyghens, geb.</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam 11 maart, ged. aldaar (W.k.) 18 sept. 1785, f Zwolle 26 juni 1865,</line>
  <line type="loopbaan">dochter van Jhr. (K.B. 24 nov. 1816 nr. 39 la H) Mr. Hendrik Huyghens, secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van Amsterdam 1780 tot 1795, lid van gedeputeerde staten van Noord-Holland,</line>
  <line type="loopbaan">en Anna Adriana Balde.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1953, 186; A. N. baron de Vos van Steenwijk, Het geslacht De Vos van</line>
  <line type="loopbaan">Steenwijk in het licht van de geschiedenis van de Drentse adel, Assen, 1976,</line>
  <line type="loopbaan">340.</line>
  <line type="loopbaan">Ook zijn secretaris te Parijs zal Mr. Jan Matthijs Smits, nr. 41,</line>
  <line type="loopbaan">geweest zijn.</line>
  <line type="hoofd">1803-1805 ordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Ruiger Jan Schimmelpenninck, comte de l'Empire, heer van</line>
  <line type="loopbaan">Nijenhuis, Peckedam en Gellicum, nr. 39.</line>
</lemma>
