<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="216" corpus="nl" name="Rechteren" givenname="Christiaan Albrecht" intraposition="van" beginjaar="1782" eindjaar="1785" functie="extraordinaris envoyé" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0251.html">
  <line type="loopbaan">216. Christiaan Albrecht des H.R. Rijksgraaf van Rechteren, heer van</line>
  <line type="loopbaan">Borgbeuningen, geb. 13 mei 1748, jur. student te Leiden 2 dec. 1756,</line>
  <line type="loopbaan">in de ridderschap van Overijssel 1772, gecommitteerde ter Admirali-</line>
  <line type="loopbaan">teit te Amsterdam 21 nov. 1774; werd bij res. 9 juli 1781 aangesteld</line>
  <line type="loopbaan">tot extraordinaris envoyé naar Denemarken, nam afscheid 13 maart</line>
  <line type="loopbaan">1782, kwam 17 april te Kopenhagen aan, waar hij 19 april 1782 zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven overhandigde; ging 1 aug. 1784 met verlof naar Hol-</line>
  <line type="loopbaan">land, werd bij res. 18 febr. 1785 benoemd tot extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en minister plenipotentiaris in Rusland, kwam 23 juli te Kopenhagen</line>
  <line type="loopbaan">aan, waar hij 17 aug. afscheid nam, vertrok 1 sept, naar Rusland,</line>
  <line type="loopbaan">kwam 25 sept, te St. Petersburg aan en had daar zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">1 okt. 1785; werd bij res. 18 dec. 1788 gerappelleerd, had 26 april</line>
  <line type="hoofd">1789 zijn laatste audiëntie en ontving 7 mei 1789 zijn recredentiaal ;</line>
  <line type="loopbaan">ging in Russische dienst over en werd Russisch extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en minister plenipotentiaris in Portugal, waar hij zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">30 april 1791 en zijn laatste 14 nov. 1799 had, f St. Petersburg</line>
  <line type="loopbaan">12 febr. 1801.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan Lodewijk des H.R. Rijksgraaf van Rechteren, heer van Laer,</line>
  <line type="personalia">Borgbeuningen en Borgel, in de ridderschap van Overijssel 1742, landrentmees-</line>
  <line type="personalia">ter van Twente 1744, drost van IJsselmuiden 1751, baljuw van Axel, en Johanna</line>
  <line type="personalia">van Haersolte, vrouwe van Oldenhof; trouwde in febr. 1771 Gerharda Johanna</line>
  <line type="personalia">Blanckvoort, geb. 18 dec. 1751, f Zwolle, begr. Almelo 30 juli 1782, dochter van</line>
  <line type="personalia">Jan Gerrit Blackvoort, heer van Benthuis, in de ridderschap van Overijssel 1755,</line>
  <line type="personalia">en Johanna van Haersolte.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was Leonardus Pieter Roest, zeker sedert jan. 1783</line>
  <line type="personalia">en wellicht met hem mee uit Holland gekomen ; zaakgelastigde</line>
  <line type="personalia">van 1 aug. 1784 tot 23 juli 1785; volgde Van Rechteren als</line>
  <line type="personalia">secretaris naar St. Petersburg 1 sept. 1785626, waar hij in 1786</line>
  <line type="personalia">nog in functie was.</line>
  <line type="hoofd">1785-1793 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
