<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="255" corpus="nl" name="Six" givenname="Willem" beginjaar="1808" eindjaar="1810" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Rusland" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0295.html">
  <line type="loopbaan">255. Mr. Willem Six, heer van Oterleek, geb. Amsterdam 19 dec. 1761,</line>
  <line type="loopbaan">jur. student te Leiden 30 aug. 1780, waar hij 5 sept. 1780 promo-</line>
  <line type="loopbaan">veerde, secretaris van 's lands vloot 13 dec. 1781, secretaris van de</line>
  <line type="loopbaan">kolonie Suriname 1786 en kapitein der burgerij 1787 te Amsterdam,</line>
  <line type="noot">787.   Res. 11 juni 1781.</line>
  <line type="loopbaan">IX. TURKIJE</line>
  <line type="loopbaan">De vertegenwoordigers bij de Porte hadden in principe de rang van ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur (orateur). Het Turkse gouvernement was van oordeel, dat alleen</line>
  <line type="loopbaan">een diplomaat van deze rang volledige protectie over een ,,natie" kon uit-</line>
  <line type="loopbaan">oefenen en. alleen het behoren tot een natie maakte verblijf op Turks</line>
  <line type="loopbaan">grondgebied voor niet-Turken überhaupt mogelijk. Wegens de hoge kos-</line>
  <line type="loopbaan">ten van een ambassadeur zijn echter herhaaldelijk residenten benoemd of</line>
  <line type="loopbaan">zaakgelastigden gedurende jaren gehandhaafd.</line>
  <line type="loopbaan">De ambassadeur ontving van de consuls een bepaald deel van de door</line>
  <line type="loopbaan">deze op de in- en uitgevoerde goederen geheven ambassade- en consulaats-</line>
  <line type="loopbaan">gelden, waarvan het percentage herhaaldelijk is gewijzigd.</line>
  <line type="loopbaan">Colyer had te Pera een paleis gekocht, dat in sept. 1700 met de kanselarij</line>
  <line type="loopbaan">afbrandde (miss. 13 sept. 1700). Hij vestigde zich toen op zijn in 1693 ver-</line>
  <line type="loopbaan">worven buitenverblijf te Kuruçesme aan de Zwarte zee, maar moest zich</line>
  <line type="loopbaan">op bevel van de groot-vizier weer te Pera vestigen (miss. 17 juli 1708). Op</line>
  <line type="loopbaan">de plaats van zijn oude paleis bouwde hij een nieuw, dat hij in 1714 betrok</line>
  <line type="loopbaan">(miss. Calkoen 4 mei 1743) en dat door Calkoen in 1729 voor 12.000 Lds.</line>
  <line type="loopbaan">uit zijn nalatenschap werd gekocht (res. Dir. 23 nov. 1729). 11 maart 1747</line>
  <line type="loopbaan">werd het paleis van Calkoen door de Directie voor  23.940 aangekocht</line>
  <line type="loopbaan">(bekrachtigd bij res. S.G. 13 april 1747); aan de opvolgende ambassadeurs</line>
  <line type="loopbaan">werd het tegen een huurprijs van  2000 's jaars in gebruik afgestaan. Het</line>
  <line type="loopbaan">brandde in de nacht van 26 op 27 sept. 1767 af. De herbouw duurde van</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1768 tot juli 1770 en kostte  154.000 (goedgekeurd bij ress. S.G. 20</line>
  <line type="loopbaan">juli 1760 en 25 jan. 1773).</line>
  <line type="loopbaan">De vertegenwoordiger te Constantinopel fungeerde als consul in die</line>
  <line type="loopbaan">plaats. Hij en de overige consuls binnen het Turkse rijk ressorteerden uit</line>
  <line type="loopbaan">dien hoofde onder de Directie van de Levantse handel.</line>
  <line type="hoofd">1612-1639 orateur</line>
</lemma>
