<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="275" corpus="nl" name="Testa" givenname="Gaspard" beginjaar="1808" eindjaar="1810" functie="zaakgelastigde" category="Turkije" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0315.html">
  <line type="loopbaan">275. Gaspard baron (K.B. 5 april 1847) Testa, geb. Constantinopel 27</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1770, in 1776 aangesteld tot giovane di lingua op 100 Lds.,</line>
  <line type="loopbaan">vice-kanselier sedert 1791, dragoman honorair 1793, kanselier 1798</line>
  <line type="loopbaan">tot 1807, bij besl. 28 jan. 1804 nr. 10 aangesteld tot secretaris bij de</line>
  <line type="loopbaan">ambassade op een tractement van  1000, bij besl. 17 febr. 1806 nr.</line>
  <line type="loopbaan">29 opnieuw in die functie voor één jaar, bij deer. 16 dec. 1807 nr. 1</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot secretaris der legatie, zaakgelastigde na het vertrek</line>
  <line type="loopbaan">van Van Dedem 26 dec. 1808, waartoe hij bij deer. 23 jan. 1809 nr. 8</line>
  <line type="loopbaan">benoemd werd op een daggeld v a n / 1 2 ; opnieuw benoemd tot zaak-</line>
  <line type="loopbaan">gelastigde in 1814, tevens thesaurier, kanselier en tweede dragoman,</line>
  <line type="loopbaan">welke drie functies hij liet waarnemen door Dominique Saizani, die</line>
  <line type="loopbaan">daarvoor £ (1818), later \ (1821) van zijn salaris kreeg; raad der</line>
  <line type="loopbaan">ambassade 1825, minister-resident, f Constantinopel 16 april 1847.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dr. Jacques Testa, zie onder de dragomans, en Maria Cingria; trouwde</line>
  <line type="personalia">Ie Constantinopel 3 juni 1804 Catharina gravin Marini, geb. Constantinopel in</line>
  <line type="personalia">1789, f aldaar 23 jan. 1824, dochter van Jacques graaf Marini; trouwde 2e</line>
  <line type="personalia">Constantinopel 19 mei 1829 Carolina Julia Dautan, geb. Constantinopel 5 nov.</line>
  <line type="personalia">1795, f aldaar 21 juli 1888, dochter van Philippe Dautan en Marie Luci Beneveni.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1952, 327.</line>
  <line type="loopbaan">PREDIKANTEN TE CONSTANTINOPEL</line>
  <line type="loopbaan">Zij werden sedert 1667 benoemd door Directeuren, welke benoeming sedert 1678 werd</line>
  <line type="loopbaan">goedgekeurd door de Staten Generaal, na examinatie door de classis Amsterdam, be-</line>
  <line type="loopbaan">halve in een enkel geval, o.a. in 1728 en 1734 door die te 's-Gravenhage; bij het regle-</line>
  <line type="loopbaan">ment van 1674 werd hun tractement vastgesteld op 600.</line>
  <line type="loopbaan">Litt.: vgl. J. W. Samberg, De Hollandsche Gereformeerde gemeente te Smirna, de</line>
  <line type="loopbaan">geschiedenis eener handelskerk, (ac. pr.), Leiden, 1928.</line>
  <line type="hoofd">1623-1627 Ds. Anthonius Piscator, geb. Harderwijk 1596/1597, theol.</line>
  <line type="loopbaan">student te Leiden 4 mei 1621, bij ress. 18 aug. en 26 nov. 1622 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot predikant te Constantinopel op een tractement van  400</line>
  <line type="loopbaan">en vrije huisvesting en tafel in het huis van de ambassadeur, waar hij</line>
  <line type="loopbaan">aankwam 10 okt. 1623; mede in verband met moeilijkheden met de</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur Haga verzocht hij 26 juni 1627 zijn ontslag, wat hem</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 2 sept. 1627 werd toegestaan.</line>
  <line type="hoofd">1628-1636 Ds. Antoine Leger, predikant bij een der gemeenten in de</line>
  <line type="loopbaan">valleien van Piémont, bij ress. 4 jan. en 11 dec. 1628 aangesteld tot</line>
  <line type="loopbaan">predikant te Constantinopel op een aanbeveling van de agent</line>
  <line type="loopbaan">Breder ode, nr. 120, en op een tractement van  600, kwam daar in</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1628 aan 8 3 6 ; bij res. 3 okt. 1633 werd hem verzocht nog te</line>
  <line type="noot">836.   Zijn reiskosten werden voorgeschoten door Ds. Benedict Turret tin van Genève;</line>
  <line type="loopbaan">zie miss. 19 febr./10 maart 1629?.</line>
  <line type="loopbaan">X. MAROKKO</line>
  <line type="loopbaan">Na vertegenwoordigers met de rang van agent en commissaris werd de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek in Marokko vertegenwoordigd door consuls - incidenteel</line>
  <line type="loopbaan">hoofdconsuls - en sedert 1753 door consuls-generaal, meestal te Salee.</line>
  <line type="loopbaan">In 1771, na de opheffing van de vice-consulaten met uitzondering van dat</line>
  <line type="loopbaan">te Mogador, werd aan de consul-generaal Larache als standplaats aan-</line>
  <line type="loopbaan">gewezen, na 1779 Mogador, na 1788 Tanger. Zij ressorteerden onder de</line>
  <line type="loopbaan">Directie van de Levantse handel.</line>
  <line type="loopbaan">Litt.: K. Heeringa, Een bondgenootschap tusschen Nederland en Marokko, in:</line>
  <line type="loopbaan">Onze Eeuw VII (1907).</line>
  <line type="hoofd">1605-1609 agent</line>
</lemma>
