<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="84" corpus="nl" name="Sutton" givenname="Robert" beginjaar="1698" eindjaar="1698" functie="zaakgelastigde" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0138.html">
  <line type="loopbaan">84. Right Hon. Sir Robert Sutton, eques auratus, P.C., K.B. geb.</line>
  <line type="loopbaan">Broughton (co. Lincoln) in 1671, benoemd tot Engels secretaris te</line>
  <line type="loopbaan">Wenen nov. 1697, resident aldaar, benoemd tot Nederlands zaak-</line>
  <line type="loopbaan">gelastigde aldaar 4 febr. 1698, wat hij bleef tot 6 sept. 1698, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">in 1700; benoemd tot Engels ambassadeur in Turkije, kwam hij</line>
  <line type="loopbaan">daar aan in jan. 1702, sloot als ambassadeur 5-15 april 1712 in</line>
  <line type="loopbaan">Hongarije een bemiddelingsverdrag met Rusland en Turkije en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok vóór 28 sept. 1717, kwam als ambassadeur te Passarowitz</line>
  <line type="loopbaan">in verband met bemiddeling tot vrede tussen Turkije en de Keizer</line>
  <line type="loopbaan">15 mei 1718 en vertrok 4 sept. 1718, kwam als ambassadeur en</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Frankrijk aan 17 juni 1720, sloot te Parijs 27</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1721 het garantie-verdrag met Spanje en de Keizer betreffende</line>
  <line type="loopbaan">de afstand door Spanje van de Zuidelijke Nederlanden en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">uit Frankrijk 27 nov. 1721, privy councillor en lid van het parlement</line>
  <line type="loopbaan">voor de county Nottingham („expelled" in 1732), f 13 aug. 1746.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Robert Sutton; trouwde 10 dec. 1724 Judith Tichborne, t 17 mei 1749,</line>
  <line type="personalia">dochter van Benjamin Tichborne en Elizabeth Gibbs, en weduwe van Charles</line>
  <line type="personalia">Spencer 3de graaf of Sunderland, F.R.S. 1698, LL.D. 1705, K.G. 1719, M.P.</line>
  <line type="personalia">voor Tiverton 1695 tot 1702, extraordinaris gezant naar Wenen juni tot nov. 1705,</line>
  <line type="personalia">Engels commissaris voor de Unie met Schotland 1706, P.C. 1706, secretaris van</line>
  <line type="personalia">staat voor het Zuiden 1706 tot 1710, recorder van Coventry 1710 tot f 1722,</line>
  <line type="personalia">lord lieutenant van Ierland 1714, lord privy seal 1715 tot 1716, joint vice-</line>
  <line type="personalia">treasurer van Ierland 1715 tot 1717, secretaris van staat voor het Noorden 1717</line>
  <line type="personalia">tot 1718, lord president van de Council 1717 tot 1719, 1ste lord van de schatkist</line>
  <line type="personalia">KEIZER                                                                              139</line>
  <line type="personalia">(prime minister) 1717 tot 1721, lord justice (regent) van het Rijk 1719 tot 1720,</line>
  <line type="personalia">groom of the stole en lste kamerheer 1719 tot f.</line>
  <line type="personalia">Complete Peerage XII, I, 487.</line>
  <line type="hoofd">1698-1700 extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Jacob des H.R. Rijksbaron Hop, nr. 83.</line>
  <line type="hoofd">1700-1738 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
