<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="187" corpus="nl" name="Hultman" givenname="Carel Gerard" beginjaar="1802" eindjaar="1802" functie="minister plenipotentiaris" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0220.html">
  <line type="loopbaan">187. Mr. Carel Gerard Hultman, baron de l'Empire (30 juni 1811), geb.</line>
  <line type="loopbaan">Zutphen 10 juli 1752, jur. student te Leiden 17 sept. 1768, promo-</line>
  <line type="loopbaan">veerde aldaar 25 jan. 1772, advocaat-fiscaal van financiën en con-</line>
  <line type="loopbaan">troleur der belastingen van Gelderland, tweede 1779 en eerste</line>
  <line type="loopbaan">griffier van den Hove van Gelderland, representant ter Staten Gene-</line>
  <line type="loopbaan">raal 1795, lid van de Nationale Vergadering voor Zutphen 4 dec.</line>
  <line type="hoofd">1797 tot 22 jan. 1798, algemeen secretaris van het Uitvoerend Be-</line>
  <line type="loopbaan">wind in juli 1798; bij besl. 4 april 1801 nr. 33 benoemd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Pruissen, nam hij blijkens besl. 9 sept. 1802 nr. 54</line>
  <line type="loopbaan">op die dag afscheid, bood zijn geloofsbrieven te Berlijn aan 28 sept.</line>
  <line type="hoofd">1802 en hervatte zijn functie als algemeen secretaris 26 nov. 1802</line>
  <line type="loopbaan">blijkens besl. nr. 1 van die datum; directeur der schone kunsten en</line>
  <line type="loopbaan">wetenschappen, staatsraad in buitengewone en gewone dienst 1807,</line>
  <line type="loopbaan">ridder in de Orde van Verdienste (van Holland en van de Unie)</line>
  <line type="loopbaan">16 febr. 1807, landdrost van Maasland 14 okt. 1807, prefect van het</line>
  <line type="loopbaan">departement Vaucluse 1810 en van het departement Monden van de</line>
  <line type="loopbaan">IJssel in juni 1813, ridder in de Orde van de Reunie 7 maart 1812,</line>
  <line type="loopbaan">494. Hij ontving in dat jaar nog een nonactiviteitstfactement.</line>
  <line type="loopbaan">PRUISSEN                                                                      221</line>
  <line type="loopbaan">gouverneur van Noord-Brabant en staatsraad in buitengewone</line>
  <line type="loopbaan">dienst 6 april 1814, f 's-Hertogenbosch 7 maart 1820.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dr. Jan Andries Hultman en Anna Helena Schomaker; trouwde</line>
  <line type="personalia">Deventer (Waalse k.) 13 febr. 1774 Maria Adriana Lemker, geb. Deventer 24</line>
  <line type="personalia">aug., ged. aldaar (Waalsek.) 29 aug. 1745, f Arnhem 9 febr., begr. aldaar 13</line>
  <line type="personalia">febr. 1801, dochter van Mr. Johan Caspar Lemker, gemeensman te Deventer,</line>
  <line type="personalia">commies van 's lands magazijnen 1744 en rentmeester der Boedekerianen 1745,</line>
  <line type="personalia">en Johanna Wilhelmina de Beaufort, en weduwe van Laurens Ribbers, kapitein-</line>
  <line type="personalia">adjudant in het regiment Douglas.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=8&amp;page=890">N.N.B.W. VIII, 890</a>; A.N.F. 1883, 65, 1; J. van Doorninck, Geslachtkundige</line>
  <line type="loopbaan">aanteekeningen ten aanzien van de gecommitteerden ten landdage van Overijssel</line>
  <line type="loopbaan">sedert 1610-1794, 567.</line>
  <line type="loopbaan">Legatie-secretaris was Pierre Etienne Bourdeaux, nr. 186.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn particuliere secretaris was Mr. Izak Matthias van Geuns,</line>
  <line type="loopbaan">geb. Groningen 11 dec. 1772, jur. student te Leiden 21 okt. 1795,</line>
  <line type="loopbaan">commissaris notularis bij het Staatsbewind 1798, ontving bij</line>
  <line type="loopbaan">besl. 4 april 1801 nr. 32 voor drie maanden verlof ten einde ter</line>
  <line type="loopbaan">assistentie van Hultman mee naar Berlijn te vertrekken, f 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage 19 april 1804, begr. Katwijk.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Dr. Matthias van Geuns, med. doctor, physicus te Groningen</line>
  <line type="personalia">1771, archiater der provincie Gelderland te Harderwijk 1776 en hoogleraar</line>
  <line type="personalia">in de medicijnen aldaar 1776 en te Utrecht 1791 tot 1815, consulterend</line>
  <line type="personalia">geneesheer van koning Lodewijk 1807, ridder in de Orde van Verdienste (van</line>
  <line type="personalia">Holland, van de Unie) 31 maart 1807 en van de Reunie 7 maart 1812, en</line>
  <line type="personalia">Sara van Delden; trouwde 's-Gravenhage (Hoogd.k.) 18 jan. 1803 Susanna</line>
  <line type="personalia">Elisabeth Boursse Wils, geb. Middelburg 18 jan. 1780, f aldaar 6 dec. 1813,</line>
  <line type="personalia">dochter van Mr. Hendrik Boursse Wils, raadsheer (te 's-Gravenhage), en</line>
  <line type="personalia">N. Sandra; zij hertrouwde in okt. 1811 J. J. C. van Bourgogne Herlaer.</line>
  <line type="personalia">I. H. van Eeghen, Meniste vrijage, Jacob van Geuns (1769-1832), Gronings</line>
  <line type="personalia">dokter, Amsterdams kassier, 1969, 20-24; N.P. 1924, 107.</line>
  <line type="hoofd">1802-1803 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">Pierre Etienne Bourdeaux,     nr. 186.</line>
  <line type="hoofd">1803-1806 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">Jhr. Anthony Boldewijn Gijsbert burggraaf van Dedem, chevalier de</line>
  <line type="loopbaan">l'Empire, nr. 109.</line>
  <line type="hoofd">1806-1808 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">Pierre Etienne Bourdeaux, nr. 186.</line>
  <line type="hoofd">1808-1809 extraordinaris envoyé en chargé d'affaires</line>
</lemma>
