<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="11" corpus="nl" name="Lyere" givenname="Willem" intraposition="van" beginjaar="1637" eindjaar="1648" functie="ordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0013.html">
  <line type="loopbaan">11. Willem van Lyere, heer van Oosterwijck, raad in den Hove van</line>
  <line type="loopbaan">Holland 17 juli 1626, benoemd tot ordinaris ambassadeur in Venetië</line>
  <line type="loopbaan">1627, verbleef daar van febr. 1628 tot aug. 163645; bij res. 17 juni</line>
  <line type="hoofd">1636 geëligeerd om voor drie jaren de ambassade in Frankrijk te</line>
  <line type="loopbaan">bekleden, ontving hij instructie 16 dec. 1636, was nog te Venetië</line>
  <line type="loopbaan">19 sept. 1636, te Genua 12 okt. en 23 nov., te Lyon 28 dec, schreef</line>
  <line type="loopbaan">het eerst uit Parijs 23 jan. 1637, ging met verlof naar Holland en</line>
  <line type="loopbaan">bracht rapport uit 11 juni 163716, nam afscheid 20 april 1638 en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok naar Parijs, vanwaar hij zijn eerste brief schreef 22/31 mei</line>
  <line type="loopbaan">1638, ontving toestemming tot verlof bij res. 3 sept. 1643, keerde</line>
  <line type="loopbaan">terug naar Holland en bracht rapport uit 16 okt. 1643, ontving</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw instructie 12 okt. 1644, was weer te Parijs 12 nov. 1644;</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 17 aug. 1647 werd hem toegestaan een keer naar Holland te</line>
  <line type="loopbaan">maken en hij bracht rapport uit 3 dec. 1647; 5 mei 1648 werd hem</line>
  <line type="loopbaan">eervol ontslag verleend; zijn tractement was in 1628 en 1644/10.000;</line>
  <line type="loopbaan">t h. Candervert 8 sept. 1649.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Emmery van Lyere, ridder, gouverneur van Willemstad, genaturali-</line>
  <line type="personalia">seerd in Holland 1597, en Maria Smitte; trouwde Ie (huw. voorw. Leiden 12</line>
  <line type="personalia">sept. 1614) Maria van Leefdael, vrouwe van Oosterwijck, dochter van Frederick</line>
  <line type="personalia">van Leefdael, kanunnik ten Dom te Utrecht, en Maria Aelbout; trouwde 2e</line>
  <line type="personalia">Agatha van Zuylen van Nijevelt, dochter van Frederick van Zuylen van Nijevelt</line>
  <line type="personalia">en Maria Uteneng tot den Engh, vrouwe van 's-Heeraertsberg en Aertswoude.</line>
  <line type="personalia">Secretaris van de ambassade in Frankrijk was Johan van Eus-</line>
  <line type="personalia">kercken, nr. 8, tot diens dood in 1642; daarna zeker vanaf 1643</line>
  <line type="personalia">Aert de Meyer, nr. 12.</line>
  <line type="noot">45.   Zijn instructie bij De Jonge.</line>
  <line type="noot">46.   Zijn verbaal 5 febr. 1628-dec. 1636 in arch. S.G., inv. nr. 8380.</line>
  <line type="paginahoofd">14                                                                    FRANKRIJK</line>
</lemma>
