<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="64" corpus="nl" name="Gogh" givenname="Michiel" intraposition="van" beginjaar="1660" eindjaar="1662" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0101.html">
  <line type="loopbaan">64. Mr. Michiel van Gogh, geb. Vlissingen 1602/1603, als jur. doctor</line>
  <line type="loopbaan">ingeschreven te Leiden 19 maart 1630, raad 1633 en schepen 1637</line>
  <line type="loopbaan">tot 1639 van Vlissingen, ging naar BraziliÃƒÂ«, waar hij 18 nov. 1645</line>
  <line type="loopbaan">commissie kreeg als hoge en secrete raad, kwam in 1653 terug,</line>
  <line type="loopbaan">pensionaris van Vlissingen, rekenmeester van Zeeland 1655; werd</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 22 juni 1660 met Lowys van Nassau, nr. 62, Mr. Simon van</line>
  <line type="loopbaan">Hoorn, nr. 63, en Joachim Ripperda, nr. 65, benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur in Engeland tot het sluiten van een tractaat</line>
  <line type="loopbaan">van alliantie, vriendschap en zeevaart, ontving zijn volmacht 15 okt.,</line>
  <line type="loopbaan">kwam 1 nov. te Gravesend aan en bood zijn geloofsbrieven aan</line>
  <line type="loopbaan">24 nov. 1660, sloot het tractaat 14 sept. 1662, vertrok na 22 sept, en</line>
  <line type="loopbaan">bracht rapport uit 2 okt. 1662223; werd bij res. 28 april 1664 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot ordinaris ambassadeur in Engeland, bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 22 juni 1664, verbleef te Winchester in sept. 1665 en</line>
  <line type="loopbaan">Salisbury, in nov. te Oxford, had zijn laatste audiÃƒÂ«ntie 25 dec. 1665,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 2 of 3 jan. 1666 en bracht rapport uit 11 jan. 1666, raad van</line>
  <line type="loopbaan">Vlissingen 1667 tot f, f aldaar in het laatst van juli 1668.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde vÃƒÂ³ÃƒÂ³r 1635 Clara (H)Eems.</line>
  <line type="bronnen">NagtglasI, 265; De Witt.</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Pieter Cunaeus, nr. 66, was secretaris van de ambassade 1660</line>
  <line type="loopbaan">tot 1662 in Engeland en zijn secretaris 1664 tot 1666; tijdens zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste ambassade waren hem een klerk en een kamerdienaar toe-</line>
  <line type="loopbaan">gevoegd.</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Jacob Muys de Brauw, zie onder nr. 63, bracht het 14 sept.</line>
  <line type="hoofd">1662 gesloten tractaat over.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn zoon Pieter van Gogh voerde de correspondentie vanuit</line>
  <line type="loopbaan">Chelsea tijdens het verblijf van zijn vader te Winchester in sept.</line>
  <line type="hoofd">1665 en vertrok begin nov. ook naar Oxford; hij werd in die</line>
  <line type="loopbaan">functie opgevolgd door Tromer, zie onder de agenten enz. te</line>
  <line type="loopbaan">Londen, hierna.</line>
  <line type="noot">223.   Zie noot 221.</line>
  <line type="paginahoofd">102                                                               GROOT-BRITT ANNIÃƒÂ‹</line>
  <line type="hoofd">1660-1661 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
