<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="226" corpus="nl" name="Wolfsen" givenname="Johan" beginjaar="1672" eindjaar="1674" functie="secretaris van ambassade" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0270.html">
  <line type="loopbaan">226. Mr. Johan Wolfsen, ged. Zwolle 26 mei 1645, jur. student te Leiden</line>
  <line type="loopbaan">25 april 1667, secretaris van Willem van Haren tijdens diens ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sade naar Zweden in 1672, werd bij res. 30 aug. 1672 aangeschreven</line>
  <line type="noot">692.   Ress. 10 juli, 19 en 31 aug. 1669.</line>
  <line type="noot">693.   Miss. Rumpf ree. 17 jan. 1696.</line>
  <line type="loopbaan">271</line>
  <line type="loopbaan">om na het vertrek van Van Haren en gedurende de afwezigheid van</line>
  <line type="loopbaan">Heinsius de zaken van de Staat waar te nemen met de titel secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van ambassade; benoemd bij res. 12 mei 1674 tot resident in Portu-</line>
  <line type="loopbaan">gal, vertrok hij 16 of 18 aug. 1674 uit Stockholm, kwam te Lissabon</line>
  <line type="loopbaan">aan 11 juni 1675 en had zijn eerste audiëntie 17 juli 1675 en zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste 31 okt. 1695 in Portugal; bij res. 9 juni 1695 was hij benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot ontvanger der convooien en licenten in Zwolle ; op verzoek terug-</line>
  <line type="loopbaan">geroepen om zijn nieuwe betrekking te aanvaarden bij res. 25 juni</line>
  <line type="loopbaan">1695, bracht hij rapport uit 10 dec. 1695, f Zwolle 28 maart 1709.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Hendrik Wolf sen, burger van Zwolle 12 dec. 1642, burgemeester</line>
  <line type="personalia">aldaar 1649 tot 1657, raad in de Raad van Brabant, secretaris van de Generali-</line>
  <line type="personalia">teits rekenkamer, en Aleyda Verwer; trouwde Hillegersberg 9 april 1680 Elisabeth</line>
  <line type="personalia">Geertruid Aemilius, dochter van Joannes Aemilius, vroedschap van Utrecht,</line>
  <line type="personalia">commies-generaal der convooien, en Helena ter Stege.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1942, 75.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in Portugal was Louis Barlaeus, nr. 316.</line>
  <line type="hoofd">1674-1706 resident</line>
  <line type="loopbaan">Christiaan Constantijn Rumpf, nr. 14.</line>
</lemma>
