<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="230" corpus="nl" name="Letocart" givenname="David" beginjaar="1760" eindjaar="1763" functie="zaakgelastigde" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0274.html">
  <line type="loopbaan">230. David Letocart, was in 1756 sedert acht jaren in dienst van Van</line>
  <line type="loopbaan">Marteville70Q, bleef dit tot diens dood en zal daarna als zaakgelastig-</line>
  <line type="loopbaan">de zijn opgetreden tot de komst van Doublet op 14 okt. 1760, wiens</line>
  <line type="loopbaan">secretaris hij werd; na diens vertrek 21 of 22 mei 1762 werd hij weer</line>
  <line type="loopbaan">belast met de waarneming der zaken tot aan de komst van Van</line>
  <line type="loopbaan">Kretschmar 15 sept. 1763 ; daarna keerde hij naar Holland terug710.</line>
  <line type="hoofd">1760-1762 extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">231. François Doublet, heer van Groenevelt, ged. Delft (O.k.) 16 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1715, geëligeerde raad in de Staten van Utrecht, werd bij res. 27 juni</line>
  <line type="hoofd">1760 aangesteld tot extraordinaris envoyé in Zweden, vertrok 14</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1760 uit Utrecht, kwam 14 okt. te Stockholm aan, werd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">4 dec. 1761 aangesteld tot extraordinaris envoyé en plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">in Spanje, vertrok uit Stockholm 22 mei 1762, was 12 juli te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage711, ontving 30 juli zijn commissie als envoyé in Spanje,</line>
  <line type="loopbaan">overhandigde zijn geloofsbrieven daar 13 nov. 1762, had verlof van</line>
  <line type="loopbaan">vóór 6 febr. 1767 tot een onbekende datum, t Madrid (?) 26 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1769.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. François Doublet, heer van Groenevelt, veertigraad 1720 en</line>
  <line type="personalia">schepen 1725 van Delft, en Anna Constantia van der Beeke; trouwde (ondertr.</line>
  <line type="personalia">'s-Gravenhage (Gr.k.) 17 maart 1743) Constantia Looten.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1915, 223.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in Zweden was David Letocart, nr. 230.</line>
  <line type="hoofd">1762-1763 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">David Letocart, nr. 230.</line>
  <line type="hoofd">1763-1768 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
