<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="63" corpus="nl" name="Hoorn" givenname="Simon" intraposition="van" beginjaar="1660" eindjaar="1662" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0100.html">
  <line type="loopbaan">63. Mr. Simon van Hoorn, ged. Amsterdam (N.k.) 23 okt. 1618, jur.</line>
  <line type="loopbaan">student te Leiden 16 nov. 1637, raad 1648 tot f, commissaris van</line>
  <line type="loopbaan">zeezaken 1648 tot 1649, schepen 1650, 1651, 1653, 1654 (president),</line>
  <line type="loopbaan">1656, 1657 (president), curator der Illustere school en scholarch der</line>
  <line type="loopbaan">Latijnse school 1650, commissaris van kleine zaken 1652, kolonel</line>
  <line type="loopbaan">der burgerij 1654 en burgemeester 1659, 1663, 1664, 1667 van</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam; gedeputeerde in de chambre mi-partie 8 mei 1655,</line>
  <line type="loopbaan">waarvoor hij 2 maart 1656 bedankte; bewindhebber der Oost-</line>
  <line type="loopbaan">Indische Compagnie 1656; gecommitteerde raad van Holland 1660</line>
  <line type="loopbaan">tot 1662; werd bij res. 22 juni 1660 met Lowys van Nassau, nr. 62,</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Michiel van Gogh, nr. 64, en Joachim Ripperda, nr. 65, benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot extraordinaris ambassadeur in Engeland tot het sluiten van een</line>
  <line type="loopbaan">tractaat van alliantie, vriendschap en zeevaart, ontving zijn vol-</line>
  <line type="loopbaan">macht 15 okt., kwam 1 nov. te Gravesend aan en bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 24 nov. 1660, sloot het tractaat 14 sept. 1662, vertrok na</line>
  <line type="loopbaan">22 sept, en bracht rapport uit 2 okt. 1662222; ambachtsheer vanwege</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam van Amstelveen en Nieuwer-Amstel 1664, thesaurier van</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam 1666, f Amsterdam 19 aug. 1667.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob Claesz. van Hoorn, wijnkoper te Amsterdam, en Weyntge van</line>
  <line type="personalia">Neck; trouwde Amsterdam 7 juli 1648 Henrietta van der Gracht, ged. Amster-</line>
  <line type="personalia">dam (O.k.) 13 nov. 1625, begr. aldaar (O.k.) 8 febr. 1691, dochter van Hendrick</line>
  <line type="personalia">Pietersz. van der Gracht, kruidenier te Amsterdam, en Trijn Jansdr. van Hoorn.</line>
  <line type="bronnen">Elias 447; De Witt.</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Pieter Cunaeus, nr. 66, was secretaris van de ambassade in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland. Ook waren hem een klerk en een kamerdienaar toe-</line>
  <line type="loopbaan">gevoegd.</line>
  <line type="loopbaan">Het 14 sept. 1662 gesloten tractaat werd overgebracht door Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Jacob Muys de Brauw, heer van Kethel (1670) en half Spaland,</line>
  <line type="loopbaan">geb. Tholen 5 aug. 1638, student te Utrecht sept. 1654 en Leiden</line>
  <line type="loopbaan">21 sept. 1656, commissaris van het waterrecht 1665, 1666, secre-</line>
  <line type="loopbaan">taris 1672 tot 1680, vroedschap 1681 tot 1692 (ontslagen 6 okt.),</line>
  <line type="loopbaan">thesaurier 1681, rekenmeester 1681, burgemeester 1682, 1683,</line>
  <line type="loopbaan">boonheer 1685, 1687 tot 1689, vredemaker 1688, 1689, commis-</line>
  <line type="loopbaan">saris van de wisselbank 1689 en van de leenbank 1690 en baljuw</line>
  <line type="noot">222.   Zie noot 221.</line>
  <line type="loopbaan">101</line>
  <line type="hoofd">1690 tot 1692 van Rotterdam, sterfman van Cool 1683, gecom-</line>
  <line type="loopbaan">mitteerde ter Admiraliteit in Zeeland 1684 tot 1688, ontvanger</line>
  <line type="loopbaan">der gemene lands middelen 1688, gedeputeerde ter dagvaart 1688</line>
  <line type="loopbaan">tot 1689, f Rotterdam 14 april, begr. Kethel 21 april 1702.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Jacob de Brauw, ridder, heer van Kethel, vermeld onder nr.</line>
  <line type="personalia">56, en Philipota Muys van Holy; trouwde Rotterdam 1 april 1675 Lucretia</line>
  <line type="personalia">van Hersele, ged. aldaar 29 april 1656, f 9 juli 1729, begr. Kethel, dochter</line>
  <line type="personalia">van Jacob van Harsel, zie onder Arnoldo van Hersele, consul te La Rochelle,</line>
  <line type="personalia">en Marytje Bezemer.</line>
  <line type="personalia">De Brauw; N.P. 1926, 122; Engelbrecht 253 en 227.</line>
  <line type="hoofd">1660-1662 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
