<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="97" corpus="nl" name="Hogendorp" givenname="Dirk" intraposition="van" beginjaar="1808" eindjaar="1809" functie="envoyé extraordinaris en minister plenipotentiaris" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0145.html">
  <line type="loopbaan">97. Dirk van Hogendorp, comte de l'Empire (24 aug. 1811), geb. Heen-</line>
  <line type="loopbaan">10</line>
  <line type="paginahoofd">150                                                             DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">Triest</line>
  <line type="hoofd">1756-1780 Johan Georg Dumreicher, prolestants, koopman te Triest, werd</line>
  <line type="loopbaan">op verzoek van Amsterdamse kooplieden350 bij res. 9 aug. 1756</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot consul te Triest op de voet van het reglement van 1658</line>
  <line type="loopbaan">en ontving die dag zijn commissie als zodanig, die bij res. 2 dec. 1759</line>
  <line type="loopbaan">gewijzigd werd; in 1757 werd hij tevens Deens consul351, f 25 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1780.</line>
  <line type="hoofd">1779-1789 Laurens Joseph Wagner werd bij res. 9 aug. 1779 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">adjunct-consul te Triest en bij res. 10 april 1780 tot consul-generaal</line>
  <line type="loopbaan">te Triest, Fiume en verdere Oostenrijkse havens aan de Adriatische</line>
  <line type="loopbaan">zee met faculteit om in die zeehavens vice-consuls aan te stellen, en</line>
  <line type="loopbaan">ontving op die dagen zijn commissies als zodanig; hij failleerde in</line>
  <line type="loopbaan">1786352; in 1787 werd een strafvervolging tegen hem ingesteld, maar</line>
  <line type="loopbaan">hij werd door het gerecht van Triest vrijgesproken; horende, dat</line>
  <line type="loopbaan">die sententie vernietigd zou worden, vluchtte hij met zijn familie</line>
  <line type="loopbaan">naar Smyrna, na meer dan eenjaar gevangen geweest te zijn353.</line>
  <line type="hoofd">1789-1810 F. E. J. Baraux, geb. te Antwerpen, vestigde zich te Triest en</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 27 okt. 1789 benoemd tot consul-generaal te Triest op</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde voet als zijn voorganger; zijn laatste brief aan Directeuren</line>
  <line type="loopbaan">is van 24 jan. 1805.</line>
  <line type="loopbaan">L. Millanich was in 1793 kanselier te Triest.</line>
  <line type="loopbaan">B. BEIEREN</line>
  <line type="loopbaan">Na de overgang van Beieren aan de keurvorst van de Palts ( 1777) komt in</line>
  <line type="hoofd">1789 een vertegenwoordiging in Beieren tot stand, gecombineerd met die</line>
  <line type="loopbaan">bij de Opperrijnse en Nederrijns-Westfaalse Kreitsen of de keurvorst van</line>
  <line type="loopbaan">Trier.</line>
</lemma>
