<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="283" corpus="nl" name="Smits Heppendorp" givenname="Johannes" beginjaar="1669" eindjaar="1695" functie="consul" category="Marokko" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0383.html">
  <line type="loopbaan">283. Johannes Smits Heppendorp werd bij res. 21 febr. 1669 aangesteld</line>
  <line type="loopbaan">tot consul te Salee en ontving die dag ook zijn commissie als zodanig,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok van Texel 31 juli en kwam 1 sept. 1669 te Salee aan; blijkens</line>
  <line type="loopbaan">res. 13 febr. 1692 was hij door de Keizer genoodzaakt om in gezel-</line>
  <line type="loopbaan">schap van de afgezant Toledano naar Holland te vertrekken; voor de</line>
  <line type="loopbaan">continuatie der vrede en het lossen der slaven zou men ƒ 20.000</line>
  <line type="loopbaan">betalen1062; bij res. 21 dec. 1693 vroeg hij, vanuit Amsterdam, zijn</line>
  <line type="loopbaan">ontslag, maar werd met de gezant des Keizers naar Marokko ge-</line>
  <line type="loopbaan">zonden om de vredesalliantie te bevestigen en de slaven te lossen;</line>
  <line type="loopbaan">mede in verband met de belegering van Ceuta door de Spanjaarden</line>
  <line type="loopbaan">had zijn missie weinig succes en hij was in juli 1695 weer te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage terug1063; bij res. 8 okt. 1695 werd hem een dergelijke reis</line>
  <line type="noot">1059.   Miss. van Ferdinando Wijnants, die vroeg hem te mogen opvolgen.</line>
  <line type="noot">1060.   Ress. 2 en 25 okt. 1665.</line>
  <line type="noot">1061.   Res. 11 aug. 1667.</line>
  <line type="noot">1062.   Res. 24 juni 1692.</line>
  <line type="noot">1063.   Res. 26 juli 1695.</line>
  <line type="paginahoofd">384                                                                        MAROKKO</line>
  <line type="loopbaan">opgedragen, maar hij bedankte en verzocht, dat Cornelis Smits uit</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam de reis in zijn plaats zou ondernemen1064.</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Warner Poppe, ged. Muiden 1 juni 1663, als jur, cand. te Har-</line>
  <line type="loopbaan">derwijk ingeschreven 26 juli 1687, werd bij res. 22 jan. 1688 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot consul te Salee en ontving die dag zijn commissie als zodanig;</line>
  <line type="loopbaan">hij schijnt die post echter niet te hebben aanvaard.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Ds. Hendrikus Poppen, predikant te Muiden 1655 tot 1689, en Petro-</line>
  <line type="personalia">nella Deliana van Ockhuijsen.</line>
</lemma>
