<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="119" corpus="nl" name="Mollerus" givenname="Willem" beginjaar="1809" eindjaar="1810" functie="zaakgelastigde" category="Westfalen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0172.html">
  <line type="loopbaan">119. (Jhr. bij K.B. 24 nov. 1816 nr. 39) Willem baron (K.B. 24 juli 1822</line>
  <line type="loopbaan">nr. 123) Mollerus, geb. 's-Gravenhage 26 mei, ged. aldaar (Gr.k.)</line>
  <line type="loopbaan">28 mei 1783, bij deer. 13 dec. 1807 nr. 1 art. 1 benoemd tot secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van legatie te St. Petersburg en bij besl. 14 juli 1809 nr. 5 op zijn</line>
  <line type="loopbaan">verzoek uit die functie ontslagen; bij besl. 2 okt. 1809 nr. 6 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot secretaris van legatie en chargГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© d'affaires aan het Hof van West-</line>
  <line type="loopbaan">falen op een tractement van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 2000 en ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 12 daggeld als chargГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©</line>
  <line type="loopbaan">I</line>
  <line type="loopbaan">FRANKFORT                                                                        173</line>
  <line type="loopbaan">d'affaires 378 , had hij zijn eerste audiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«ntie 29 okt. 1809 en zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">25 juli 1810; ridder in de Orde van de Unie 3 febr. 1808 en in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van de Reunie 7 maart 1812; buitengewoon gezant en gevol-</line>
  <line type="loopbaan">machtigd minister bij de Koning van Portugal te Rio de Janeiro,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan in dec. 1815 en vertrok in jan. 1818,</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© en minister plenipotentiaris aan de Hoven te</line>
  <line type="loopbaan">MГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјnchen, Wenen en St. Petersburg 1842 tot 1853, kamerheer van</line>
  <line type="loopbaan">de koningen Willem I en Willem II, grootmeester van het huis van</line>
  <line type="loopbaan">koning Willem III, ridder Ned. Leeuw, f St. Petersburg 25 juni 1855.</line>
  <line type="personalia">Zoon van (Jhr. bij K.B. 24 nov. 1816 nr. 39) Mr. Johan Hendrik baron (K.B.</line>
  <line type="personalia">21 dec. 1820 nr. 94) Mollerus, heer van Westkerke en Wulpendaal, advocaat,</line>
  <line type="personalia">raadsheer in den Hove van Holland, secretaris van de Raad van State 1785,</line>
  <line type="personalia">secretaris van het departementaal bestuur van Holland 1802, lid van de Aziati-</line>
  <line type="personalia">sche raad 1805, staatsraad 1805, minister van Binnenlandse zaken en van Ere-</line>
  <line type="personalia">dienst 1806 en van Buitenlandse zaken ad interim 1809, grootkanselier der titels</line>
  <line type="personalia">van het Koninkrijk Holland, ridder in de Orde van Verdienste (van Holland, van</line>
  <line type="personalia">de Unie) 1 jan. 1807, grootkruis in de Orde van de Unie 27 nov. 1807; lid</line>
  <line type="personalia">Wetgevend Lichaam 1808 tot 1810, lid van het Franse Wetgevende Lichaam</line>
  <line type="personalia">(voor het dep. Monden van de Maas), maГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В®tre des requГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВЄtes van Waterstaat 1810,</line>
  <line type="personalia">grootkruis Orde van de Reunie 22 febr. 1812, commissaris-generaal van het</line>
  <line type="personalia">departement van Oorlog 1813, lid Raad van State, lid Grondwetscommissie</line>
  <line type="personalia">1815, secretaris van Staat 1816, vice-president Raad van State 1816, ministervan</line>
  <line type="personalia">Staat, en Mellina Anna Alberda van Nijensteyn; trouwde Amsterdam 11 dec. 1811</line>
  <line type="personalia">Marie Jeanne (de) Faesch, geb. aldaar 16 aug. 1791, eredame van de Beierse</line>
  <line type="personalia">Theresiaorde, f 's-Gravenhage 24 april 1856, dochter van Jean Jacques Faesch,</line>
  <line type="personalia">wethouder van Amsterdam, ridder in de Orde van Verdienste (van Holland, van</line>
  <line type="personalia">de Unie) 13 febr. 1807, in de Orde van de Reunie 7 maart 1812, en Marie Cuny.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=4&amp;page=1004">N.N.B.W. IV, 1004</a>; N.A. 1949, 169.</line>
  <line type="loopbaan">N.     FRANKFORT</line>
  <line type="loopbaan">De stad Frankfort aan de Main werd de residentie van de ГѓЖ’Г‚ВўГѓвЂљГ‚в‚¬ГѓвЂљГ‚Еѕagent in</line>
  <line type="loopbaan">Duitsland". De agenten, in wier commissie Frankfort niet genoemd wordt</line>
  <line type="loopbaan">en die aan de hier behandelde voorafgaan, zijn daarom niet opgenomen.</line>
  <line type="loopbaan">De eerste hier opgenomen agenten waren overigens ook nog zeer mobiel.</line>
  <line type="loopbaan">Sedert 1668 was de rang commissaris, sedert 1669 meestal resident. N a</line>
  <line type="hoofd">1770 komt de post niet meer voor.</line>
  <line type="hoofd">1602-1637 agent</line>
</lemma>
