<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="209" corpus="nl" name="Moeringh" givenname="Cornelis" beginjaar="1680" eindjaar="1686" functie="extraordinaris envoyé" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0244.html">
  <line type="loopbaan">209. Mr. Cornell's Moerîngh, ged. Dordrecht in aug. 1634, phil. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 25 maart 1652, vroedschap 25 sept. 1672 en schepen 1673,</line>
  <line type="hoofd">1674 van Gouda; werd bij res. 18 juni 1680 benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé naar Denemarken om aldaar de kwesties over de</line>
  <line type="loopbaan">tolheffing in Noorwegen te regelen en te onderhandelen over op-</line>
  <line type="loopbaan">heffing van het havengeld, een nieuwe belasting op Hollandse</line>
  <line type="loopbaan">schepen, die te Kopenhagen overwinterden591; hij vertrok 31 juli</line>
  <line type="hoofd">1680 uit 's-Gravenhage, kwam 27 aug. te Elseneur en 28 aug. te</line>
  <line type="loopbaan">Kopenhagen aan; bij res. 9 sept. 1684 werd hem vergund terug te</line>
  <line type="loopbaan">keren, waaraan hij geen gevolg kon geven wegens het overlijden van</line>
  <line type="loopbaan">Hotton; ontving opnieuw toestemming om terug te keren bij res.</line>
  <line type="loopbaan">4 dec. 1685, aanvaardde de terugreis in de tweede helft van april</line>
  <line type="hoofd">1686 en bracht 25 mei 1686 rapport uit592; burgemeester van Gouda</line>
  <line type="loopbaan">1682, 1686, 1687, 1689, 1690, 1694, 1695593, begr. Gouda 26 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1696.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Anthony Meurier alias Moeringh, Franse schoolmeester te Gouda, en</line>
  <line type="personalia">Susanna Paradanus; trouwde Gouda 21 dec. 1666 Christina Roze, f Kopenhagen</line>
  <line type="personalia">15 april 1682.</line>
  <line type="personalia">Edelman in zijn gevolg was Mr. Robert Goes, nr. 210.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was Johannes Tuyningh5M.</line>
  <line type="noot">589.   Miss. Rumpf (Stockholm) 30 dec. 1676/13 april 1677 en miss. Le Maire 1/8</line>
  <line type="personalia">april 1679.</line>
  <line type="noot">590.   Miss. Moeringh 14/21 okt. 1684.</line>
  <line type="noot">591.   Zie verder Instructieboek S.G. 1680, 11 sqq.</line>
  <line type="noot">592.   Zijn verbaal 18 juni 1680-20 april 1686 in arch. S.G., inv. nrs. 8613-8614.</line>
  <line type="noot">593.   Miss. 26/30 nov. 1686.</line>
  <line type="noot">594.   Bijl. miss. Moeringh 17/27 okt. 1682.</line>
  <line type="personalia">245</line>
  <line type="personalia">1685-Î7I8 resident, extraordinaris envoyé 1702</line>
  <line type="personalia">210. Mr. Robert Goes, heer van Boeckhorstenburg en Absmade (vóór</line>
  <line type="personalia">1699), geb. Leiden 1652/1653, jur. student te Leiden 21 nov. 1673,</line>
  <line type="personalia">26 febr. 1675 en 28 febr. 1678, edelman in het gevolg van Moeringh</line>
  <line type="personalia">naar Denemarken (1682)595, daarna waarschijnlijk secretaris van de</line>
  <line type="personalia">ambassadeur Van Haren in Zweden in 1683 en 1684596; werd bij res.</line>
  <line type="personalia">1 aug. 1685 aangesteld tot resident in Denemarken en ontving die</line>
  <line type="personalia">dag zijn commissie als zodanig, nam 17 okt. afscheid, kwam 8 nov.</line>
  <line type="personalia">te Hamburg en 21 nov. 1685 te Kopenhagen; wegens een geschil</line>
  <line type="personalia">over het ceremonieel had hij zijn eerste audiëntie pas 28 jan. 1686;</line>
  <line type="personalia">21 okt. 1688 uit Kopenhagen naar Holland vertrokken voor de</line>
  <line type="personalia">behartiging van particuliere belangen, kwam hij in mei 1689 te</line>
  <line type="personalia">Kopenhagen terug; bij res. 19 okt. 1691 werd hem, wegens het over-</line>
  <line type="personalia">lijden van Van Reede-Amerongen, nr. 169, opgedragen de conferen-</line>
  <line type="personalia">tiën op het toltractaat voort te zetten : verlenging van het prelimi-</line>
  <line type="personalia">naire tractaat van 1688 of het sluiten van een nieuw; een project-</line>
  <line type="personalia">toltractaat werd door hem overgezonden bij miss. 5 febr. 1692597;</line>
  <line type="personalia">bij res. 11 mei 1694 werd hem volmacht veileend om te onderhande-</line>
  <line type="personalia">len over de geschillen wegens opgebrachte Deense schepen hier te</line>
  <line type="personalia">lande alsmede de schepen van Nederlandse onderdanen, in Deense</line>
  <line type="personalia">havens gearresteerd598; blijkens zijn miss. 8/21 maart 1695 betreffen-</line>
  <line type="personalia">de de rouw voor de overleden Koningin van Engeland, bestond zijn</line>
  <line type="personalia">huishouding uit hemzelf, zijn vrouw, twee kinderen, de predikant</line>
  <line type="personalia">Sylvius, Johan van Deurs, secretaris te Elseneur, een schrijver, een</line>
  <line type="personalia">Françoise of gouvernante der kinderen, een kamenier, drie meisjes,</line>
  <line type="personalia">een koetsier, vier lakeien en een hofknecht of portier 599 ; ging 23 april</line>
  <line type="hoofd">1697 met verlof naar Holland, van waar hij 24 okt. weer vertrok en</line>
  <line type="loopbaan">26 nov. 1697 te Kopenhagen aankwam; bij secr. res. 11 april 1701</line>
  <line type="loopbaan">werd hem voor „secrete" diensten ƒ 500 toegelegd; 15 juni 1701 sloot</line>
  <line type="loopbaan">hij een tractaat; ingevolge res. 18 febr. 1702 vertrok hij 14 juni met</line>
  <line type="loopbaan">verlof naar Holland, was 1 juli te 's-Gravenhage, werd bij ress. 27 en</line>
  <line type="loopbaan">29 nov. 1702 bevorderd tot extraordinaris envoyé op een tractement</line>
  <line type="loopbaan">van ƒ 10.000, nam afscheid 28 febr. 1703, vertrok 7 maart uit Am-</line>
  <line type="loopbaan">sterdam en was 29 maart 1703 te Kopenhagen terug; bij res. 29 dec.</line>
  <line type="hoofd">1704 werd hem toegestaan ƒ 300 voor een secretaris te declareren;</line>
  <line type="loopbaan">ging in het laatst van juli 1706 voor particuliere belangen naar</line>
  <line type="loopbaan">Holland, ontving 18 okt. de tijding van het overlijden zijner echt-</line>
  <line type="loopbaan">genote, vertrok uit 's-Gravenhage 19 okt. en kwam 1 nov. 1706 weer</line>
  <line type="noot">595.   Zie noot 594.</line>
  <line type="noot">596.   Miss. Rumpf (Zweden) ree. 6 maart 1685 en miss. Goes ree. 9 okt. 1723.</line>
  <line type="noot">597.   Secr. res. 12 febr. en res. 21 okt. 1692.</line>
  <line type="noot">598.   Instructie bij secr. res. 17 nov. 1694; zie verder secr. ress. 30 mei, 3 aug. en 29</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1695, 2 jan. en 26 mei 1696.</line>
  <line type="noot">599.   Verder bijl. miss. ree. 30 april 1695, miss. 22/29 sept. 1699 en 22/29 juli 1704.</line>
  <line type="loopbaan">247</line>
  <line type="loopbaan">(onderti. 's-Gravenhage 19 aug. 1685) Johanna Hop, geb. Amsterdam 11 okt.,</line>
  <line type="loopbaan">ged. (Rem.) aldaar 21 okt. 1652, f Kopenhagen 10 okt. 1706, begr. Leiden603,</line>
  <line type="loopbaan">dochter van Mr. Corneüs Hop, zie onder nr. 83, en Anthonia Check.</line>
  <line type="bronnen">Elias 740.</line>
  <line type="loopbaan">In 1686 had hij een klerk in dienst604.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretarissen waren in 1689 Gerard Lomanus™5 en sedert</line>
  <line type="loopbaan">omstreeks 1692 Willem Opdorp, nr. 211; op grond van res. 12</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1711 zal hij ook een tweede secretaris in dienst gehad</line>
  <line type="loopbaan">hebben.</line>
  <line type="loopbaan">Bovendien had hij in 1693 een correspondent te Hamburg 606 .</line>
  <line type="hoofd">1718-1721 secretaris van staat</line>
</lemma>
