<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="100" corpus="nl" name="Valckenier" givenname="Petrus" beginjaar="1683" eindjaar="1690" functie="commissaris, extraordinaris envoyé 1687" category="Regensburg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0152.html">
  <line type="loopbaan">100. Mr. Petrus Valckenier, geb. Emmerik 25 febr. 1641, jur. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 22 okt. 1665, advocaat te Amsterdam, ontving 19 sept. 1676</line>
  <line type="loopbaan">zijn commissie als resident te Frankfort, was te Rijnberk 19 jan., te</line>
  <line type="loopbaan">Frankfort 13 febr., waar hij het eerst ontvangen werd 17 febr. 1677</line>
  <line type="loopbaan">en het laatst vermeld wordt 21 febr. 1683 ; 7 maart kwam hij aan en</line>
  <line type="loopbaan">8 maart 1683 werd hij ontvangen als resident bij de Rijksdag te</line>
  <line type="loopbaan">REGENSBURG                                                                        153</line>
  <line type="loopbaan">Regensburg; hij verbleef 18 juni 1683 te München en was 8 juli weer</line>
  <line type="loopbaan">terug te Regensburg; 23 aug. 1686 was hij te Frankfort op weg met</line>
  <line type="loopbaan">verlof naar Holland; bij res. 25 febr. 1687 werd hij benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé; hij vertrok opnieuw in maart 1687; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar de Zwitserse kantons bij res. 15 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1690 (geloofsbrief 8 sept. 1690), vertrok hij uit Regensburg (laatste</line>
  <line type="loopbaan">brief 14/22 sept. 1690), zond zijn eerste brief uit Zürich 2/13 okt.</line>
  <line type="hoofd">1690 en bood 6 okt. 1690 zijn geloofsbrieven aan te Zürich; was te</line>
  <line type="loopbaan">Emmerik 17 aug. 1694, te 's-Gravenhage 2 sept. 1694 en 17 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1695, te Stuttgart 24 okt. 1695, te Zürich 24 dec. 1695, opnieuw te</line>
  <line type="loopbaan">Stuttgart 10 april 1699 (hulp aan de Franse gerefugieerden), te</line>
  <line type="loopbaan">Frankfort 3 en 14 mei, te Stuttgart 25 en 29 mei, te Frankfort 18 en</line>
  <line type="loopbaan">21 juni, te Darmstadt 25 juni, te Frankfort 5 en 30 juli, te Stuttgart</line>
  <line type="loopbaan">in sept, en te Frankfort nov. 1699 tot begin juli 1700, te Baden 29</line>
  <line type="loopbaan">sept., te Zürich 2 okt. tot dec. 1700, reisde via Schaffhausen en</line>
  <line type="loopbaan">Basel naar Frankfort (jan. tot 14 maart 1701), kwam 25 maart 1701</line>
  <line type="loopbaan">weer te Zürich, was te Baden mei tot aug. 1701, was in sept. 1701</line>
  <line type="loopbaan">met verlof in Holland tot na 3 juni 1702, schreef uit Kassei 26 juni/</line>
  <line type="loopbaan">1 juli en 29 juni/4 juli 1702, uit Frankfoit 2/7 juli, uit Stuttgart 17/24</line>
  <line type="loopbaan">juli, uit Schaffhausen 22/31 juli en uit Baden 26 juli/4 aug. 1702,</line>
  <line type="loopbaan">verbleef in 1703 te Baden en Zürich, sedert 27 sept. 1703 te Schaff-</line>
  <line type="loopbaan">hausen tot 15 dec, daarna weer te Baden, in 1704 te Schaffhausen,</line>
  <line type="loopbaan">Bern en Baden en schreef zijn laatste brief uit Schaffhausen 8 juni</line>
  <line type="loopbaan">1704; bracht rapport uit 8 aug. 1704, waarna hem ontslag verleend</line>
  <line type="loopbaan">werd, f 's-Gravenhage 15 juli 1712, begr. aldaar (Gr.k.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van "Bieter Valckenier Pietcrsz., broeder van Frederik Valckenier, nr. 294,</line>
  <line type="personalia">en Ida Remschet; trouwde 2 sept. 1670 Charlotta Becx (van Oersbeek), geb.</line>
  <line type="personalia">Stockholm 20 aug. 1652, f 16 nov. 1722.</line>
  <line type="personalia">Ferwerda; N.N.B.W. V, 988; P. Valckenier, 't Verwerd Europa ofte politijke en</line>
  <line type="personalia">historische beschryvinge der waare fundamenten en oorsaken van de oorlogen</line>
  <line type="personalia">en revolutien in Europa, voornamentlijk in en omtrent de Nederlanden zedert</line>
  <line type="personalia">den jaare 1664, Amsterdam, 1688, 17422.</line>
  <line type="personalia">In 1681354a en waarschijnlijk reeds in 1677 was zijn amanuensis</line>
  <line type="personalia">of secretaris François le Roy.</line>
  <line type="personalia">In 1682 was (J.) Daniel Fabricius zijn secretaris355 en tijdens zijn</line>
  <line type="personalia">verlof 1686 tot 1687 schreef zijn amanuensis Georg Arnold</line>
  <line type="personalia">berichten.</line>
  <line type="personalia">In 1694 waren zijn secretarissen Schwebel en Johann Ludwig</line>
  <line type="personalia">Runckel, nr. 334; laatstgenoemde ook in 1701 en 1702.</line>
</lemma>
