<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="263" corpus="nl" name="Colyer" givenname="Justinus" beginjaar="1668" eindjaar="1682" functie="resident, ambassadeur 1680" category="Turkije" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0307.html">
  <line type="loopbaan">263. Mr. Jusiinus Colyer, geb. 's-Gravenhage omstreeks 1624, jur. 30 mei</line>
  <line type="hoofd">1644 et pol. et phil. 24 maart 1645 student te Leiden, advocaat voor</line>
  <line type="loopbaan">de Raad van State 10 maart 1661; werd bij res. 21 juli 1667 aan-</line>
  <line type="loopbaan">gesteld tot resident in Turkije en ontving die dag ook zijn commissie</line>
  <line type="loopbaan">als zodanig, voer 23 okt. 1667 van Texel uit, kwam 22 nov. te Cadiz</line>
  <line type="loopbaan">aan, vertrok van daar 20 dec, was 27 dec. te Alicante en vóór 30 jan.</line>
  <line type="loopbaan">816. Bijdragen tot de oudheidkunde en geschiedenis inzonderheid van Zeeuwsch-</line>
  <line type="loopbaan">Vlaanderen, verz. door H. Q. Janssen en J. H. van Dale, Middelburg, 1856-1868,</line>
  <line type="loopbaan">III, 163.</line>
  <line type="loopbaan">817. Res. Dir. 1665, 100.</line>
  <line type="paginahoofd">308                                                                        TURKIJE</line>
  <line type="hoofd">1668 te Livorno, vertrok van daar 5 maart, kwam 13 maart te</line>
  <line type="loopbaan">Messina aan, vertrok van daar 3 april, kwam 12 april te Smyrna aan,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 6 mei van daar en kwam te Constantinopel aan 25 mei 1668 ;</line>
  <line type="loopbaan">6 en 12 aug. had hij zijn publieke audiënties in de omgeving van</line>
  <line type="loopbaan">Adrianopel bij de kaimakan en de Sultan; hij raadde bij miss. 25 juli</line>
  <line type="hoofd">1671 aan, tevens het overlijden van Theyls mededelende, het con-</line>
  <line type="loopbaan">sulaat in Egypte te mortificeren met het oog op de schulden, aan-</line>
  <line type="loopbaan">gezien hij hiervoor anders te Constantinopel zou kunnen worden</line>
  <line type="loopbaan">aangesproken; bij het reglement van 1675 werd zijn tractement vast-</line>
  <line type="loopbaan">gesteld op  7500 ten laste van de Generaliteit (benevens  750 voor</line>
  <line type="loopbaan">wisselgeld) en ten laste van de Levantse handel 5000 wichtige realen</line>
  <line type="loopbaan">van achten; hij werd bij res. 10 april 1680 bevorderd tot ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur, f Constantinopel 28 dec. 1682818.</line>
  <line type="personalia">Zoon van David Robertson diet Colyear, kamerling van prins Maurits, kapitein</line>
  <line type="personalia">1625, sergeant-majoor 1649, en Clara van der Poll; trouwde omstreeks 1656 Maria</line>
  <line type="personalia">Engelbert, f na hem.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1902, 134.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Francesco de Brosses, nr. 262, en na diens</line>
  <line type="loopbaan">dood bij akte 26 nov. 1682 zijn zoon Jacob Hongaars en des</line>
  <line type="loopbaan">H.R. Rijksgraaf Colyer, nr. 264.</line>
  <line type="hoofd">1682-1725 zaakgelastigde, secretaris 1683, resident 1684, ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">1688</line>
</lemma>
