<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="203" corpus="nl" name="Isaacsz" givenname="Pieter" beginjaar="1617" eindjaar="1625" functie="commissaris in de Sont" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0237.html">
  <line type="loopbaan">203. Pieter Isaacsz., geb. Elseneur in 1569, kunstschilder, bij Cornells</line>
  <line type="loopbaan">Ketel te Amsterdam in de leer, omstreeks 1587 te München bij Hans</line>
  <line type="loopbaan">van Aken, de hofschilder van keizer Rudolph II, reisde in Duitsland</line>
  <line type="loopbaan">en Italië, was te Amsterdam in 1593, ging medio 1607 naar Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken, waar hij hofschilder werd van koning Christiaan IVen. schil-</line>
  <line type="loopbaan">derijen voor deze kocht, verbleef van het voorjaar van 1610 tot de</line>
  <line type="loopbaan">zomer van 1615 in Nederland; op zijn verzoek zijn vader te mogen</line>
  <line type="loopbaan">opvolgen werd eerst niet beschikt548; toch is een brief van hem aan</line>
  <line type="loopbaan">de griffier Aerssens bewaard van 23 april/27 mei 1616549; 30 maart</line>
  <line type="hoofd">1616 werd hij uit Denemarken verbannen wegens politieke kuiperij-</line>
  <line type="loopbaan">en en veroordeeld om driejaren in de oorlog te dienen; hij werd in</line>
  <line type="hoofd">1617 begenadigd en bij res. 28 juni 1617 benoemd in de plaats van</line>
  <line type="loopbaan">zijn vader op hetzelfde tractement en dezelfde voorwaarden; hij was</line>
  <line type="loopbaan">in 1617 afwisselend te Elseneur en Kopenhagen, was in 1618 in</line>
  <line type="loopbaan">Nederland, waar hij twee schilderijen voor de Koning kocht550,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 22 mei 1618 weer naar Denemarken, schreef van daar 551 en</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 14 dec. 1619 gelast zijn adviezen aan H.H.M., die hij</line>
  <line type="loopbaan">lange tijd had nagelaten te zenden, te continueren, want dat men hem</line>
  <line type="loopbaan">anders zijn tractement zou opzeggen; zijn verzoek om verbetering</line>
  <line type="loopbaan">van tractement werd afgeslagen bij res. 9 sept. 1620 en opnieuw bij</line>
  <line type="loopbaan">ress. 10, 11, 12 en 22 april 1624552; bij res. 8 juli 1622 werd hem aan-</line>
  <line type="loopbaan">gezegd zich in de Sont op te houden tot commoditeit van de schepen</line>
  <line type="loopbaan">dezer landen, daar passerende, en goede zorg te dragen, dat geen</line>
  <line type="loopbaan">schepen herwaarts kwamen dan in goede admiraalschappen, opdat</line>
  <line type="loopbaan">zij niet door de vijand beschadigd werden; sinds 1620 was hij tevens</line>
  <line type="loopbaan">spion van Axel Oxenstierna aan het Deense hof, f Elseneur 14 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1625553.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Isaac Pietersz., nr. 199, en Margaretha van Deelen; trouwde (ondertr.</line>
  <line type="personalia">Amsterdam 20 nov. 1593) Susanna Willemsdr. Craeyborn, geb. te Antwerpen,</line>
  <line type="personalia">f Elseneur 9 weken na hem.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=10&amp;page=407">N.N.B.W. X, 407</a>; Oud-Holland 1885, afl. 3; Archief voor Nederlandsche kunst-</line>
  <line type="loopbaan">geschiedenis VI, 43; sententies Hof van Holland 15 nov. 1624 en 17 sept. 1646.</line>
  <line type="noot">548.   Res. 30 okt. 1615.</line>
  <line type="noot">549.   Zie ook ress. 5 febr. en 1 juli 1616.</line>
  <line type="noot">550.   Sententie Hof van Holland 15 nov. 1624.</line>
  <line type="noot">551.   Miss. 16 okt./12 nov. 1618, niet meer aanwezig.</line>
  <line type="noot">552.   De Admiraliteit te Amsterdam was tegen, omdat zij zijn diensten niet meer zou</line>
  <line type="loopbaan">gebruiken.</line>
  <line type="noot">553.   Miss. van zijn schoonzoon Jan Etterssen, ree. 16 okt. 1625.</line>
  <line type="paginahoofd">238                                                                      DENEMARKEN</line>
</lemma>
