<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="32" corpus="nl" name="Larrey" givenname="Thomas Isaac" intraposition="de" beginjaar="1748" eindjaar="1750" functie="minister sine caractère" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0034.html">
  <line type="loopbaan">32. Thomas Isaac des H.R. Rijksgraaf (14 nov. 1739) de Larrey, ged.</line>
  <line type="loopbaan">Wezel 8 jan. 1703, vaandrig in Staatse dienst 1720 tot 1729, edelman</line>
  <line type="loopbaan">van de graaf van Aldenburg te Varel 1726, gouverneur, hofmaar-</line>
  <line type="loopbaan">schalk en regeringsraad van het vorstendom Knyphausen en Varel</line>
  <line type="loopbaan">tot 1744, hofmaarschalk van de vorst van Oost-Friesland 1744,</line>
  <line type="loopbaan">drossaard van Esens 1745 tot 1748, edelman van de prins van Oranje</line>
  <line type="loopbaan">1748 ; bij secr. res. 8 nov. 1748 benoemd tot minister in Frankrijk om</line>
  <line type="loopbaan">te onderhandelen over het vernieuwen van het tractaat van commer-</line>
  <line type="loopbaan">cie en het tarief, kwam hij daar aan 1 dec. 1748 en vertrok 10 juni</line>
  <line type="loopbaan">1750; werd bij secr. res. 11 febr. 1751 gedechargeerd; lid van de</line>
  <line type="loopbaan">commissie voor buitenlandse zaken 1751, lid en griffier van de</line>
  <line type="loopbaan">geheime raad van de prinses-gouvernante 1751, geheim secretaris,</line>
  <line type="loopbaan">geheimraad en requestmeester van prins Willem V1759 tot f, kwam</line>
  <line type="loopbaan">na 12 juni 1767 in speciale missie te Berlijn aan in verband met het</line>
  <line type="loopbaan">huwelijksaanzoek van prins Willem V aan prinses Wilhelmina van</line>
  <line type="loopbaan">Pruissen, f 's-Gravenhage 11 dec, begr. Scheveningen (Kh. Ter</line>
  <line type="loopbaan">Navolging) 15 dec. 1795.</line>
  <line type="noot">108.   Res. 22 jan. 1733.</line>
  <line type="noot">109.   Ress. 22 mei 1733 en miss. 17/21 sept. 1736.</line>
  <line type="noot">110.   Miss. res. juli 1740.</line>
  <line type="loopbaan">35</line>
  <line type="personalia">Zoon van Henri des H.R. Rijksgraaf (17 nov. 1739) de Larrey, generaal-majoor</line>
  <line type="personalia">der infanterie in Staatse dienst 1747, adjudant van de vorst van Nassau-Siegen</line>
  <line type="personalia">tot 1734, en Barbara van Wylick; trouwde Varel 28 juni 1732 Joachime Juliane</line>
  <line type="personalia">Louise von Weltzien, hofjuffer van de gravin van Aldenburg, f in 1749, dochter</line>
  <line type="personalia">van Ulrich Friedrich von Weltzien, heer van Blexersande, Schönengroden en</line>
  <line type="personalia">Gross und Klein-Fischhausen, kapitein der dragonders in Verdense dienst,</line>
  <line type="personalia">grafelijk Aldenburgs drost te Knyphausen, dijkgraaf, landrentmeester en kamer-</line>
  <line type="personalia">raad in dienst van de vorst van Anhalt-Zerbst, en Juliana Marchand (Zweeds)</line>
  <line type="personalia">barones von Lilienburg (dochter van Johan Jacob Marchand baron von Lilienburg,</line>
  <line type="personalia">vermeld onder nr. 14).</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1943-1948, 262; N.L. 1973, 161 ; Proceedings of the Huguenot Society of</line>
  <line type="loopbaan">London, vol. XXI (1970), 552.</line>
  <line type="hoofd">1748-1750 minister</line>
</lemma>
