<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="80" corpus="nl" name="Lynden" givenname="Dirck Wolter" intraposition="van" beginjaar="1784" eindjaar="1788" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0119.html">
  <line type="loopbaan">80. Dirk Wolter van Lynden, pensionaris honorair van Goes 31 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1761, gedeputeerde wegens Zeeland ter Staten Generaal 16 nov.</line>
  <line type="hoofd">1761 tot 1795, baljuw en schout van Hulst en Hulsterambacht 18</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1763, gecommitteerde ter Admiraliteit in West-Friesland 9 mei</line>
  <line type="loopbaan">1765; werd bij res. 14 mei 1777 benoemd tot extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar Zweden, kwam te Stockholm aan 23 okt. en overhandigde zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven 31 okt. 1777, werd bij res. 20 april 1781 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar Wenen, had zijn laatste audiëntie te</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm 31 mei 1781 en vertrok van daar 31 mei 1781 271 ; bij res.</line>
  <line type="loopbaan">18 juli 1781 werd hij ontheven van zijn missie naar Wenen; werd bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 21 juni 1784 benoemd tot extraordinaris envoyé en minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Groot-Brittanniê, nam afscheid 15 okt., kwam te</line>
  <line type="loopbaan">Londen aan 4 nov. en overhandigde zijn geloofsbrieven 10 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1784; bij res. 10 jan. 1785 werd hem een buitengewone toelage van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ5000 's jaars toegestaan; werd bij res. 5 dec. 1787 gerappelleerd,</line>
  <line type="loopbaan">had zijn laatste audiëntie 5 maart 1788, vertrok omstreeks 20 maart</line>
  <line type="loopbaan">en was te 's-Gravenhage 31 maart 1788; werd bij res. 15 juli 1795</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in</line>
  <line type="loopbaan">Denemarken op een tractement van/10.000, ƒ 3000 voor uitrusting</line>
  <line type="loopbaan">en ƒ 2700 voor de reis272, kwam 28 sept, te Kopenhagen aan, bood</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven aan 9 okt. 1795 en verbleef daar tot zeker 11 juni</line>
  <line type="loopbaan">1796, ontving zijn recredentiaal 2 dec. 1796; ontving bij besl. 28</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1801 nr. 24 en 15 april 1801 nr. 2 een pensioen van ƒ 5000,</line>
  <line type="loopbaan">t 's-Gravenhage 30 nov. 1806.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacob Dirk van Lynden gezegd van Blitterswijk, generaal-majoor der</line>
  <line type="personalia">infanterie 5 april 1754, lid van de Hoge Krijgsraad, commandeur Duitse Orde,</line>
  <line type="personalia">en Justina Geertruid van Borssele van der Hooghe; trouwde Alphen aan den Rijn</line>
  <line type="personalia">4 aug. 1776 Louisa Johanna Lampsins, geb. Middelburg 4 dec. 1732, f 's-Graven-</line>
  <line type="personalia">hage 16 nov. 1796, dochter van Cornells Lampsins, heer van Brigdamme (tot</line>
  <line type="personalia">1740), en Elisabeth Arnoldina Helvetius en weduwe van Simon Jan Baptista</line>
  <line type="personalia">Barchman Wuytiers, schepen 1760 en kolonel der burgerij 1770 van Amsterdam.</line>
  <line type="bronnen">N.A. 1953, 444; Elias 978.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in Zweden was Mr. Petrus Gerardus Duker, nr. 235.</line>
  <line type="loopbaan">In Denemarken was Jhr. Christiaan Dieder ik Emerens Johan</line>
  <line type="loopbaan">Bangem an Huijgens, nr. 104, zijn secretaris.</line>
  <line type="hoofd">1788-1795 extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris, extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé en minister plenipotentiaris 1788</line>
</lemma>
