<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="325" corpus="nl" name="Grasveld" givenname="Charles Henri" intraposition="van" beginjaar="1802" eindjaar="1806" functie="minister plenipotentiaris" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0430.html">
  <line type="loopbaan">325. Dr. Charles Henri van Grasveld, geb. 's-Gravenhage 19 sept. 1766,</line>
  <line type="loopbaan">med. student te Leiden 14 febr. 1785, promoveerde aldaar in de</line>
  <line type="loopbaan">medicijnen, geneesheer te Nijmegen 1792, representant van Gelder-</line>
  <line type="loopbaan">land ter Staten Generaal 9 febr. 1795 tot 1 maart 1796, met Albert</line>
  <line type="loopbaan">Johan de Sitter benoemd tot extraordinaris ambassadeur naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk in verband met de erkenning der onafhankelijkheid,</line>
  <line type="loopbaan">bood hij zijn geloofsbrieven aan 3 juni 1795, wisselde de ratifica-</line>
  <line type="loopbaan">tiën van het verdrag van 16 mei tussen de Republiek en Frankrijk</line>
  <line type="loopbaan">5 juni uit en vertrok in juli 1795; werd 1 juni 1798 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">minister op het congres te Rastatt, in welke hoedanigheid hij voor-</line>
  <line type="loopbaan">komt in de ress. 31 okt. 1798 nr. 16 en 27 dec. 1798 nr. 36; bij res.</line>
  <line type="loopbaan">3 jan. 1799 nr. 10 ontving hij ƒ 4000 tot uitkoop van reiskosten;</line>
  <line type="loopbaan">voorlopig secretaris van het Intermediair bestuur in juni 1798;</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot minister plenipotentiaris bij de Cisalpijnse republiek</line>
  <line type="loopbaan">en verdere mogendheden in Italië bij res. 21 maart 1799 nr. 42 op</line>
  <line type="loopbaan">een tractement van ƒ 15.000, ƒ 3000 voor equipagekosten en ƒ 6000</line>
  <line type="loopbaan">voor transport naar Milaan; in de ress. 2 sept. 1799 nr. 21 en 30</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1799 nr. 40 wordt hij als zodanig genoemd, maar gedurende de</line>
  <line type="loopbaan">afwezigheid van Schimmelpenninck 20 aug. tot 16 sept. 1799 was hij</line>
  <line type="loopbaan">zaakgelastigde in Frankrijk, zodat hij vermoedelijk Italië niet be-</line>
  <line type="loopbaan">reikt heeft ; bij besl. 14 dec. 1801 nr. 69 werd hij benoemd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Portugal op een tractement van ƒ 15.000 en</line>
  <line type="loopbaan">ƒ8000 equipagegeld „uitreise en retour" 1173 , had zijn eerste audiën-</line>
  <line type="loopbaan">1173. Besl. 10 dec. 1801 nr. 73.</line>
  <line type="loopbaan">431</line>
  <line type="loopbaan">tie in Portugal 3 maart 1802 en werd bij besl. 8 april 1806 nr. 60a</line>
  <line type="loopbaan">honorabel gerappelleerd ; commissaris-generaal voor de invoering</line>
  <line type="loopbaan">van een nieuwe wijze van bestuur der Indische regering, justitie en</line>
  <line type="loopbaan">handel in de Indien, tevens gouverneur-generaal van Bataafs Indië</line>
  <line type="loopbaan">en luitenent-generaal in dienst van de Bataafse Republiek 11 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1805, ontving zijn instructie 27 jan. 1806, vertrok naar New York en</line>
  <line type="loopbaan">werd, aldaar aangekomen, 20 juni 1806 gerappelleerd, was terug in</line>
  <line type="loopbaan">Nederland 4 jan. 1807; ontving in 1814 met ingang van 1 j a n . van</line>
  <line type="loopbaan">dat jaar een pensioen van  6000; lid van het Amortisatiesynsidcaat</line>
  <line type="loopbaan">en van de permanente commissie belast met het dagelijks bestuur</line>
  <line type="loopbaan">daarvan 10 jan. 1823, voorzitter dier permanente commissie tot 31</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1840, ridder in de Orde van de Nederlandsche Leeuw 7 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1837, t VHertogenbosch 28 mei 1841.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Nicolaus van Grasveld en Adriana Theresia van Brekelencam; trouwde</line>
  <line type="personalia">Leiden 29 mei 1791 Abigael Martha Vitringa, geb. Arnhem 10 nov. 1761, f in</line>
  <line type="personalia">1830, dochter van Ds. Martinus Vitringa, predikant te Zuidwolde en Tietjerk</line>
  <line type="personalia">1741, te Arnhem 1750, en Diderica Maria Otters en weduwe van Dr. Steven</line>
  <line type="personalia">Schuil, med. doctor.</line>
  <line type="personalia">M. A. van Rhede van der Kloot, De Gouverneurs-generaal en Commissarissen-</line>
  <line type="personalia">generaal van Nederlandsch Indië 1610-1888, 's-Gravenhage, 1891, 122.</line>
  <line type="personalia">Secretaris van de ambassadeurs naar Parijs in 1795 was:</line>
  <line type="personalia">Mr. haak Bousquet, geb. Amsterdam 11 juli, ged. aldaar 24 juli</line>
  <line type="personalia">1776, jur. student te Leiden 4 mei 1794, bracht de met Frankrijk</line>
  <line type="personalia">5 juni 1795 gesloten ratification over en ontving hiervoor een</line>
  <line type="personalia">gouden medaille en ketting, landsadvocaat, zeepzieder te Delft,</line>
  <line type="personalia">zesde grootmeester-nationaal van de orde der vrijmetselaren</line>
  <line type="personalia">1810-1812, lid van de Raad van Indië, ridder Ned. Leeuw, f</line>
  <line type="personalia">Pekalongan 3 nov. 1831.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Louis Bousquet, koopman te Amsterdam, en Johanna Adriana de</line>
  <line type="personalia">Wit; trouwde Urschkau (Silezië) 12 april 1798 Jeanne Françoise Marianne</line>
  <line type="personalia">Monod de Froideville, geb. Aubonne (Vaud) 21 jan. 1771, t Djokjakarta</line>
  <line type="personalia">22 maart 1847, dochter van îsac Samuel Monod, vrij heer van Froideville,</line>
  <line type="personalia">Erb- und Gerichtsherr van Balens en Yens (Vaud), kapitein der cavalerie in</line>
  <line type="personalia">Keursaksische dienst, en Louise Marianne de Fillietaz.</line>
  <line type="personalia">Nav. 1889, 363; G.N. 1956, 157; N.P. 1920, 147.</line>
</lemma>
