<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="38" corpus="nl" name="Buys" givenname="Willem" beginjaar="1798" eindjaar="1798" functie="extraordinaris minister plenipotentiaris" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0038.html">
  <line type="loopbaan">38. Mr. Willem Buys, geb. Hamburg 16 aug. 1752, jur. student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 17 sept. 1767, promoveerde aldaar 20 juli 1771, advocaat te</line>
  <line type="loopbaan">Delft, lid van de regering aldaar 1787, banneling te Parijs 1787 tot</line>
  <line type="loopbaan">1795, agent van Buitenlandse betrekkingen 1798, werd bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">7 april 1798 nr. 46 benoemd tot provisioneel minister extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">te Parijs, waar hij bleef 30 april tot 15 juni 1798, werd bij besl. 12</line>
  <line type="loopbaan">39</line>
  <line type="loopbaan">juni 1798 gerappelleerd; bij besl. 26 juni 1798 nr. 31 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris in Zweden, ontving hij bij besl. 6 juni 1798</line>
  <line type="loopbaan">nr. 36 zijn instructie, bood daar zijn geloofsbrieven aan 10 okt. 1798</line>
  <line type="loopbaan">en had zijn laatste audiëntie 19 febr. 1801; benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in Rusland, had hij zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 23 maart 1801 ; bij besl. 18 april 1801 nr. 6 werd als</line>
  <line type="loopbaan">zijn tractemant vastgesteld/25.000 en/5000 epuipagegeld ; blijkens</line>
  <line type="loopbaan">besl. 19 aug. 1801 nr. 31b verzocht hij  7000 wegens het bijwonen</line>
  <line type="loopbaan">van de kroning van de Tsaar te Moskou; bij besl. 20 nov. 1801 nr. 2</line>
  <line type="loopbaan">werd hem  14.000 eens toegestaan; hij bood zijn brieven van rappel</line>
  <line type="loopbaan">aan 19 juni 1803, werd Russisch onderdaan, bleef te St. Petersburg</line>
  <line type="loopbaan">wonen en f aldaar 29 maart 1832112.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Berend Willem Buys, nr. 160, en Maria Elisabeth Bruguier.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/vdaa/#source=2&amp;page=1669">Van der Aa TI, 1669</a>; Elias 720.</line>
  <line type="loopbaan">Blijkens besl. 13 april 1798 nr. 11 werd de voordracht van Buys,</line>
  <line type="loopbaan">L. van der Valck en / . de Veer tot secretarissen der Bataafse</line>
  <line type="loopbaan">legatie te benoemen geaccordeerd; aan eerstgenoemde werd bij</line>
  <line type="loopbaan">besl. 11/18 maart 1799 nr. 40 ontslag verleend en laatstgenoemde</line>
  <line type="loopbaan">gerappelleerd1123. De Veer zal identiek zijn met H.J. de Veer, die</line>
  <line type="loopbaan">blijkens besl. 5 april 1798 nr. 9 toen secretaris van Strick van Lin-</line>
  <line type="loopbaan">schoten, nr. 108, in Württemberg was en met J. (H.) de Veer, aan</line>
  <line type="loopbaan">wie blijkens besl. 6 juli 1808 nr. 19/2000 werd toegestaan voor</line>
  <line type="loopbaan">reiskosten naar Napels en die in het genot bleef van zijn tracte-</line>
  <line type="loopbaan">ment van/1200; bij besl. 25 aug. 1808 nr. 7 werd deze benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot secretaris der legatie in Westfalen, welke benoeming bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">27 sept. 1808 nr. 27 werd ingetrokken; hij werd bij besl. 10 jan.</line>
  <line type="hoofd">1809 nr. 2 gerappelleerd.</line>
  <line type="loopbaan">In Zweden was zijn secretaris Soldaen, die in nov. 1800 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">werd tot buitenlands lid van de Koninklijke Muziekakademie in</line>
  <line type="loopbaan">Zweden, die hem volgde naar St. Petersburg en aan wie bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">25 april 1801 nr. 14 de rang van kapitein verleend werd.</line>
  <line type="hoofd">1798-1802 extraordinaris minister plenipotentiaris, extraordinaris am-</line>
  <line type="loopbaan">bassadeur 1800</line>
</lemma>
