<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="26" corpus="nl" name="Hop" givenname="Cornelis" beginjaar="1718" eindjaar="1725" functie="ordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0030.html">
  <line type="loopbaan">26. Mr. Cornells des H.R. Rijksbaron Hop, geb. Amsterdam 3 juni 1685,</line>
  <line type="loopbaan">litt, student te Leiden 10 okt. 1701, promoveerde aldaar 18 juni 1705,</line>
  <line type="loopbaan">maakte een reis naar Wenen in het gevolg van Daniel Wolff von</line>
  <line type="loopbaan">Dopff (luitenant-generaal der cavalerie 1701, commandant van</line>
  <line type="loopbaan">Maastricht 1694, ontving zijn commissie als afgezant naar Mainz in</line>
  <line type="loopbaan">verband met voorbereidingen voor de aanstaande veldtocht 24 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1707, gezant naar het Associatieconvent te Heilbronn, ablegatus</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris et generalis naar de Keizer), vertrok uit 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage 27 jan. 1707, was 5 febr. te Heilbronn, 25 febr. tot 17 maart te</line>
  <line type="loopbaan">Wenen, 23 maart te Neurenberg, 26 maart te Mainz en 31 maart</line>
  <line type="hoofd">1707 terug te 's-Gravenhage 98 ; thesaurier-extraordinaris 29 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1707, commissaris van huwelijkse zaken 1708 tot 1712, 1714, 1716</line>
  <line type="loopbaan">tot 1717, schepen 1713 tot 1715, commissaris van kleine zaken 1718</line>
  <line type="loopbaan">(tot 10 okt.), 1726 tot 1728 (3 maart), raad 1720 tot t en weesmeester</line>
  <line type="hoofd">1731 tot 1732, 1736 tot 1737, 1741 tot 1743, 1747 tot 1748 (sept.)</line>
  <line type="loopbaan">van Amsterdam, directeur van de Sociëteit van Suriname 1716,</line>
  <line type="loopbaan">meesterknaap van Holland en West-Friesland 1716 tot 1753; be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot ordinaris ambassadeur naar Frankrijk 24 maart 1718,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok hij 7 okt., kwam te Parijs aan 15 okt., hield in juli 1719 zijn</line>
  <line type="loopbaan">publieke entrée, werd bij res. 11 sept. 1725 gerappelleerd, vertrok</line>
  <line type="noot">96.   Zijn verbaal 26 dec. 1715-jan. 1719 in arch. S.G., inv. nrs. 8700-8701.</line>
  <line type="noot">97.   G.A. 's-Gravenhage, notarieel archief no. 1908; vgl. E. F. Kossmann, De boek-</line>
  <line type="loopbaan">handel te 's-Gravenhage tot het eind van de 18de eeuw, 1937, 346.</line>
  <line type="noot">98.   Journal de mon voyage par l'Allemagne 1707, door C. Hop, medegedeeld door</line>
  <line type="loopbaan">R. W. J. baron van Pabst van Bingerden in: Bijdragen en mededeelingen van het</line>
  <line type="loopbaan">Historisch Genootschap 1887, 227 sqq.</line>
  <line type="loopbaan">31</line>
  <line type="loopbaan">23 nov. en deponeerde 13 dec. 1725 zijn verbaal" ter griffie; met</line>
  <line type="loopbaan">Stephan Hurgronje en Sicco van Goslinga, nr. 23, benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris naar het vredes-</line>
  <line type="loopbaan">congres te Soissons bij res. 22 dec. 1728100, van welke missie hij</line>
  <line type="loopbaan">20 nov. 1730 terugkeerde; gecommitteerde in de Raad van State</line>
  <line type="loopbaan">11 mei 1733 tot 1735, werd in 1737 aangezocht om te onderhandelen</line>
  <line type="loopbaan">te Antwerpen over de regeling der handelsbetrekkingen der Zuide-</line>
  <line type="loopbaan">lijke Nederlanden, doch bedankte; gecommitteerde raad van</line>
  <line type="loopbaan">Holland 1738 tot 1740 en 1744 tot 1746, thesaurier 1748 (sept.) tot</line>
  <line type="loopbaan">1752, 1754 tot 1755, 1757, 1760 en burgemeester 1753, 1756, 1759,</line>
  <line type="hoofd">1762 van Amsterdam, bewindhebber der Oost-Indische Compagnie</line>
  <line type="loopbaan">1753, gecommitteerde ter Admiraliteit te Amsterdam 7 april 1758,</line>
  <line type="loopbaan">1761, t aldaar 14 juli 1762.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Jacob de H.R. Rijksbaron Hop, nr. 83, en Isabella Hooft; trouwde</line>
  <line type="personalia">Ie Amsterdam 28 mei 1726 Petronella Maria Calkoen, geb. Amsterdam 17 jan.</line>
  <line type="personalia">1699, f aldaar 18 jan. 1728, dochter van Cornells Calkoen, koopman op Italië en</line>
  <line type="personalia">de Levant, schepen 1702, commissaris van zeezaken 1703 tot 1715, kapitein der</line>
  <line type="personalia">burgerij 1703 en thesaurier-extraordinaris 1716 tot 1721 te Amsterdam, directeur</line>
  <line type="personalia">der Levantse handel 1700, en Jacoba Bors van Waveren; trouwde 2e Amsterdam?</line>
  <line type="personalia">in mei 1735 Rebecca Jacoba Valckenier, geb. Amsterdam 14 febr. 1697, f aldaar</line>
  <line type="personalia">28 sept. 1753, dochter van Pieter Ranst Valckenier, ossenweider, secretaris 1679</line>
  <line type="personalia">tot 1694, schepen 1695, 1698, 1704, commissaris van de desolate boedelkamer</line>
  <line type="hoofd">1696 tot 1697 en van kleine zaken 1699 tot 1703 van Amsterdam, bewindhebber</line>
  <line type="loopbaan">der Oost-Indische Compagnie 1693, en Eva Susanna Pellicorne.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=2&amp;page=601">N.N.B.W. II, 601</a>; Elias 739.</line>
  <line type="loopbaan">In 1719 was zijn secretaris Nicolaas Ruysch, die in 1720 te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage verbleef; in 1720 tot 1723 Otto Bosch, nr. 126; in 1725</line>
  <line type="loopbaan">Paulus (de) Paravicini, nr. 27.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn particulier secretaris was Claude, waarschijnlijk dezelfde,</line>
  <line type="loopbaan">die in 1736 secretaris van Van Hoey was, terwijl als klerken fun-</line>
  <line type="loopbaan">geerden H. Hitjer, Otto Andreas van Lindenquist, later (1727)</line>
  <line type="loopbaan">secretaris van Mauricius te Hamburg, Abraham van Loon, J. van</line>
  <line type="loopbaan">Sanden en H. W. van Sevenhoven, terwijl Pieter de Brake, f in</line>
  <line type="loopbaan">1719, zijn page was.</line>
  <line type="loopbaan">Tijdens het congres van Soissons was Willem Kersseboom</line>
  <line type="loopbaan">secretaris101.</line>
</lemma>
