<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="207" corpus="nl" name="Maire" givenname="Jacob" intraposition="le" beginjaar="1657" eindjaar="1679" functie="resident" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0241.html">
  <line type="loopbaan">207. Mr. Jacob le Maire, ged. Amsterdam (O.k.) 27 okt. 1613, promo-</line>
  <line type="loopbaan">veerde te Caen, maakte een reis naar Engeland, advocaat te Am-</line>
  <line type="loopbaan">sterdam; advocaat en fiscaal in criminele, militaire en maritieme</line>
  <line type="loopbaan">zaken en pensionaris van Mauritsstad of Pernambuco 1642, keerde</line>
  <line type="loopbaan">terug en vestigde zich te Amsterdam, later te 's-Gravenhage ; werd</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 28 maart 1657 aangesteld tot resident in Denemarken op een</line>
  <line type="loopbaan">tractement van  3000 à  4000 naar gelegenheid van de plaats zijner</line>
  <line type="loopbaan">residentie573, nam afscheid 2 juni, vertrok 1 sept, uit Amsterdam en</line>
  <line type="loopbaan">kwam 15 sept. 1657 te Elseneur aan; had eind 1658 tractement noch</line>
  <line type="loopbaan">reiskosten ontvangen, hoewel het college der Admiraliteit te Am-</line>
  <line type="loopbaan">sterdam herhaaldelijk geschreven was dit te voldoen ,,gelijk zij aan</line>
  <line type="loopbaan">zijn voorzaten in officie altijd gedaan hebben" 574 ; hij kwam in sept.</line>
  <line type="hoofd">1658 hier te lande, bracht rapport uit 4 okt. en was dat jaar weer</line>
  <line type="loopbaan">terug te Elseneur, toen Kronborg door de Zweden belegerd werd575;</line>
  <line type="loopbaan">omdat Elseneur door de Zweden bezet was, werd hem bij ress. 25</line>
  <line type="loopbaan">sept, en 13 okt. 1659 gelast als resident naar Lübeck te gaan, vooral</line>
  <line type="loopbaan">tot het inkopen van levensmiddelen en andere benodigdheden ten</line>
  <line type="noot">573.   Miss. 25 juni/2 juli 1658.</line>
  <line type="noot">574.   Ress. 3 en 12 aug. en 19 dec. 1658.</line>
  <line type="noot">575.   Miss. 18 febr./3 maart 1659.</line>
  <line type="loopbaan">16</line>
  <line type="paginahoofd">244                                                                  DENEMARKEN</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm ging; 9 juni 1677 teruggeroepen, bleef hij nog een tijd</line>
  <line type="loopbaan">lang te Stockholm wegens zijn huwelijk589.</line>
  <line type="hoofd">1680-1684 resident</line>
</lemma>
