<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="198" corpus="nl" name="Calkoen" givenname="Cornelis" beginjaar="1744" eindjaar="1747" functie="minister sine caractère" category="Saksen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0232.html">
  <line type="loopbaan">198. Mr. Cornelis Calkoen, geb. Amsterdam 21 mei, ged. aldaar 22 mei</line>
  <line type="loopbaan">1696, jur. student te Leiden 13 sept. 1715, waar hij 9 sept. 1718</line>
  <line type="loopbaan">promoveerde, schout van Amstelveen en Nieuwer-Amstel 1719 tot</line>
  <line type="loopbaan">1726, werd bij res. 24 juli 1725 benoemd tot ambassadeur bij de</line>
  <line type="loopbaan">Porte op het normale tractement, waarbij het deel ten laste van de</line>
  <line type="loopbaan">Levantse handel teruggebracht werd op/7500, bij res. 18 jan. 1731</line>
  <line type="loopbaan">weer verhoogd tot 5880 Lds., kwam te Constantinopel aan 30 mei</line>
  <line type="loopbaan">1727, had zijn eerste audiÃƒÂƒÃ‚Â«ntie 12 sept. 1727, werd bij res. 22 okt.</line>
  <line type="hoofd">1732 benoemd tot extraordinaris ambassadeur bij de Porte, in welke</line>
  <line type="loopbaan">hoedanigheid hij zijn nieuwe geloofsbrieven aanbood 11 april 1733;</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 23 sept. 1743 benoemd tot ordinaris ambassadeur in</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk, vertrok uit Constantinopel 28 april 1744; zijn missie naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk ging niet door, omdat de meerderheid der Staten Gene-</line>
  <line type="loopbaan">raal Van Hoey, nr. 30, niet wilde ontslaan; werd bij res. 6 okt. 1744</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot en ontving zijn commissie als minister zonder karakter</line>
  <line type="loopbaan">in Polen 31 okt. 1744, nam afscheid 13 nov., kwam te Breslau 21</line>
  <line type="loopbaan">dec, was te Warschau 27 dec. 1744 tot 15 jan. 1745, te Dresden 24</line>
  <line type="loopbaan">jan. tot 15 dec. 1745, sloot te Warschau 8 jan. 1745 de Quadruple</line>
  <line type="noot">530.   Miss. Rumpf 10/24 april en 15/31 okt. 1695.</line>
  <line type="noot">531.   Miss. ree. 1 en 7 juni 1697.</line>
  <line type="loopbaan">Y. DENEMARKEN EN NOORWEGEN</line>
  <line type="loopbaan">Sedert 1605 (1596) bevond zich te Elseneur in verband met de scheepvaart</line>
  <line type="loopbaan">door de Sont een commissaris ; diens taak groeide uit tot een diplomatieke</line>
  <line type="loopbaan">vertegenwoordiging en hij werd in 1632 tot resident bevorderd. Na een</line>
  <line type="loopbaan">periode van overgang (1657 tot 1665) werd de normale vestigingsplaats</line>
  <line type="loopbaan">voor de diplomatieke vertegenwoordiger Kopenhagen. Incidenteel en</line>
  <line type="loopbaan">permanent na 1702 ontving hij de rang van extraordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â© en/of</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris.</line>
  <line type="loopbaan">Litt.: G. W. Kernkamp, De sleutels van de Sont, het aandeel van de Republiek in den</line>
  <line type="loopbaan">Deensch-Zweedschen oorlog van 1644-1645, (ac. pr. Utrecht), 's-Gravenhage, 1890.</line>
  <line type="loopbaan">J. RÃƒÂƒÃ‚Â¶melingh, De diplomatieke betrekkingen van de Republiek met Denemarken en</line>
  <line type="loopbaan">Zweden 1660-1675, (ac. pr. Leiden), Amsterdam, 1969.</line>
  <line type="loopbaan">1605 (1596)-1615 commissaris in de Sont</line>
</lemma>
