<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="172" corpus="nl" name="Lintelo" givenname="Christiaan Carel" intraposition="van" beginjaar="1704" eindjaar="1716" functie="extraordinaris envoyé" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0209.html">
  <line type="loopbaan">172. Christiaan Carel van Lintelo, heer van de Ehze en Walfort (1729),</line>
  <line type="loopbaan">geb. Esens 16-26 dec. 1669, in de ridderschap van Zutphen 4 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1692, drost van Bredevoort 1700 tot 1716, met Mr. Barthout van</line>
  <line type="loopbaan">Slingelandt en Adriaan van Borssele van der Hooghe, nr. 73, buiten-</line>
  <line type="loopbaan">gewoon gedeputeerde naar de Palts 1702470, ontving met Mr. Bart-</line>
  <line type="loopbaan">hout van Slingelandt en David Constantijn du Tour commissie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris gedeputeerde naar Pruissen te Wezel 12 april 1702</line>
  <line type="loopbaan">en ontving zijn recredentiaal 24 april 1702471; benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â© in Pruissen, had hij zijn eerste audiÃƒÂƒÃ‚Â«ntie 3 of 6 juli</line>
  <line type="loopbaan">1704, vertrok 20 dec. 1710 met verlof en ontving zijn recredentiaal</line>
  <line type="loopbaan">31 mei 1716472, burgemeester van Groenlo, scholtus binnen en</line>
  <line type="loopbaan">buiten Lochern 1707, markerichter van Harfsen (1721) tot 1736,</line>
  <line type="loopbaan">grootburger van Zutphen 12 april 1730, scholtus binnen en buiten</line>
  <line type="loopbaan">Zutphen 24 april 1730, gedeputeerde ter Staten Generaal, f 12 dec.</line>
  <line type="loopbaan">1736, begr. Almen.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Timan Johan van Lintelo, heer van de Ehze en Langendreir, majoor-</line>
  <line type="personalia">commandant van de gardes te paard 1674, drost van Esens en Wittmund 1664,</line>
  <line type="personalia">drost van Bredevoort, en Anna Maria Dorothea van der Borch; trouwde (ondertr.</line>
  <line type="personalia">Lochern 10 april, Almen 12 april, huw. voorw. 15 april 1705) Clara Elisabeth</line>
  <line type="personalia">van Nageil, geb. h. Ampsen, ged. Lochern 21 nov. 1683, f 21 okt., begr. Almen</line>
  <line type="personalia">6 nov. 1742, dochter van Johan Herman van Nagell, heer van de beide Ampsen</line>
  <line type="personalia">(1677) en Overlaer, in de ridderschap van Zutphen 1677 tot 1679, en Anna</line>
  <line type="personalia">Henriette van Coeverden.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1939, 62.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris sedert 1705 was Louis Ancillon, nr. 173.</line>
  <line type="noot">469.   Het verbaal van hem en zijn medeleden van het gezantschap in arch. S.G.</line>
  <line type="loopbaan">inv. nrs. 8457-8459.</line>
  <line type="noot">470.   Zie noot 256.</line>
  <line type="noot">471.   Hun verbaal 15 april 1702-10 mei 1702 in arch. S.G., inv. nr. 8652.</line>
  <line type="noot">472.   Zijn verbaal 19 febr. 1704-4 juni 1716 in arch. S.G., inv. nrs. 8695-8698.</line>
  <line type="loopbaan">14</line>
  <line type="paginahoofd">210                                                                          DUITSLAND</line>
  <line type="hoofd">1716-1720 zaakgelastigde ad interim</line>
</lemma>
