<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="221" corpus="nl" name="Aller" givenname="Joost Jacob" intraposition="van" beginjaar="1806" eindjaar="1807" functie="zaakgelastigde" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0254.html">
  <line type="loopbaan">221. Joost Jacob van Aller, geb. Rotterdam 29 okt., ged. aldaar 31 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1756, woonde sinds 1789 te Elseneur, richtte in 1791 een request aan</line>
  <line type="loopbaan">H.H.M. Stephan Arend van Deurs als commissaris te Elseneur te</line>
  <line type="loopbaan">mogen opvolgen629; bij ress. 20 juni en. 19 juli 1792 werd bepaald, dat</line>
  <line type="loopbaan">er twee commissariaten in Denemarken, te Kopenhagen en te Else-</line>
  <line type="loopbaan">neur, zouden zijn en drie in Noorwegen, te Christiansand, Bergen en</line>
  <line type="loopbaan">Trontheim, en hij werd benoemd tot commissaris te Elseneur en</line>
  <line type="loopbaan">17 nov. 1792 als zodanig door de Deense regering erkend; was later</line>
  <line type="loopbaan">consul te Elseneur en bleef dit tot 1810; is waarschijnlijk in 1806</line>
  <line type="loopbaan">Johnson opgevolgd als zaakgelastigde in Denemarken en bleef dit</line>
  <line type="loopbaan">tot 11 juli 1807; werd bij S.B. 7 april 1814 nr. 7 herbenoemd als</line>
  <line type="loopbaan">629. Ress. 17 en 25 okt. 1791.</line>
  <line type="loopbaan">255</line>
  <line type="loopbaan">consul te Elseneur op een tractement van ƒ 200 en bleef dit tot zijn f</line>
  <line type="loopbaan">Elseneur (?) 7 febr. 1824.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Theodorus van Aller, koopman te Rotterdam, en Elisabeth Hartig;</line>
  <line type="personalia">trouwde Ie Frantsine Sofie Bickman, geb. in 1760, f in 1796; trouwde 2e</line>
  <line type="personalia">Johanne Margrete Rist, geb. 31 maart 1771, t 22 dec. 1845.</line>
  <line type="personalia">Bij K.B. 2 maart 1824 nr. 55 werd F.C. van Aller benoemd tot consul te Elseneur,</line>
  <line type="personalia">bij K.B. 12 maart 1826 werd H. van A lier benoemd tot vice-consul en bij K.B.</line>
  <line type="personalia">18 april 1826 Peter Rist van Aller tot consul, wat hij bleef tot 31 maart 1849.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1948, 271 en 332.</line>
</lemma>
