<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="23" corpus="nl" name="Goslinga" givenname="Sicco" intraposition="van" beginjaar="1714" eindjaar="1730" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0027.html">
  <line type="loopbaan">23. Sicco van Goslinga, geb. Herbajum, Sickemastate in 1664, litt,</line>
  <line type="loopbaan">student te Franeker 28 nov. 1681, reisde naar Frankrijk en Engeland,</line>
  <line type="loopbaan">lid van de Rekenkamer van Friesland 1687, curator van de hoge-</line>
  <line type="loopbaan">school te Franeker 1688, grietman van Franekeradeel 1688, gecom-</line>
  <line type="loopbaan">mitteerde in de Generaliteits Rekenkamer 1688 en in de Raad van</line>
  <line type="loopbaan">State 29 april 1689 en 31 mei 1695, gedeputeerde ter Staten Generaal,</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde te velde 7 mei 1706 en 20 april 1707; met Jacob van</line>
  <line type="loopbaan">Randwijck, Nicolaes de Vicq, Ernst Hendrik van Ittersum en Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Jacob des H.R. Rijksbaron Hop, nr. 83, buitengewoon gedeputeerde</line>
  <line type="loopbaan">naar Brussel betreffende het onderhoud der geallieerde troepen in</line>
  <line type="loopbaan">171086; met Jacob van Randwijck, heer van Rossum, Mr. Willem</line>
  <line type="loopbaan">Buys, nr. 24, Bruno van der Dussen, Mr. Pieter Kemp, heer van</line>
  <line type="noot">86.   Hun verbaal 14 juni 1710-9 juli 1710 in arch. S.G., inv. nr. 8665.</line>
  <line type="paginahoofd">28                                                                        FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">Bommenede, Cornells van Gheel, heer van Spanbroek, Frederik</line>
  <line type="loopbaan">Adriaan van Reede (zie onder de buitengewone gedeputeerden in de</line>
  <line type="loopbaan">Zuidelijke Nederlanden), Adolf Hendrik des H.R. Rijksgraaf van</line>
  <line type="loopbaan">Rechteren, nr. 106, en Car el Ferdinand graaf van Inhuizen en Knip-</line>
  <line type="loopbaan">huizen extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris naar de</line>
  <line type="loopbaan">vredehandel te Utrecht 1712 tot 171487; werd met Mr. Willem Buys,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 24, bij res. 29 juli 1713 benoemd tot extraordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar Frankrijk, ontving 5 nov. zijn instructie en 28 dec. zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven, nam 11 jan. 1714 afscheid, had zijn eerste audiëntie 6 febr.,</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn recredentiaal 13 juni, bracht rapport uit 3 juli en</line>
  <line type="loopbaan">leverde zijn verbaal over 7 juli 171488; met Mr. Cornell's des H.R.</line>
  <line type="loopbaan">Rijksbaron Hop, nr. 26, en Stephan Hurgronje benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur en plenipotentiaris naar het vredescongres</line>
  <line type="loopbaan">te Soissons bij res. 22 dec. 172889, van welke missie hij 20 nov. 1730</line>
  <line type="loopbaan">terugkeerde, f Dongjum, Goslingastate, 20 sept. 1731.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johan van Goslinga, grietman van Franekeradeel tot f 1688, en Fed</line>
  <line type="personalia">Sophia van Cammingha, vrijvrouwe van Ameland; trouwde Ballum op Ameland</line>
  <line type="personalia">12 juni 1692 Jeannette Isabella des H.R. Rijksbarones thoe Schwartzenberg, geb.</line>
  <line type="personalia">in 1670, f 25 jan. 1735, begr. te Dongjum, dochter van Georg Wilco des H.R.</line>
  <line type="personalia">Rijksbaron thoe Schwartzenberg, grietman van Oostdongeradeel 1653 tot 1674,</line>
  <line type="personalia">volmacht ten landdage 1657 tot 1674, raad ordinaris in den Hove van Friesland</line>
  <line type="personalia">1671, gedeputeerde staat 1671 tot 1672, commissaris politiek ter Synode te</line>
  <line type="personalia">Bolsward 1671, en Helena Maria des H.R. Rijksbarones thoe Schwartzenberg.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=8&amp;page=625">N.N.B.W. VIII, 625</a>; Sicco van Goslinga, Mémoires relatifs à la guerre de</line>
  <line type="loopbaan">succession de 1706-1709 et 1711, publiés par U. A. Evertsz en G. H. M. Delprat,</line>
  <line type="loopbaan">Leeuwarden, 1857; G. M. Slothouwer, De staatsman Sicco van Goslinga, griet-</line>
  <line type="loopbaan">man van Franekeradeel, (ac. pr. Leiden), 's-Gravenhage, 1885.</line>
  <line type="loopbaan">Secretaris tijdens het congres te Soissons was Willem Kersse-</line>
  <line type="loopbaan">boomö0.</line>
</lemma>
