<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="151" corpus="nl" name="Brasser" givenname="Theodore" beginjaar="1671" eindjaar="1674" functie="commissaris, extraordinaris gedeputeerde 1671" category="Brunswijk-Lünenberg-Calenberg, Brunswijk-Lünenberg-Celle en Brunswijk-Wolffenbüttel" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0190.html">
  <line type="loopbaan">151. Theodore Brasser, geb. Amsterdam 17 mei 1637, ritmeester 19 juli</line>
  <line type="loopbaan">1669, wordt sinds 13 jan. 1671 vermeld als commissaris bij de</line>
  <line type="loopbaan">hertogen van Bunswijk-LÃƒÂƒÃ‚Â¼nenburg-Celle en Brunswijk-Wolffen-</line>
  <line type="loopbaan">bÃƒÂƒÃ‚Â¼ttel tot 22 april 1671; benoemd tot extraordinaris gedeputeerde</line>
  <line type="loopbaan">aan die hoven 26 dec. 1671 en ook bij de hertog van Brunswijk-</line>
  <line type="loopbaan">LÃƒÂƒÃ‚Â¼nenburg-Calenberg te Hannover en de bisschop van OsnabrÃƒÂƒÃ‚Â¼ck</line>
  <line type="loopbaan">in verband met de onderhandelingen betreffende de subsidietracta-</line>
  <line type="loopbaan">ten, ging 19 mei 1673 als extraordinaris gedeputeerde naar Branden-</line>
  <line type="loopbaan">burg, wordt het laatst als zodanig vermeld 16 okt. 1674428; majoor</line>
  <line type="loopbaan">bij de garde te paard 29 juni 1674, f 18 nov. 1674.</line>
  <line type="loopbaan">428. Zijn verbaal 7 jan. 1672-18 nov. 1674 in arch. S.O., inv. nr. 8382.</line>
  <line type="loopbaan">HANZESTEDEN                                                                       191</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Govert Brasser, advocaat, gedeputeerde naar Denemarken in</line>
  <line type="personalia">verband met de in beslagneming van het schip van schipper Adriaen Jacob Muts</line>
  <line type="personalia">van Schiedam, dat wegens niet-aangifte van enige goederen voor de tol in beslag</line>
  <line type="personalia">genomen was, was 27 en 29 maart 1620 te Kopenhagen en 11 april te Elseneur;</line>
  <line type="personalia">pensionaris van Delft; met Albert Joachimi, nr. 56, extraordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â© naar</line>
  <line type="personalia">Engeland om te onderhandelen over de verhouding van de Engelse en Neder-</line>
  <line type="personalia">landse Oost-Indische CompagnieÃƒÂƒÃ‚Â«n en de moord op Amboina, kwam te Grave-</line>
  <line type="personalia">send aan 10 maart 1632, vertrok tussen 21 juli en 5 aug. 1632 en bracht rapport</line>
  <line type="personalia">uit 7 febr. 1635 429 , ontving commissie als raad en thesaurier-generaal van de</line>
  <line type="personalia">Unie 12 mei 1637, en Lidewina Teding van Berkhout; trouwde Sloten 20 febr.</line>
  <line type="hoofd">1667 Geertruyd Hooft, geb. Amsterdam 18 dec. 1644, f in 1690, dochter van Mr.</line>
  <line type="loopbaan">Benrick Hooft, heer van Oud-Carspel in Koedijk, Schoten en Schoterbosch, zie</line>
  <line type="loopbaan">onder nr. 83, en Aeghje Hasselaer; zij hertrouwde Frederik Ram van Hagedoorn,</line>
  <line type="loopbaan">kolonel van een regiment infanterie in Staatse dienst 1680.</line>
  <line type="bronnen">Elias 495 ; Der Kinderen.</line>
  <line type="hoofd">1687-1689 extraordinaris envoyÃƒÂƒÃ‚Â©</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Jacob des H.R. Rijksbaron Hop, nr. 83.</line>
  <line type="loopbaan">T. NEDERSAKSISCHE KREITS, HAMBURG, LÃƒÂƒÃ‚ÂœBECK en</line>
  <line type="loopbaan">BREMEN</line>
  <line type="loopbaan">Van 1617 tot 1619 resideerde een agent te LÃƒÂƒÃ‚Â¼beck. Sedert 1619 was hij</line>
  <line type="loopbaan">resident met als standplaats Hamburg, maar ook voor LÃƒÂƒÃ‚Â¼beck en sedert</line>
  <line type="hoofd">1708 voor Bremen. In 1733 wordt deze resident tevens minister bij de</line>
  <line type="loopbaan">Nedersaksische Kreits, waarna in 1756 de resident bij de Hanzesteden ook</line>
  <line type="loopbaan">de rang van minister verkrijgt; hij wordt in 1794 bevorderd tot minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris.</line>
  <line type="hoofd">1617-1637 agent, resident 1619</line>
</lemma>
