<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="212" corpus="nl" name="Coymans" givenname="Gillis" beginjaar="1729" eindjaar="1757" functie="resident, extraordinaris envoyГ© 1753" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0248.html">
  <line type="loopbaan">212. Mr. Gillis Coymans, heer van Bruchem, geb. Amsterdam 20 april</line>
  <line type="loopbaan">1691, eigenaar van de hofstede Zuiderburg onder Zoeterwoude,</line>
  <line type="loopbaan">bewindhebber der Oost-Indische Compagnie 1718, directeur der</line>
  <line type="loopbaan">SociГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«teit van Suriname 1718, hoogheemraad van de Beemster 1723;</line>
  <line type="loopbaan">werd bij res. 22 dec. 1728 aangesteld tot resident in Denemarken,</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn commissie 22 april 1729, kwam 13 juni te Kopenhagen</line>
  <line type="loopbaan">aan en bood 1 juli 1729 zijn geloofsbrieven aan 610 ; een project van</line>
  <line type="loopbaan">een nieuw tol- en commercietractaat werd door hem overgezonden</line>
  <line type="loopbaan">bij secr. miss. 26 febr./4 maart 1732; de onderhandelingen over de</line>
  <line type="loopbaan">wederzijdse pretensies werden in 1737 heropend ingevolge res. 18</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1737; hij verzocht herhaaldelijk verhoging van rang en tracte-</line>
  <line type="loopbaan">ment 611 ; werd bij res. 28 nov. 1753 bevorderd tot extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© met verhoging van tractement met ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 4000 tot ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 10.000, bood</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven in die hoedanigheid aan 20 dec. 1753, testeerde</line>
  <line type="loopbaan">6 nov. 1755612, f Kopenhagen 30 april 1757, begr. aldaar.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Josephus Coymans, koopman en voornaam ossenweider, kapitein der</line>
  <line type="personalia">burgerij 1686 en rekenmeester 1706 tot 1 maart 1715 van Amsterdam, bewind-</line>
  <line type="personalia">hebber der West-Indische Compagnie 1686, dijkgraaf van de Beemster, en Clara</line>
  <line type="personalia">Valckenier.</line>
  <line type="bronnen">Elias 766.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris tot 1736 was Willem Opdorp, nr. 211.</line>
  <line type="loopbaan">In 1747 had hij een secretaris wiens naam niet bekend is613.</line>
  <line type="hoofd">1757-1759 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">213. Ds. Georgius Theodorus GrimmeГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВЇius, geb. Bentheim omstreeks 1710,</line>
  <line type="loopbaan">theol. student te Leiden 13 okt. 1732, werd bij res. 3 nov. 1738</line>
  <line type="loopbaan">610. Zie over zijn instructie betreffende de vernieuwing van het in 1721 geГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«xpireerde</line>
  <line type="loopbaan">tol- en commercietractaat onder andere secr. res. 15 nov. 1731.</line>
  <line type="loopbaan">611. Miss. 21/28 okt. 1738, 18/25 okt. 1740, 29 dec. 1744/9 jan. 1745.</line>
  <line type="loopbaan">612. Zijn testament in bijl. miss. GrimmeГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВЇius ree. 11 mei 1757.</line>
  <line type="loopbaan">613. Miss. 2/9 sept. 1747.</line>
  <line type="loopbaan">249</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot predikant te Stockholm, waar hij aankwam 7 maart</line>
  <line type="loopbaan">1739; bij res. 13 juni 1741 benoemd tot predikant te Kopenhagen,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok hij daarheen 30 aug. 1741 en kwam daar 9 sept, aan; van</line>
  <line type="loopbaan">eind mei tot half sept. 1744 was hij met verlof te Steinfurt om zijn</line>
  <line type="loopbaan">oude moeder te bezoeken614; bij miss. 6/10 juli 1745 verzocht hij</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw verlof naar Rheinberg om in het huwelijk te treden ; 31 okt.</line>
  <line type="hoofd">1745 kwam hij met zijn echtgenote te Kopenhagen terug; nam na de</line>
  <line type="loopbaan">ziekte en het overlijden van Coymans op 30 april 1757 de zaken te</line>
  <line type="loopbaan">Kopenhagen waar tot de komst van Bosc 21 april 1759, waarvoor</line>
  <line type="loopbaan">hem bij res. 9 nov. 1759 een gratificatie van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 4000 werd toegelegd;</line>
  <line type="loopbaan">ontving bij res. 28 juni 1762 verlof om zijn zoon naar de academie te</line>
  <line type="loopbaan">Groningen te geleiden, f Kopenhagen 29 dec. 1799.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Ds. Johann Bernhard Grimmelius, theol. student te Groningen</line>
  <line type="personalia">13 april 1693, candidaat van de classis Bentheim 1695, predikant te Bentheim</line>
  <line type="hoofd">1699 en Steinfurt 1719, professor in de theologie aan de hogeschool en hof-</line>
  <line type="loopbaan">predikant aldaar, en Magdalena Hoogklimmer; trouwde Rheinberg 14 aug. 1745</line>
  <line type="loopbaan">Maria Gertrud Fredenberg, f Kopenhagen 11 sept. 1776.</line>
  <line type="loopbaan">Deutsches Geschlechterbuch 52, 215.</line>
  <line type="hoofd">1759-1781 resident, minister 1766, extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© 1768</line>
  <line type="loopbaan">214. Charles FranГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В§ois Bosc de la Calmette, ged. Voorburg 13 aug. 1710,</line>
  <line type="loopbaan">ontvanger der verpondingen over Peelland 1739, schepen en raad</line>
  <line type="loopbaan">van 's-Hertogenbosch 1745; benoemd tot resident in Zwitserland</line>
  <line type="loopbaan">10 april en tot minister bij de protestantse kantons bij secr. res.</line>
  <line type="loopbaan">19 sept. 1748 op een tractement van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 8000 en ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 3000 equipagegeld,</line>
  <line type="loopbaan">nam afscheid 23 sept., was in Zwitserland 7 nov.615, bood zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven aan 1 dec. 1748, ontving ook een commissie voor</line>
  <line type="loopbaan">GraubГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Вјnden 16 dec. 1748 en ontving zijn recredentiaal 1 nov. 1751</line>
  <line type="loopbaan">resp. 4 febr. 1752616; benoemd tot minister in Portugal bij res. 26</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1751, nam afscheid 2 mei 1752, had daar zijn eerste audiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«ntie</line>
  <line type="loopbaan">10 sept. 1754; werd bij res. 3 okt. 1757 aangesteld tot resident in</line>
  <line type="loopbaan">Denemarken op een tractement van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 6000, waarna hij verzocht om</line>
  <line type="loopbaan">als minister aldaar te worden aangesteld, waarop niet werd beslist617;</line>
  <line type="loopbaan">ontving ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™6000 618 wegens de aardbeving te Lissabon op 1 nov. 1755;</line>
  <line type="loopbaan">met het oog op de door hem bij de aardbeving geleden verliezen</line>
  <line type="loopbaan">werd zijn tractement bij res. 20 maart 1758 verhoogd met ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 2000;</line>
  <line type="loopbaan">had zijn laatste audiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В«ntie te Lissabon 20 juli 1758619, reisde naar</line>
  <line type="loopbaan">Nederland, vertrok 26 maart 1759 uit Utrecht en kwam 21 april te</line>
  <line type="loopbaan">Kopenhagen aan; in 1766 verzocht hij tot extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©</line>
  <line type="noot">614.   Res. 5 mei 1744.</line>
  <line type="noot">615.   Miss. ree. 13 nov. 1748.</line>
  <line type="noot">616.   Zijn verbaal 26 sept. 1748-5 febr. 1752 in arch. S.G., inv. nr. 8773.</line>
  <line type="noot">617.   Res. 9 dec. 1757.</line>
  <line type="noot">618.   Res. 8 dec. 1755.</line>
  <line type="noot">619.   Zijn verbaal 30 nov. 1751-29 aug. 1758 in arch. S.G., inv. nrs. 8780-8782.</line>
  <line type="paginahoofd">250                                                                   DENEMARKEN</line>
  <line type="loopbaan">bevorderd te worden, maar bij res. 7 febr. 1766 werden hem nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als minister gezonden; bij res. 15 febr. 1768 ontving</line>
  <line type="loopbaan">hij verlof voor een reis naar Holland en Spa, vertiok uit Kopen-</line>
  <line type="loopbaan">hagen 8 mei en keerde 10 dec. 1768 te Kopenhagen terug; werd bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 15 aug. 1768 tot extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В© bevorderd op een tracte-</line>
  <line type="loopbaan">ment van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 10.000; hij kocht in 1777 het kasteel Marienborg op</line>
  <line type="loopbaan">M o n , f Kopenhagen 13 maart, begr. aldaar (Gei. kerk) 20 maart</line>
  <line type="loopbaan">1781.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jean Louis Bosc de la Calmette, lidmaat der Waalse gemeente te</line>
  <line type="personalia">'s-Gravenhage jan. 1691, ontvanger der verpondingen over Kempenland 9 maart</line>
  <line type="personalia">1723, rentmeester der geestelijke goederen van Peelland 15 aug. 1726, schepen en</line>
  <line type="personalia">raad van 's-Hertogenbosch 1728 tot f 1729, en Marguerite Hardy; trouwde</line>
  <line type="personalia">Antoinette Jeannette Elisabeth Godin, geb. Utrecht 2 jan. 1719, f (aan de pokken)</line>
  <line type="personalia">Kopenhagen 5 dec. 1759, dochter van Pieter Godin, groot-majoor en comman-</line>
  <line type="personalia">dant van 's-Hertogenbosch, en Agnes Jeane Sulyard de Leefdael en weduwe van</line>
  <line type="personalia">Jacques Antoine Richier de ColombiГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚ВЁre, heer van Giessendam.</line>
  <line type="bronnen">Jb. 1959, 185.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in Portugal, Joseph Palsy, had zijn goederen</line>
  <line type="loopbaan">tijdens de aardbeving te Lissabon op 1 nov. 1755 achtergelaten,</line>
  <line type="loopbaan">was 1 juli 1755 via Engeland naar Holland vertrokken 6 2 0 ; een</line>
  <line type="loopbaan">verzoek van hem om schadevergoeding van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™ 8 ГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В  900 werd</line>
  <line type="loopbaan">afgewezen bij res. 6 mei 1756.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was van 1759 tot juli 1760 Joseph Pierre Texier,</line>
  <line type="loopbaan">die omstreeks 1762 in Deense dienst overging en waarschijnlijk</line>
  <line type="loopbaan">daarna directeur-generaal van de directie van de lotto te Altona</line>
  <line type="loopbaan">werd; werd legatieraad en benoemd tot Deens resident en consul</line>
  <line type="loopbaan">te Danzig en de omliggende Pruissische steden 20 juni 1777,</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn geloofsbrieven als zodanig 5 sept, en legde de eed</line>
  <line type="loopbaan">af 7 sept., ontving 7 nov. 1777 een geheime instructie, ontving</line>
  <line type="loopbaan">24 dec. 1779 zijn rappel en n a m afscheid.</line>
  <line type="loopbaan">Waarschijnlijk sedert 1763 tot 1771 was A. J. Schenk, nr.. 234,</line>
  <line type="loopbaan">zijn secretaris, sinds 1771 Nicolai Eric Arbin, nr. 215.</line>
  <line type="loopbaan">In 1760 was zijn hofmeester M. Esmarck621.</line>
  <line type="hoofd">1781-1782 zaakgelastigde</line>
  <line type="loopbaan">215. Nicolai Eric ArbinГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚Её22, ГѓЖ’Г‚ВўГѓвЂљГ‚в‚¬ГѓвЂљГ‚Еѕstudent uit Noorwegen, die de Hollandse</line>
  <line type="loopbaan">taal redelijk machtig was", werd door Bosc in 1771 als zijn secretaris</line>
  <line type="loopbaan">aangenomen 6 2 3 , zaakgelastigde na Bosc's overlijden op 13 maart</line>
  <line type="hoofd">1781 bij res. 20 maart 1781 tot de aankomst van Van Rechteren op</line>
  <line type="loopbaan">17 april 1782; hiervoor werd hem bij res. 25 okt. 1782 een gratificatie</line>
  <line type="loopbaan">van ГѓЖ’Г‚вЂ ГѓвЂљГ‚вЂ™1100 toegelegd; bij miss. ree. 5 febr. en 21 juli 1783 verzocht hij</line>
  <line type="noot">620.   Res. 22 jan. 1756.</line>
  <line type="noot">621.   Bijl. miss. ree. 26 aug. 1760.</line>
  <line type="noot">622.   Tekende oorspronkelijk : Arbien.</line>
  <line type="noot">623.   Miss. ree. 10 dec. 1771.</line>
  <line type="loopbaan">251</line>
  <line type="loopbaan">een eervol ontslag uit de dienst met een aanbeveling aan het Deense</line>
  <line type="loopbaan">Hof om bij de eerstkomende vacature in zijn vaderland Noorwegen</line>
  <line type="loopbaan">in 's Konings dienst te worden aangesteld, omdat hij zonder een</line>
  <line type="loopbaan">formeel afscheid niet als Deen kon worden aangemerkt; hij ontving</line>
  <line type="loopbaan">zijn ontslag bij res. 25 sept. 1783624; ontving in 1786 van de Koning</line>
  <line type="loopbaan">van Denemarken een pensioen van 300 rijksd.625.</line>
  <line type="hoofd">1782-1785 extraordinaris envoyГѓЖ’Г‚Ж’ГѓвЂљГ‚В©</line>
</lemma>
