<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="222" corpus="nl" name="Meyners" givenname="Gerrit Cornelis" beginjaar="1807" eindjaar="1809" functie="minister plenipotentiaris" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0255.html">
  <line type="loopbaan">222. Mr. Gerrit Cornells Meyners, geb. Rotterdam 5 okt., ged. aldaar 16</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1765, student te Utrecht 1782, lid van het Vertegenwoordigend</line>
  <line type="loopbaan">lichaam voor Rotterdam II 31 juli 1798 tot 17 okt. 1801; werd bij</line>
  <line type="loopbaan">secr. besl. 24 nov. 1801 l a qqq benoemd tot extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en ministei plenipotentiaris in Spanje op een tractement van</line>
  <line type="loopbaan">/28.000 en ƒ 10.000 equipagegeld en reiskosten630, deed bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">18 jan. 1802 nr. 84 de eed, bood zijn geloofsbrieven aan 23 mei</line>
  <line type="hoofd">1802 en bleef waarschijnlijk tot 14 april 1806; riddei in de Orde van</line>
  <line type="loopbaan">Verdienste (van Holland, van de Unie) 1 jan. 1807; werd bij besl.</line>
  <line type="loopbaan">11 maart 1807 nr. 4 benoemd tot minister plenipotentiaris in Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken op een tractement van ƒ 15.000 en ƒ 8000 equipagegeld631,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven te Kopenhagen aan 24 juli 1807, werd bij</line>
  <line type="loopbaan">besl. 22 dec. 1808 nr. 9 en deer. 10 jan. 1809 nr. 2 gerappelleerd,</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn recredentiaal 27 mei 1809; eerste grootopziener van het</line>
  <line type="loopbaan">Groot Oosten in Nederland 1801, ridder in de Orde van de Reunie</line>
  <line type="loopbaan">7 maart 1812, f op zijn landgoed bij Keulen 19 febr. 1820.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Johan Gerard François Meyners, student te Leiden 20 maart 1733</line>
  <line type="personalia">en 29 juli 1741, promoveerde aldaar 22 okt. 1742, firmant Hamilton &amp; Meyners,</line>
  <line type="personalia">kooplieden te Rotterdam, schepen aldaar 1749, 1750, 1759, 1760, commissaris-</line>
  <line type="personalia">directeur van de Levantse handel, directeur der Maatschappij van assurantie te</line>
  <line type="personalia">Rotterdam 1750-1770, heemraad van het waterschap Woerden, en Elisabeth</line>
  <line type="personalia">Hamilton.</line>
  <line type="personalia">Vorsterman van Oyen II, 318.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris in Spanje was Mr. Anton Reinhard Falck, geb.</line>
  <line type="personalia">Utrecht 19 maart 1777, jur. student te Leiden 18 april 1798, pro-</line>
  <line type="personalia">moveerde aldaar 26 juni 1799, advocaat voor den Hove van</line>
  <line type="personalia">Holland 2 juli 1799, reisde naar Hamburg, Göttingen, Berlijn,</line>
  <line type="personalia">Dresden, Jena, Weimar en Gotha, vestigde zich te Amsterdam,</line>
  <line type="personalia">lid en voorzitter van de Municipaliteit aldaar 1801, werd 18 jan.</line>
  <line type="hoofd">1802 aangesteld tot secretaris van legatie te Madrid, welke titel</line>
  <line type="loopbaan">hem (opnieuw?) verleend werd bij besl. 27 mei 1805 nr. 40 voor</line>
  <line type="loopbaan">de duur van de missie van Meyners, vertrok begin 1802, kwam in</line>
  <line type="loopbaan">mei 1802 in Spanje en kwam in 1806 terug, ridder in de Orde</line>
  <line type="noot">630.   Besl. 3 dec. 1801 nr. 94.</line>
  <line type="noot">631.   Besl. 18 maart 1807 nr. 6.</line>
  <line type="loopbaan">269</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Pieter Check, advocaat en raad 1649 tot f 1667 te Amsterdam,</line>
  <line type="personalia">hoofdingeland van de Beemster 1630, en Johanna Hooft; trouwde Amsterdam</line>
  <line type="personalia">(stadh.) 11 jan. 1656 Johanna van der Houve, geb. in 1624, f Amsterdam 5 nov.</line>
  <line type="personalia">1693, dochter van Dr. Robert van der Houve, med. doet. te Rotterdam en Am-</line>
  <line type="personalia">sterdam, en Maria van Offenberch.</line>
  <line type="bronnen">Elias 594.</line>
</lemma>
