<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="332" corpus="nl" name="Berck" givenname="Johan" beginjaar="1622" eindjaar="1627" functie="ordinaris ambassadeur" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0460.html">
  <line type="loopbaan">332. Mr. Johan Berck, (Engels) ridder (1610), heer van Godschalckoord,</line>
  <line type="loopbaan">geb. 5 mei 1565, litt, student te Leiden 25 jan. 1580, pensionaris</line>
  <line type="loopbaan">10 jan. 1591, secretaris 1591 en schepen 1622 van Dordrecht; met</line>
  <line type="loopbaan">Jacques de Malderee benoemd tot envoyé naar Engeland betreffende</line>
  <line type="loopbaan">de 12-24 april 1607 gesloten wapenstilstand met de aartsherto-</line>
  <line type="loopbaan">gen1238, was hij te Londen 14 juli 1607, met Johan van Duyvenvoorde,</line>
  <line type="loopbaan">heer van Warmond, houtvester van Holland en West-Friesland</line>
  <line type="loopbaan">(f vóór zijn vertrek), Dr. Albert de Veer, Elias van Oldenbamevelt en</line>
  <line type="loopbaan">Albert Joachimi, nr. 56, ontving hij instructie als gezant en ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur naar Engeland in verband met visserij kwesties 31 maart 1610,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 16 april 1610, was terug 6 juni 1610 en bracht rapport uit</line>
  <line type="loopbaan">7 juni 1239 ; met Hendrick van Brienen d'Alste, heer van Sinderen,</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde naar de possiderende vorsten te Dusseldorp 24 juli tot</line>
  <line type="loopbaan">27 aug. 1610; stadhouder en hofschrijver van de lenen van Merwede</line>
  <line type="loopbaan">1613; met Floris vrijheer van Pallandt graaf van Culemborg, Adriaen</line>
  <line type="loopbaan">Pauw, nr. 9, Albert Joachimi, nr. 56, en Taco van Burmania tho</line>
  <line type="loopbaan">Ferwerd ambassadeur naar de Koning van Denemarken om deze</line>
  <line type="loopbaan">voor te stellen met de Evangelische vorsten in nadere unie te treden,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok hij 22 mei, kwam 5 juni te Hamburg en 18 juni te Kopen-</line>
  <line type="loopbaan">1238. Ress. 2, 23 en 28 juni 1607.</line>
  <line type="loopbaan">1239. Zie noot 187.</line>
  <line type="loopbaan">PREDIKANTEN                                                                       461</line>
  <line type="loopbaan">hagen, nam omstreeks 2 juli weer afscheid van de Koning en bracht</line>
  <line type="loopbaan">rapport uit 7 aug. 16151240; benoemd tot ordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar Venetië bij res. 31 juli 1622, reisde via Parijs, Lyon en Turijn,</line>
  <line type="loopbaan">verbleef te Venetië van 6 sept. 1622 tot juni 16271241, f Dordrecht (?)</line>
  <line type="loopbaan">18 aug. 1627, begr. aldaar (Gr.k.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Matthijs Berck en Wilhelmina Tak; trouwde Ie (huw. voorw. Dor-</line>
  <line type="personalia">drecht) 7 okt. 1590 Erkenraed van Berckenrode, geb. omstreeks 1555, f na 14 dec.</line>
  <line type="personalia">1610, dochter van Jan van Berckenrode Hendricksz. en Emmerentia Bisschops en</line>
  <line type="personalia">weduwe van Dirck Berck Hendricksz. ; trouwde 2e Maria Buysen, dochter van</line>
  <line type="personalia">Dr. Kornelis Buysen, med. doctor, geneesheer van prins Maurits, schepen 1579,</line>
  <line type="hoofd">1581 van Breda, en Maria Hanekops.</line>
  <line type="loopbaan">Balen 945.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Josua van Sonnenvelt, nr. 333.</line>
  <line type="hoofd">1628-1636 ordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">Willem van Lyere, heer van Oosterwijck, nr. 11.</line>
  <line type="hoofd">1636-1637 secretaris van ambassade, resident?</line>
</lemma>
