<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="4" corpus="nl" name="Oldenbarnevelt" givenname="Johan" intraposition="van" beginjaar="1598" eindjaar="1598" functie="gedeputeerde" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0003.html">
  <line type="noot">4.   Mr. Johan van Oldenbarnevelt, (Engels) ridder (17 mei 1611), heer</line>
  <line type="loopbaan">van Groenevelt (1583-1592), Zuidwind (1583), Hoogland (1590),</line>
  <line type="loopbaan">Tempel (1592-1609), Stoutenburg (1593), Luttekeweede (1596),</line>
  <line type="loopbaan">Berkel en Rodenrijs (1600), Guntherstein (1611) en Backum (1613),</line>
  <line type="loopbaan">geb. in of bij Amersfoort 14 sept. 1547, woonde te 's-Gravenhage</line>
  <line type="loopbaan">1564-1565, student te Leuven 8 juni 1566 en Bourges in sept. 1567,</line>
  <line type="loopbaan">reisde door Bourgondië en Franche Comté naar Bazel en Keulen,</line>
  <line type="loopbaan">student aldaar 30 okt. 1567 en te Heidelberg 6 juni 1568, bezocht</line>
  <line type="loopbaan">Italië en studeerde te Padua (1569-1570?); advocaat voor den Hove</line>
  <line type="loopbaan">van Holland 1570 en voor het nieuwe Hof van Holland, pensionaris</line>
  <line type="loopbaan">van Rotterdam 28 dec. 1576 tot 28 maart 1586, gedeputeerde ter dag-</line>
  <line type="loopbaan">vaart, vervulde verschillende zendingen voor de Staten van Holland;</line>
  <line type="loopbaan">met Mr. Joos de Menin, pensionaris van Dordrecht, Dr. François</line>
  <line type="loopbaan">Maelson, pensionaris van Enkhuizen, Jr. Johan van der Does, heer</line>
  <line type="loopbaan">van Noord wijk, Ruiger van Haersolte, burgemeester van Harder-</line>
  <line type="noot">9.     Miss. 17 mei/2 juni 1597 en d.d. Parijs 21 aug./20 sept. 1597.</line>
  <line type="noot">10.    Ress. 10 en 17 juli 1598.</line>
  <line type="loopbaan">10a.   Hun verbaal 31 jan. 1598-5 juni 1598 in arch. S.G., inv. nr. 8307.</line>
  <line type="paginahoofd">4                                                                      FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">wijk, Noel de Caron, nr. 55, Mr. Jacob Valcke, Mr. Paulus Buys,</line>
  <line type="loopbaan">Laes van Jongema, Hessel Aysma, president van het Hof van Fries-</line>
  <line type="loopbaan">land, Jelger van Feitsma, gecommitteerde in de Raad van State, en</line>
  <line type="loopbaan">Jr. Jacques de Grijse, heer van Watervliet, hoogbaljuw van Brugge,</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde naar Engeland ter aanbieding van de souvereiniteit</line>
  <line type="loopbaan">aan koningin Elisabeth, vertrok 1 juli 1585 uit Holland en 27 aug.</line>
  <line type="hoofd">1585 uit Londen 11 ; ontving 6 maart 1586 instructie als raad en</line>
  <line type="loopbaan">advocaat van den lande en bewaarder van het grootzegel en de</line>
  <line type="loopbaan">charters van Holland en West-Friesland en trad 16 maart in functie,</line>
  <line type="loopbaan">ontving met Justinus van Nassau instructie als gedeputeerde naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk 13 jan. 1598, vertrok in maart en bracht rapport uit 5 juni</line>
  <line type="loopbaan">159812; werd bij res. 14 juli 1598 met Johan van Duyvenvoorde, heer</line>
  <line type="loopbaan">van Warmond, Johan van de Warcke, pensionaris van Middelburg,</line>
  <line type="loopbaan">Johan van Holtinga en Mr. Andries Hessels benoemd tot gedepu-</line>
  <line type="loopbaan">teerde naar Engeland en keerde terug 30 aug. 1598; met Frederik</line>
  <line type="loopbaan">Hendrik graaf van Nassau, Walraven van Brederode en Jacob Valcke</line>
  <line type="loopbaan">gezant naar Engeland ter begroeting van koning Jacob I van</line>
  <line type="loopbaan">Engeland, kwam 12 of 13 mei 1603 te Gravesend aan en keerde</line>
  <line type="loopbaan">12 juli 1603 terug13, registermeester van de lenen van Holland</line>
  <line type="loopbaan">15 okt. 1604; gedeputeerde naar het sluiten van het Twaalfjarig</line>
  <line type="loopbaan">bestand te Antwerpen op 9 april 1609; hoofdingeland 1589 en</line>
  <line type="loopbaan">hoogheemraad van Delfland 10 aug. 1593, f (onthoofd) 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage 13 mei, begr. aldaar (Hofk.) 14 mei 1619.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gerrit van Oldenbat-nevelt, koopman, sequester van de goederen der</line>
  <line type="personalia">baronie Liesvelt 1586, en Deliana van Weede; trouwde Delft in nov. 1575 Maria</line>
  <line type="personalia">van Utrecht, geb. omstreeks 1552, f Amersfoort 19 maart 1629, bij res. van den</line>
  <line type="personalia">Hove van Holland van 14 nov. 1575 gelegitimeerde dochter van Adriaen</line>
  <line type="personalia">Willemsi. Plas en Magdalena Jansdr. van Utrecht.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=5&amp;page=384">N.N.B.W. V, 384</a>; N.L. 1968, 382; Jb. 1973, 335; Jan den Tex, Oldenbarnevelt,</line>
  <line type="loopbaan">Haarlem-Groningen, 1960-1972.</line>
  <line type="loopbaan">Secretaris tijdens de missie naar Frankrijk in 1598 was Mr.</line>
  <line type="loopbaan">François van Aerssen, nr. 5.</line>
  <line type="hoofd">1598-1613 agent, ordinaris ambassadeur 1609</line>
  <line type="noot">5.   Mr. François (Frans) baron (juli 1636) van Aerssen, (Frans) ridder</line>
  <line type="loopbaan">1605), ridder van St. Michiel (1612), heer van Sommelsdijk (1611),</line>
  <line type="loopbaan">de Plaat en Spijk, geb. Brussel in 1572, student te Leuven, te Leiden</line>
  <line type="loopbaan">27 sept. 1588 en te Parijs, in het gevolg van Philippe Dupîessis</line>
  <line type="loopbaan">Mornay, de gouverneur van Saumur, reisde naar Italië 1596/1597,</line>
  <line type="loopbaan">secretaris van de gedeputeerden Van Nassau en Van Oldenbarnevelt</line>
  <line type="loopbaan">naar Frankrijk bij res. 6 jan. 1598, ontving dd. Nantes 26 april 1598</line>
  <line type="noot">11.   Hun verbaal in arch. S.G., inv. nr. 8299.</line>
  <line type="noot">12.   Zie noot 10a.</line>
  <line type="noot">13.   Res. 14 juli 1603 en Ordonnantieboek S.G., 33.</line>
  <line type="loopbaan">7</line>
  <line type="loopbaan">van der Wolff, die bij res. 16 okt. 1629/500 toegelegd kreeg, en</line>
  <line type="loopbaan">Mr. Cornells de Montigny de Glarges, ridder van St. Michiel,</line>
  <line type="loopbaan">heer van Eslemmes, zie onder de consuls te Calais.</line>
  <line type="loopbaan">Johan van Woestinghoven komt als zijn dienaar, later zijn secre-</line>
  <line type="loopbaan">taris voor tussen 29 april 1606 en 13 aug. 1609; deze reisde in</line>
  <line type="loopbaan">1606, 1607 en 1609 naar 's-Gravenhage.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris tijdens zijn missie naar Venetië in 1620 en Enge-</line>
  <line type="loopbaan">land 1621 tot 1623 was Mr. Constantijn Huygens, (Engels) ridder</line>
  <line type="loopbaan">(okt. 1622), ridder van St. Michiel (1632), heer van Zuylichem,</line>
  <line type="loopbaan">Zeelhem en Monnikenland, geb. 's-Gravenhage 4 sept. 1596,</line>
  <line type="loopbaan">juridisch student te Leiden 20 mei 1616, disputeerde aldaar in</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1617, reisde naar Engeland, secretaris te Venetië 1620 en</line>
  <line type="loopbaan">Engeland 1621 tot 1623, reisde opnieuw naar Engeland in jan.</line>
  <line type="loopbaan">(?) 1624, secretaris 18 juni 1625 en raad 1630 van de prinsen</line>
  <line type="loopbaan">Frederik Hendrik, Willem II en Willem III, eerste raad en reken-</line>
  <line type="loopbaan">meester, t 's-Gravenhage 28 maart 1687.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Christiaen Huygens, secretaris van prins Willem I, secretaris van</line>
  <line type="personalia">de Raad van State 1584, ontving zijn commissie als zodanig 26 april 1588,</line>
  <line type="personalia">vervulde van nov. 1611 tot febr. 1612 een missie naar Brussel 25 , en Susanna</line>
  <line type="personalia">Hoefnagel; trouwde Amsterdam (N.k.) 6 april 1627 Susanna van Baerle, ged.</line>
  <line type="personalia">aldaar (O.k.) 8 maart 1599, f 's-Gravenhage 10 mei 1637, dochter van Jan</line>
  <line type="personalia">van Baerle Hendricksz. en Jacomina Hoon.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=1&amp;page=1186">N.N.B.W. I, 1186</a>; N.P. 1954, 11 ; Constantijn Huygens, Journaal van zijne</line>
  <line type="loopbaan">reis naar Venetië in 1620, medeged. door J. A. Worp in: Bijdragen en</line>
  <line type="loopbaan">mededelingen van het Historisch genootschap te Utrecht, deel XV (1894).</line>
  <line type="hoofd">1614 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
