<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="117" corpus="nl" name="Jacobson" givenname="Gerrit Jan" beginjaar="1808" eindjaar="1809" functie="extraordinaris envoyé" category="Rijnbond" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0170.html">
  <line type="loopbaan">117. Mr. Gerrit Jan Jacobson, ged. Deventer 4 aug. 1757, student te</line>
  <line type="loopbaan">Deventer 9 juli 1773 en Leiden 11 sept. 1777, waar hij 17 maart 1780</line>
  <line type="loopbaan">promoveerde; lid van de gezworen gemeente 1783 tot 1786 en burge-</line>
  <line type="loopbaan">meester 1787 te Deventer, directeur der marine op de Maze 1795,</line>
  <line type="loopbaan">lid van de Raad van marine 1801 ; werd bij secr. besl. 24 mei 1803</line>
  <line type="loopbaan">nr. 1 met Mr. Willem Six, nr. 255, en de luitenant-kolonel der</line>
  <line type="loopbaan">genie Jan Blanken Jansz. belast met een missie als commissaris naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk, was te Parijs 3 juni, werd op 15 juni door de Eerste consul</line>
  <line type="loopbaan">ontvangen, tekende 25 juni een overeenkomst met Frankrijk, ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok 2 juli 1803 en bracht rapport uit 12 juli 1803; staatsraad, ridder</line>
  <line type="loopbaan">in de Orde van Verdienste (later van Holland en van de Unie) 1 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1807 ; voorzitter van de staatscommissie tot het ontwerpen van een</line>
  <line type="loopbaan">strafwetboek voor de Zeemacht 1808; werd bij deer. 24 juni 1808</line>
  <line type="loopbaan">nr. 2 benoemd tot chargé d'affaires en extraordinaris envoyé bij de</line>
  <line type="loopbaan">prins-primaat van de Rijnconfederatie, terwijl bij deer. 16 juli 1808</line>
  <line type="loopbaan">nr. 10 bepaald werd, dat hij de titel zou aannemen van extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé op een wedde van ƒ 7000 en ƒ 6000 voor reiskosten;</line>
  <line type="loopbaan">hij bood zijn geloofsbrieven aan 14 okt. 1808, werd gerappelleerd</line>
  <line type="loopbaan">bij besl. 22 dec. 1808 nr. 9, waarbij tevens bepaald werd, dat de</line>
  <line type="loopbaan">missie onvervuld zou blijven, maar hij vertrok pas 19 nov. 1809;</line>
  <line type="loopbaan">lid van de commissie van het Hof van rekeningen te Amsterdam;</line>
  <line type="loopbaan">ridder Orde van de Reunie 7 maart 1812 ; voorzitter van de commis-</line>
  <line type="loopbaan">sie voor het Grootboek nationale schuld, lid Algemene Rekenkamer,</line>
  <line type="loopbaan">t Amsterdam 28 okt. 1816.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan Hendrik Jacobson, student te Deventer 1746, wijnkoper en lid</line>
  <line type="personalia">van de gezworen gemeente 1777 tot 1787 aldaar, en Debora Jordens; trouwde</line>
  <line type="personalia">Leiden 9 april 1798 Catharina Jacoba van Nes, geb. Utrecht 2 april, ged. aldaar</line>
  <line type="personalia">(Domk.) 17 april 1771, f Zuilen, h. Groenhoven, 1 maart 1850, dochter van</line>
  <line type="personalia">Jacob van Nes, heer van Oucoop 1768 en Meerkerk 1770, en Catharina Nieuwen-</line>
  <line type="personalia">huis en weduwe van Dr. Joachim de Sandra, med. doctor.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1928, 43.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Johan Weerts, geb. Deventer 1 nov., ged.</line>
  <line type="loopbaan">aldaar 6 nov. 1776, majoor bij het 2de regiment huzaren, op</line>
  <line type="loopbaan">HESSEN-KASSEL                                                                     171</line>
  <line type="loopbaan">reform 1 juli 1808; bij besl. 16 juli 1808 nr. 11 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">secretaris van Jacobson op een tractement van ƒ1000 376 , ridder</line>
  <line type="loopbaan">Orde van de Reunie 7 maart 1812; werd bij K.B. 24 juli 1814 nr.</line>
  <line type="loopbaan">44 opnieuw gepensioneerd met ingang van 1 jan. 1814; wethou-</line>
  <line type="loopbaan">der van Deventer, f aldaar 19 sept. 1837.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johan Weerts, lid van de gezworen gemeente te Deventer, en</line>
  <line type="personalia">Diderica ten Brink; trouwde Deventer 20 maart 1809 Willemina Agnes Sloet,</line>
  <line type="personalia">geb. Almelo, h. Bellinckhof, 14 febr. 1773, f Deventer 2 aug. 1853, dochter</line>
  <line type="personalia">van Jan Zeeger Sloet, heer van den Grimberg, Bellinckhof en Sinderen, en</line>
  <line type="personalia">Adriana Claudina Paets en weduwe van Barthold de Schepper, gemeensman,</line>
  <line type="personalia">serviesmeester en burgemeester van Deventer.</line>
  <line type="personalia">Vorsterman van Oyen III, 328; N.P. 1912, 430.</line>
  <line type="personalia">L. HESSEN-KASSEL</line>
  <line type="personalia">Alleen in dejaren 1797 tot 1804 was er een vertegenwoordiger bij de land-</line>
  <line type="personalia">graaf, sedert 1803 keurvorst van Hessen-Kassel in de rang van minister</line>
  <line type="personalia">plenipotentiaris.</line>
  <line type="hoofd">1797-1804 minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
