<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="53" corpus="nl" name="Hop" givenname="Hendrik" beginjaar="1773" eindjaar="1794" functie="minister plenipotentiaris" category="Zuidelijke Nederlanden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0080.html">
  <line type="loopbaan">53. Mr. Hendrik des H.R. Rijksbaron Hop, geb. Amsterdam 27 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1723, secretaris van het Hof van Holland 5 dec. 1748, van welke</line>
  <line type="loopbaan">functie hij wegens uitlandigheid 21 aug. 1788 ontslag verkreeg;</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot minister bij de Nedersaksische Kreits en de Hanze-</line>
  <line type="loopbaan">steden bij res. 12 april 1768, kwam hij te Hamburg aan 26 okt. en</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan 28 okt. 1768, was afwezig van april tot</line>
  <line type="loopbaan">6 juli 1770 en van april tot 2 sept. 1772, werd gerappelleerd bij res.</line>
  <line type="loopbaan">20 mei 1773, had zijn laatste audiëntie te Hamburg 28 juli en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">uit Lübeck 29 juli 1773156; benoemd tot minister plenipotentiaris in</line>
  <line type="loopbaan">de Zuidelijke Nederlanden 9 juli 1773, kwam te Brussel aan waar-</line>
  <line type="loopbaan">schijnlijk 22 okt. en bood zijn geloofsbrieven aan waarschijnlijk 23</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1773, was afwezig van 25 aug. tot 10 okt. 1774, van 1/8 april</line>
  <line type="loopbaan">tot 3/10 juni 1776, 26 juni tot omstreeks 3 juli 1776, omstreeks 30</line>
  <line type="loopbaan">sept, tot 17 nov. 1776, omstreeks 15 aug. tot 21 okt. 1777, 21 juli tot</line>
  <line type="loopbaan">13 aug. 1778, omstreeks 29 april tot vóór 15 juli 1779, omstreeks</line>
  <line type="noot">156.   Zijn verbaal 18 okt. 1768-21 sept. 1773 in arch. S.G., inv. nr. 8833.</line>
  <line type="loopbaan">III. GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="loopbaan">De in 1581 door de Staten van Holland en Zeeland benoemde agent werd</line>
  <line type="loopbaan">in 1584 ook door de Staten Generaal benoemd; na het sluiten van het</line>
  <line type="loopbaan">Twaalfjarig bestand (1609) hadden de vertegenwoordigers de rang van</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassadeur, bij uitzondering die van extraordinaris ambassa-</line>
  <line type="loopbaan">deur, sedert 1699 in de regel die van extraordinaris envoyé en sedert 1728</line>
  <line type="loopbaan">ook die van minister plenipotentiaris.</line>
  <line type="loopbaan">Litt.: S. Muller, Mare clausum, bijdrage tot de geschiedenis der rivaliteit van Engeland</line>
  <line type="loopbaan">en Nederland in de 17de eeuw, (ac. pr. Leiden), Amsterdam, 1872.</line>
  <line type="loopbaan">N. Japikse, De verwikkelingen tusschen de Republiek en Engeland van 1660 tot 1665,</line>
  <line type="loopbaan">(ac. pr.), Leiden, 1900.</line>
  <line type="loopbaan">Arnoldina Kalshoven, De diplomatieke verhoudingen tusschen Engeland en de repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek der Vereenigde Nederlanden 1747-1756, (ac. pr.), Leiden, 1915.</line>
</lemma>
