<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="185" corpus="nl" name="Reede" givenname="Arend Willem" intraposition="van" beginjaar="1782" eindjaar="1795" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0218.html">
  <line type="loopbaan">185. Hon. Arend Willem (Deens) baron van Reede, geb. 's-Gravenhage</line>
  <line type="loopbaan">25 mei 1747, vaandrig bij de gardes, kapitein effectief 1768, luite-</line>
  <line type="loopbaan">nant-kolonel in het regiment Nationalen nr. 22 (Schotten nr. 1),</line>
  <line type="loopbaan">kapitein van een compagnie in het regiment Oranje-Stad-en-Lande</line>
  <line type="loopbaan">1784, generaal-majoor der infanterie 15 juli 1790, adjudant-generaal</line>
  <line type="loopbaan">van prins Willem V1782 tot 1794; bij res. 26 okt. 1781 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris naar Pruissen,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hij aan te Brunswijk 1 maart 1782, bood zijn geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">te Berlijn aan 14 maart 1782 en nam afscheid 7 sept. 1795; na 11 juni</line>
  <line type="hoofd">1790 kwam hij als gevolmachtigde aan bij het congres te Reichen-</line>
  <line type="loopbaan">bach (tractaat getekend 27 juli 1790), van waar hij vertrok vóór</line>
  <line type="loopbaan">23 sept. 1790, in jan. en febr. 1791 was hij extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">PRUISSEN                                                                           219</line>
  <line type="loopbaan">naar Polen, waar hij zijn eerste audiëntie had 13 febr. 1791, f Berlijn</line>
  <line type="loopbaan">7 juni 1815.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Frederik Willem (Deens) baron van Reede, 4de graaf of Athlone, baron</line>
  <line type="personalia">Agrim, vrijheer van Amerongen, heer van Ginkel, Flst, Middachten en Lieven-</line>
  <line type="personalia">daal, pair van Ierland 1736, in de ridderschap van Utrecht 1745, gecommitteerde</line>
  <line type="personalia">in de Raad van State 1745, ter Admiraliteit in West-Friesland en het Noorder-</line>
  <line type="personalia">kwartier 1746, 1747, raad extraordinaris in den Hove van Utrecht 1747, luite-</line>
  <line type="personalia">nant-houtvester van Utrecht 1747, en Louisa Isabella Hermclina van Wassenaer;</line>
  <line type="personalia">trouwde Ie 's-Gravenhage (Waalse k.) 2 juni 1769 Heilwich Adriana Amarantha</line>
  <line type="personalia">van Lynden, geb. aldaar 21 juni 1740, t 's-Gravenhage 6 febr. 1773, begr.</line>
  <line type="personalia">Amerongen, dochter van Caspar Anthony van Lynden, heer van de Parck (1735),</line>
  <line type="personalia">in de ridderschap van Nijmegen 1729, richter van Bredevoort 1737, en Magdalena</line>
  <line type="personalia">Elisabeth des H.R. Rijksbarones van den Boetzelaer; trouwde 2e Berlijn in okt.</line>
  <line type="hoofd">1791 Wilhelmine Karoline Alb er tine Charlotte Elisabeth von Krusemarck, geb.</line>
  <line type="loopbaan">Potsdam 28 april 1768, opperhofmeesteres van de kroonprinses van Pruissen,</line>
  <line type="loopbaan">t Berlijn 22 maart 1847, dochter van Hans Friedrich von Krusemarck, erfheer</line>
  <line type="loopbaan">van Hohenberg, Krusemarck en Gross-Ellingen, luitenant-generaal der cavalerie</line>
  <line type="loopbaan">in Pruissische dienst 1771, chef van het regiment gensdarmes 1768, senior van het</line>
  <line type="loopbaan">domkapittel te Havelberg, ridder in de Orde van de Zwarte Adelaar 1773,</line>
  <line type="loopbaan">ambtshoofdman te Stolp 1773, en Christiane Johanna Wilhelmine von Ingersieben</line>
  <line type="loopbaan">en gesch. echtg. van Gottlob Albrecht von Sauerma, heer van Sadewitz, Schosnitz,</line>
  <line type="loopbaan">Romberg, Sawade en Nicoline, majoor in Pruissische dienst.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=3&amp;page=1001">N.N.B.W. III, 1001</a> ; N.A. 1950,188; Gothaisches Genealogisches Taschenbuch</line>
  <line type="loopbaan">der Uradelichen Häuser 1919, 391.</line>
  <line type="loopbaan">In 1791 was zijn secretaris Mr. Wijnand Aistorphius, geb. in 1741,</line>
  <line type="loopbaan">baljuw van Sloten en Sloterdijk, daarna secretaris van legatie te</line>
  <line type="loopbaan">Berlijn, f Utrecht 26 febr. 1798, begr. aldaar (Buurk.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jan Alstorphius, onder-equipagemeester ter Admiraliteit te</line>
  <line type="personalia">Amsterdam, en Maria Johanna van Langenhoven; trouwde Zaltbommel 24</line>
  <line type="personalia">aug. 1775 Petronella Thierens, geb. Voorburg 3 mei, ged. aldaar 6 mei 1753,</line>
  <line type="personalia">f Zaltbommel 31 okt. 1826, dochter van Simon Thierens, majoor der garde-</line>
  <line type="personalia">cavalerie, en Catharina Scheltus.</line>
  <line type="personalia">Vorsterman van Oyen I, 9; N.L. 1908, 201.</line>
  <line type="personalia">Ten slotte was zijn secretaris Pierre Etienne Bourdeaux, nr. 186.</line>
  <line type="hoofd">1795-1802 zaakgelastigde</line>
</lemma>
