<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="149" corpus="nl" name="Schadrinel" givenname="Gotthard" beginjaar="1693" eindjaar="1734" functie="agent" category="Aken" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0189.html">
  <line type="loopbaan">149. (Johann) Gotthard (ook: Godefried) Schardinel, ontving 13 febr.</line>
  <line type="hoofd">1693 commissie als agent te Aken in de plaats van Arnout van Wach-</line>
  <line type="loopbaan">tendonck, onlangs overleden; bij res. 7 juli 1695 werd hem toegestaan</line>
  <line type="loopbaan">in plaats van een tractement jaarlijks 60.000 pond rood koper uit de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek naar Stahlberg bij Aken te importeren en 80.000 pond</line>
  <line type="loopbaan">geel koper van daar te exporteren, wat hem/1400 per jaar opbracht;</line>
  <line type="loopbaan">in 1726 had hij wegens gebrek aan negotie aan uitgaande rechten</line>
  <line type="loopbaan">5365 (overeenkomend met 441.076 pond geel koper) tegoed, welk</line>
  <line type="loopbaan">bedrag hij aan de Staten Generaal vroeg; in plaats hiervan werd</line>
  <line type="loopbaan">hem bij res. 8 aug. 1726 met ingang van dat jaar  1200 's jaars</line>
  <line type="loopbaan">jaars toegestaan, maar tevens bepaald, dat de agentsplaats en het</line>
  <line type="loopbaan">tractement na zijn dood zouden worden gemortificeerd ; bij res.</line>
  <line type="loopbaan">427. Akteboek S.G., inv. nr. 12313, 433.</line>
  <line type="paginahoofd">190                                                                       DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">11 maart 1717 werd hem toegestaan voor vier maanden naar Wetz-</line>
  <line type="loopbaan">lar te mogen vertrekken wegens een proces, f Aken 22 okt. 1734.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gotthard Schardinel, heer van Kalkofen (1671), kopermeester te Aken,</line>
  <line type="personalia">en diens tweede vrouw Sara van Wachtendonck Françoisdr.; trouwde Ie 19</line>
  <line type="personalia">maart 1713 Adelheid Peltzer, ged. Stolberg 26 okt. 1686, dochter van Johann</line>
  <line type="personalia">Peltzer, kopermeester te Blankenberg, oudste der Gereformeerde gemeente te</line>
  <line type="personalia">Stolberg, en Anna Maria Lynen; trouwde 2e Maria Beatrix van Slijpe, geb.</line>
  <line type="personalia">Valkenburg 31 dec. 1669, t Maastricht 11 okt. 1746, dochter van Isaac van</line>
  <line type="personalia">Slijpe, student te Deventer 1643, secretaris van de bank te Klimmen, ontvanger,</line>
  <line type="personalia">luitenant-stadhouder en voogd van het land van Valkenburg, en Maria van</line>
  <line type="personalia">Hillensberg.</line>
  <line type="personalia">H. F . Macco, o.e., 158 en 183.</line>
  <line type="personalia">François Arnold Schardinel, advocaat, was waarnemend agent</line>
  <line type="personalia">tijdens de reis van zijn jongere broeder Godefried Schardinel in</line>
  <line type="personalia">1717.</line>
</lemma>
