<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="135" corpus="nl" name="Til" givenname="Jan Rochus" intraposition="van" beginjaar="1751" eindjaar="1755" functie="minister resident" category="Keur-Keulen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0184.html">
  <line type="loopbaan">135. Mr. Jan Rochus van Til, ged. Dordrecht 8 maart 1698, student te</line>
  <line type="loopbaan">Leiden 17 sept. 1712, waar hij 20 febr. 1720 promoveerde, advocaat</line>
  <line type="loopbaan">te 's-Gravenhage, pensionaris en hoofdofficier van Purmerend, werd</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 19 sept. 1731 benoemd tot resident in Portugal o p ƒ 4000</line>
  <line type="loopbaan">tractement en ontving die dag zijn commissie als zodanig; bij res.</line>
  <line type="loopbaan">I dec. 1731 werd zijn tractement vastgesteld op ƒ 6000; hij nam</line>
  <line type="loopbaan">afscheid 7 mei 1732, had zijn eerste audiëntie te Lissabon 26 juni</line>
  <line type="loopbaan">1732, was terug met verlof kort vóór 7 juni 1738, n a m afscheid 27</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1738, kwam met verlof alhier aan 13 okt. 1745; bij res. 1 febr.</line>
  <line type="hoofd">1746 werd zijn verlof verlengd tot 15 juni 1746, vertrok 24 juli. 1746;</line>
  <line type="loopbaan">hij had een buitenplaats buiten Lissabon 4 1 4 ; hij vertrok uit Lissabon</line>
  <line type="loopbaan">II sept. 1748, was hier 16 okt. 1748, bracht rapport uit 3 sept. 1751</line>
  <line type="loopbaan">en ontving zijn recredentiaal 20 sept. 1751 4 1 5 ; ontving bij res. 21 aug.</line>
  <line type="hoofd">1751 zijn commissie als minister resident bij de keurvorst van</line>
  <line type="loopbaan">Keulen, f Keulen 14 sept., begr. 's-Gravenhage (N.k.) in nov. 1755.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Ds. Salomon van Til, student te Utrecht en te Leiden 23 sept.</line>
  <line type="personalia">1664, predikant te Helder en Huisduinen 1666, de Rijp 1676, Medemblik 1682</line>
  <line type="personalia">en Dordrecht 1683, hoogleraar in de geschiedenis en letterkunde 1684 en de</line>
  <line type="personalia">theologie aan de Illustere school aldaar, hoogleraar in de theologie te Leiden</line>
  <line type="personalia">1702, en Agatha Catharina van Molenschot; trouwde Overschie 31 maart 1721</line>
  <line type="personalia">Adriana de Zwart, geb. 1698/1699, begr. 's-Gravenhage (N.k.) 4 maart 1748.</line>
  <line type="bronnen">N.L. 1920, 49.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn lijfmedicus in Portugal was Jan PinheroilQ; blijkens res.</line>
  <line type="loopbaan">7 jan. 1737 had hij een Portugese secretaris in dienst en in 1738</line>
  <line type="loopbaan">stelde hij als amanuensis aan Wilhelmus Burghooren om hem zo</line>
  <line type="noot">414.   Res. 1742,1, 337.</line>
  <line type="noot">415.   Zijn verbaal 19 sept. 1731-3 sept. 1751 in arch. S.G., inv. nrs. 8762-8772.</line>
  <line type="noot">416.   Ress. 9 en 16 jan. 1733.</line>
  <line type="loopbaan">KEUR-KEULEN                                                                      185</line>
  <line type="loopbaan">spoedig mogelijk te volgen417; in 1755 was zijn zoon Salomon</line>
  <line type="loopbaan">van Til, nr. 136, secretaris.</line>
</lemma>
