<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="108" corpus="nl" name="Strick van Linschoten" givenname="Paul Hubert Adriaan Jan" beginjaar="1797" eindjaar="1801" functie="minister plenipotentiaris" category="Württemberg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0161.html">
  <line type="loopbaan">108. Paulus Hubert Adriaan Jan Strick van Linschoten368, heer van Lin-</line>
  <line type="loopbaan">schoten, Mastwijk, Polanen, Hekendorp, Snelrewaard, IJsselveere,</line>
  <line type="loopbaan">Schagen en den Engh, geb. Utrecht 21 nov., ged. aldaar 23 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1769, kannunik van Oud-Munster en St. Jan, gedeputeerde van</line>
  <line type="loopbaan">Utrecht, gedeputeerde ter Staten Generaal 1795, werd benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris bij de hertog van Württemberg en bood in</line>
  <line type="loopbaan">die functie 1 okt. 1797 zijn geloofsbrieven aan; blijkens res. 8 juni</line>
  <line type="hoofd">1798 nr. 8 was hij toen te 's-Gravenhage en bij res. 25 juni 1798 nr.</line>
  <line type="loopbaan">49 werd hem gelast ten spoedigste terug te keren naar zijn stand-</line>
  <line type="noot">368.   Bij deer. 26 nov. 1812 werd een keizerlijke Franse titel voor hem geauthoriseerd ;</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste voornaam Jan wordt in N.A. 1952, 93 niet vermeld; in de bronnen</line>
  <line type="loopbaan">komt hij echter wel met deze voor.</line>
  <line type="loopbaan">11</line>
  <line type="paginahoofd">162                                                                        DUITSLAND</line>
  <line type="loopbaan">plaats; hij vertrok 20 april en ontving ontslag bij res. 10 aug. 1801</line>
  <line type="loopbaan">nr. 73, woonde vervolgens op Linschoten, in 1807 te Berlijn en</line>
  <line type="loopbaan">elders, werd kamerheer van de Koning van Pruissen en ridder in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van de Rode Adelaar, woonde in 1810 te Mannheim, f Bo-</line>
  <line type="loopbaan">logna 25 juli 1819.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Adriaan Strick van Linschoten, heer van Noord- en Zuid-Lin scho-</line>
  <line type="personalia">ten, Polanen, Hekendorp en IJsselveere, raad en schepen van Utrecht, en</line>
  <line type="personalia">Elisabeth Buys, vrouwe van Cattenbroek; trouwde Eisenach 23 okt. 1792</line>
  <line type="personalia">Charlotte Ernestine Wilhelmine von Hoffstedt, geb. 4 maart 1767, f Berlijn 20 jan.</line>
  <line type="personalia">1837, dochter van Emil von Hoffstedt en Christina Wilhelmina von Kürschel en</line>
  <line type="personalia">weduwe van Justinus Wilhelm von Töldenitz.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=5&amp;page=833">N.N.B.W. V, 833</a>; N.A. 1952, 93.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretarissen waren: H. J. de Veer blijkens res. 5 april 1798</line>
  <line type="loopbaan">nr. 9, die identiek zal zijn met de secretaris van Mr. Willem Buys,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 38, te Parijs;</line>
  <line type="loopbaan">vóór 25 mei 1798 H. W. Perné, die gevangen genomen werd door</line>
  <line type="loopbaan">de Oostenrijkse troepen 369 ;</line>
  <line type="loopbaan">C. J. H. van Hanswijk, wiens benoeming geapprobeerd werd bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 2 juli 1798 nr. 23.</line>
  <line type="hoofd">1801-1803 minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
