<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="87" corpus="nl" name="Douma van Burmania" givenname="Barthold" beginjaar="1739" eindjaar="1766" functie="extraordinär is envoyé bij de Keizer, 1740-1766 extraordinaris envoyé en gevolmachtigd minister bij de Oostenrijkse monarchie" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0140.html">
  <line type="loopbaan">87. Barthold Douma van Burmania, ged. 17 nov. 1695 o.s., was in de</line>
  <line type="loopbaan">zeedienst en ontving 6 april 1725 commissie als ordinaris kapitein</line>
  <line type="loopbaan">ter zee; met Johan van Weideren, zie bij no. 176, Jacob van der Does,</line>
  <line type="loopbaan">heer van Noordwijk en Gerard Taets van Amerongen extraordi naris</line>
  <line type="loopbaan">gedeputeerde naar Twickel ter complimentering van de Koning van</line>
  <line type="loopbaan">Groot-Brittannié sept. 1714337; werd bij res. 29 okt. 1733 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot en ontving die dag en 14 jan. 1734 zijn commissie als resident bij</line>
  <line type="loopbaan">de keurvorst van Keulen, van welke missie hij 15 okt. 1738 werd</line>
  <line type="loopbaan">teruggeroepen338; 14 febr. 1736 had hij commissie ontvangen voor</line>
  <line type="loopbaan">de keurvorst van de Palts, maar het blijkt niet, dat hij die post heeft</line>
  <line type="loopbaan">bekleed; bij res. 14 jan. 1739 ontving hij commissie als extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé naar de Keizer, nam afscheid 18 febr., bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven 9 mei 1739 aan en ontving 21 okt. 1740 commissie</line>
  <line type="loopbaan">als extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris bij de Oosten-</line>
  <line type="loopbaan">rijkse monarchie; als commissaris tekende hij 11 jan. 1749 te Brussel</line>
  <line type="loopbaan">het verdrag met Frankrijk tot ontruiming van de Zuidelijke Neder-</line>
  <line type="loopbaan">landen; van 26 sept. 1750 tot 2 nov. 1751 was hij afwezig, f Wenen</line>
  <line type="loopbaan">24 maart 1766.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Sjuck van Burmania, kapitein, ontvanger der lijfrenten, raadsheer in</line>
  <line type="personalia">het Hof van Friesland 1710, en Jeepk van Douma.</line>
  <line type="bronnen">De Haan Hettema 64.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretarissen waren zeker sedert 1741 L. Dorte, zaakgelas-</line>
  <line type="loopbaan">tigde van 26 sept. 1750 tot 2 nov. 1751 en in 1766 Mangeot, nr. 88.</line>
  <line type="noot">337.   Hun verbaal in arch. S.G., inv. nr. 8667.</line>
  <line type="noot">338.   Zijn verbaal 24 jan. 1734-15 okt. 1738 in arch. S.G., inv. nr. 8736.</line>
  <line type="loopbaan">KEIZER                                                                             141</line>
</lemma>
