<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="121" corpus="nl" name="Pauw" givenname="Cornelis" beginjaar="1632" eindjaar="1635" functie="gedeputeerde, gezant 1633" category="Frankfort" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0175.html">
  <line type="loopbaan">121. Cornelis (Cornelio) Pauw38*, (Zweeds gulden) ridder (28 juli 1614),</line>
  <line type="noot">381.   Miss. 29 aug. 1624.</line>
  <line type="noot">382.   Een Lodewijk de Knibberch was zwager van Van Brederode, res. 31 mei 1618.</line>
  <line type="noot">383.   Res. 12 sept. 1618.</line>
  <line type="noot">384.   Oorspronkelijk Cornelis Reyersz. alias Cornelisz. de Lange genaamd.</line>
  <line type="loopbaan">FRANKFORT                                                                             177</line>
  <line type="loopbaan">Palts en Oxenstierna; ingevolge res. 21 sept. 1633 ontving hij nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven en nieuwe instructie om te compareren op de ver-</line>
  <line type="loopbaan">gadering van de Nedersaksische Kreits te Oldenburg; bij res. 6 mei</line>
  <line type="hoofd">1634 werd hem toegestaan om voorlopig voor twee jaren zijn</line>
  <line type="loopbaan">residentie te Frankfort te houden, terwijl hij in dat jaar brieven</line>
  <line type="loopbaan">schreef uit Erfurt, Maagdenburg, Halberstadt, Stendal, Mainz en</line>
  <line type="loopbaan">Metz; ingevolge res. 24 maart 1634 werd hem een instructie gezon-</line>
  <line type="loopbaan">den voor de Conventsdag te Frankfort; bij res. 25 nov. 1634 werd</line>
  <line type="loopbaan">besloten hem te rappelleren; hij nam 31 dec. 1634 afscheid van de</line>
  <line type="loopbaan">rijkskanselier en de stenden te Worms en vertrok 1 jan. 1635 over</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk naar Holland, was te 's-Gravenhage 20 febr. en bracht</line>
  <line type="loopbaan">rapport uit 22 febr., waarna hem bij res. 3 mei 1635 ontslag verleend</line>
  <line type="loopbaan">werd; intussen was hij 5 dec. 1632 benoemd tot raad en rekenmees-</line>
  <line type="loopbaan">ter van Frederik Hendrik prins van Oranje, werd dit 4 nov. 1647 van</line>
  <line type="loopbaan">Willem //prins van Oranje; commissaris van prins Willem IIIen de</line>
  <line type="loopbaan">prinses-douairière in 1651, f 's-Gravenhage 19 juni, begr. aldaar</line>
  <line type="loopbaan">22 juni 1668.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Reynier Pauw Adriaensz., ridder, zie onder nr. 9, en Cornelia Mi-</line>
  <line type="personalia">chiehdr. de Lange; trouwde Amsterdam 16 aug. 1626 Anna Pels, geb. aldaar</line>
  <line type="personalia">10 febr. 1598, begr. 's-Gravenhage (Kl.k.) 8 nov. 1666, dochter van Pieter Pels</line>
  <line type="personalia">en Anna Wolfaerts.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=9&amp;page=762">N.N.B.W. IX, 762</a>; Elias 198; H. J. Koenen, Cornelis Reiniersz. Pauw, een</line>
  <line type="loopbaan">bijdrage tot de staats- en handelsgeschiedenis van de Republiek der Vereenigde</line>
  <line type="loopbaan">Nederlanden, in: Nijhoff's bijdragen voor vaderlandsche geschiedenis en oud-</line>
  <line type="loopbaan">heidkunde, deel VI.</line>
  <line type="loopbaan">Matthias Noosemans was zijn secretaris te Frankfort in okt.</line>
  <line type="loopbaan">1634.</line>
</lemma>
