<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="251" corpus="nl" name="Rechteren" givenname="Jacob Godefroy" intraposition="van" beginjaar="1765" eindjaar="1772" functie="extraordinaris envoyé" category="Rusland" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0292.html">
  <line type="loopbaan">251. Jhr. (S.B. 28 aug. 1814 nr. 14) Jacob Godefroy des H.R. Rijksgraaf</line>
  <line type="loopbaan">van Rechteren, heer van Gramsbergen, geb. 's-Gravenhage 17 dec.</line>
  <line type="loopbaan">1736, bij res. 11 febr. 1765 benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Rusland, nam hij 7 juni afscheid, was te Berlijn 9 juli en kwam te St.</line>
  <line type="loopbaan">Petersburg aan 18 aug. 1765, ontving toestemming tot verlof bij res.</line>
  <line type="loopbaan">23 nov. 1767, vertrok uit St. Petersburg 14 febr. 1768 en was terug</line>
  <line type="loopbaan">kort vóór 17 maart 1769, was opnieuw met verlof naar het vader-</line>
  <line type="loopbaan">land 13 juli 1770 tot 6 aug. 1771, werd op zijn verzoek ontslagen bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 21 sept. 1772, nam afscheid 6 dec. 1772 en vertrok 1 jan. 1773,</line>
  <line type="loopbaan">was terug te 's-Gravenhage 24 febr. 1773781; hij zal in deze tijd</line>
  <line type="loopbaan">Keizerlijk Russisch kamerheer geworden zijn, benoemd tot extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris envoyé naar Spanje, bood hij zijn geloofsbrieven aan 12</line>
  <line type="loopbaan">juli 1773, was met verlof van na 4 aug. 1777 tot 18 juli 1778, van na</line>
  <line type="loopbaan">28 okt. 1782 tot 17 aug. 1783, van na 16 april 1787 tot omstreeks</line>
  <line type="loopbaan">april 1789 en van vóór 28 sept. 1792 tot omstreeks mei 1793, waarna</line>
  <line type="loopbaan">hij afscheid nam 15 nov. 1793; bij res. 14 mei 1783 was hij benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot ambassadeur; bij ress. 21 april en 28 aug. 1786 werd niet inge-</line>
  <line type="loopbaan">gaan op zijn verzoek de consulaten St. Andero en Cor una te ver-</line>
  <line type="loopbaan">enigen, hoewel het eerste het allerbekrompenst bestaan niet kon</line>
  <line type="noot">780.   Zijn verbaal 1760-3 febr. 1765 in arch. S.G., inv. nrs. 8827-8828.</line>
  <line type="noot">781.   Zijn verbaal 10 mei 1765-10 maart 1773 in arch. S.G., inv. nr. 8832.</line>
  <line type="loopbaan">293</line>
  <line type="loopbaan">verdragen en genoegzaam niets opbracht, gezien de grote afstand</line>
  <line type="loopbaan">tussen beide consulaten en omdat de navigatie op St. Andero sedert</line>
  <line type="loopbaan">enige jaren merkelijk was toegenomen; op zijn verzoek tot het aan-</line>
  <line type="loopbaan">stellen van een agent of consul-generaal als chargé d'affaires de com-</line>
  <line type="loopbaan">merce werd bij res. 30 okt. 1786 wel positief gereageerd; bij S.B.</line>
  <line type="loopbaan">28 aug. 1814 nr. 14 werd hij benoemd in de ridderschap van Over-</line>
  <line type="loopbaan">ijssel; na 1817 zal hij nog Spaans envoyé te Hamburg geweest zijn,</line>
  <line type="loopbaan">t Parijs 27 juli 1831.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Reynhard Burchard Rutger des H.R. Rijksgraaf (15 okt. 1705) van</line>
  <line type="personalia">Rechteren, heer van Gramsbergen en Collendoorn, in de ridderschap van</line>
  <line type="personalia">Overijssel 28 juni 1727, gecommitteerde ter Generaliteits Rekenkamer en</line>
  <line type="personalia">gedeputeerde ter Staten Generaal 1728 tot 1746, hoogscliout van 's-Hertogen-</line>
  <line type="personalia">bosch 1733, gecommitteerde ter Admiraliteit op de Maze 1766, dingwaarder en</line>
  <line type="personalia">luitenant-stadhouder van de lenen van Overijssel 1773, en Maria Louise des</line>
  <line type="personalia">H.R. Rijksbarones van den Boetzelaer; trouwde Madrid 28 jan. 1787 Inez Maria</line>
  <line type="personalia">de Aguirre (Spaans) gravin de Yoldi, geb. Granada 21 nov. 1766, f Parijs in juli</line>
  <line type="personalia">1835, dochter van Alfonso de Aguirre y Gadea en Maria Mendicoa y Moreno</line>
  <line type="personalia">(Spaans) gravin de Yoldi.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=5&amp;page=567">N.N.B.W. V, 567</a>; N.A. 1950, 174.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris in Rusland was Johan Isaac de Swart, nr. 249; in</line>
  <line type="loopbaan">Spanje waarschijnlijk eerst G. Eyland, nr. 305, en later Jean</line>
  <line type="loopbaan">Aubert, nr. 307.</line>
  <line type="hoofd">1772-1794 zaakgelastigde, resident 1773</line>
  <line type="loopbaan">Johan Isaac de Swart, nr. 249.</line>
  <line type="hoofd">1780-1785 minister plenipotentiaris, extraordinaris ambassadeur en pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris 1780</line>
</lemma>
