<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="58" corpus="nl" name="Schaep" givenname="Gerard Pietersz." beginjaar="1651" eindjaar="1652" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_2/html/schutte_nederlandsevertegenwoordigersinbuitenland_0096.html">
  <line type="loopbaan">58. Mr. Gerard Schaep Pietersz., geb. Amsterdam 31 juli 1599, phil.</line>
  <line type="loopbaan">student te Leiden 19 okt. 1617, jur. licentiaat te Orléans 27 juni 1622,</line>
  <line type="loopbaan">advocaat voor den Hove van Holland 20 juni 1623, woonde te Dor-</line>
  <line type="loopbaan">drecht 1623 en te Amsterdam 1629, mansman van de Hoge vier-</line>
  <line type="loopbaan">schaar van Zuid-Holland 1624, schepen van Dordrecht 1627, luite-</line>
  <line type="loopbaan">nant der burgerij 1630, regent van het Burgerweeshuis 1631, com-</line>
  <line type="loopbaan">missaris van de grote excijs 1633 tot 1637, raad 1638 tot f en schepen</line>
  <line type="loopbaan">1638 (tot 21 okt.) van Amsterdam, gecommitteerde ter Admiraliteit</line>
  <line type="loopbaan">in Zeeland 21 okt. 1638 tot 1646, met Nanningh Keijser, pensionaris</line>
  <line type="loopbaan">van Hoorn, en Dr. Livius Scheltinga, secretaris der Staten van Fries-</line>
  <line type="loopbaan">land, naar aanleiding van een schrijven van de Koning van Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken aan de Staten Generaal, ree. 12 mei 1646, benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">commissaris naar Denemarken om een regeling te treffen over de tol</line>
  <line type="loopbaan">op houtwaren in Noorwegen bij ress. 29 mei, 16 en 26 juni 1646,</line>
  <line type="loopbaan">werd niet uitgezonden en ontslagen 20 sept. 1646; gecommitteerde</line>
  <line type="loopbaan">in de Rekenkamer van Holland 1647 tot 1649; commissaris van</line>
  <line type="loopbaan">Holland bij de Engelse Republiek 25 jan. 1651, bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 21 juni 1651 en keerde in sept. 1651 naar Holland terug;</line>
  <line type="loopbaan">met Mr. Jacob Cats, nr. 57, Mr. Paulus van de Perre, nr. 59, en</line>
  <line type="loopbaan">Albert Joachimi, nr. 56, die zich excuseerde, bij res. 9 nov. 1651</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot extraordinaris ambassadeur naar het Parlement in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland, ontving hij zijn instructie 15 nov., nam afscheid 19 dec,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 20 dec, was 27 dec te Londen en had 29 dec 1651 zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie bij het Parlement, nam 10 juli 1652 afscheid en</line>
  <line type="loopbaan">bracht 15 juli rapport uit 209 ; commissaris van zeezaken 1653 tot</line>
  <line type="hoofd">1654 en van de bank van lening 1655 te Amsterdam, f aldaar 22</line>
  <line type="loopbaan">juni 1655.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Pieter Schaep, promoveerde te Heidelberg 15 aug. 1592, advocaat</line>
  <line type="personalia">voor den Hove van Holland 20 jan. 1594, raad 1598 tot 1620, commissaris van</line>
  <line type="personalia">huwelijkse zaken 1598 tot 1599 en schepen 1600 van Amsterdam, gecommitteerde</line>
  <line type="personalia">ter Admiraliteit in Zeeland 7 sept. 1602 tot 1620, raad in de Raad van Vlaanderen</line>
  <line type="personalia">7 okt. 1603, en Margriete Pauli Hallincq; trouwde Dordrecht 17 okt. 1623</line>
  <line type="personalia">Johanna de Visscher, geb. Zevenbergen 27 dec. 1604, begr. Amsterdam (O.k.)</line>
  <line type="personalia">24 sept. 1676, dochter van Jan de Visscher, burgemeester van Zevenbsrgen, en</line>
  <line type="personalia">Cornelia Pijll Jansdr.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=9&amp;page=954">N.N.B.W. IX, 954</a>; Elias 415.</line>
  <line type="noot">209.   Zie noot 203.</line>
  <line type="loopbaan">97</line>
  <line type="loopbaan">Voor de secretaris en de hof- en penningmeester van de extra-</line>
  <line type="loopbaan">ordinaris ambassade zie hiervoor bij nr. 57.</line>
</lemma>
