<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="623" corpus="bl" name="Maffei" givenname="Annibale" beginjaar="1701" eindjaar="1701" functie="extraordinaris envoyé" category="Savoye/Sardinië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0641.html">
  <line type="loopbaan">623. Annibaîe conte Maffei, geb. 10 dec. 1667, gezonden in een</line>
  <line type="loopbaan">missie naar Parma, kwam hij daar aan 9 febr. 1695 en zond</line>
  <line type="loopbaan">op die datum ook zijn laatste bericht; extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar Engeland in verband met een notificatie, kwam hij daar</line>
  <line type="loopbaan">aan 25 mei 1699 en had zijn laatste audiëntie 11 juni 1699;</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw in die rang naar Engeland benoemd, kwam hij daar</line>
  <line type="loopbaan">aan 31 okt. 1700, zond zijn eerste bericht uit de Republiek 19</line>
  <line type="loopbaan">juli 1701 en zijn laatste 10 nov. 1701, vertrok uit Engeland</line>
  <line type="loopbaan">19 juni 1704; opnieuw in dezelfde rang naar Engeland be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd, kwam hij daar aan 10 jan. 1710, werd te Utrecht</line>
  <line type="loopbaan">verwelkomd 12 febr. 1712, ontving volmacht als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur en plenipotentiaris 18 maart 1713</line>
  <line type="loopbaan">en tekende in die hoedanigheid met Ignazio Francesco Solaro</line>
  <line type="loopbaan">di Moretta marquese del Borgo, nr. 624, en Pietro conte di</line>
  <line type="loopbaan">Mellarede de vrede van Utrecht met Frankrijk, Spanje en de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek 11 april 1713, had zijn afscheid te Utrecht 17 juli</line>
  <line type="loopbaan">1713; zond zijn laatste bericht uit Engeland 5 sept. 1713; had</line>
  <line type="loopbaan">als minister een audiëntie bij de Paus 2 dec. 1713; onder-</line>
  <line type="loopbaan">koning van Sicilië; grootmeester van de artillerie; luitenant-</line>
  <line type="loopbaan">maarschalk; ridder in de Orde van de Annunciatie; benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot extraordinaris ambassadeur in Frankrijk, kwam hij daar</line>
  <line type="loopbaan">aan 29 maart 1723 en vertrok 21 okt. 1731, t Turijn 15 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1735.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Giovanni conte (15 nov. 1670) Maffei, jur. doet. te Bologna, ver-</line>
  <line type="personalia">vulde verschillende ambten en legaties naar verscheidene Italiaanse vorsten</line>
  <line type="personalia">in dienst van de hertog van Savoye, en van Margherita Baglioni.</line>
  <line type="personalia">Spreti IV, 206.</line>
  <line type="hoofd">1703-1713 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
