<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="548" corpus="bl" name="Stackelberg" givenname="Gustav Ernst" intraposition="von" beginjaar="1802" eindjaar="1805" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Rusland" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0571.html">
  <line type="loopbaan">548. Gustav Ernst (Ottonovic) des H.R. Rijksgraaf von Stackel-</line>
  <line type="loopbaan">berg, heer van Isenhof (met Hirmus, Worroper, Kochtel en</line>
  <line type="loopbaan">Errides), Paggar, Aggimal, Pungern, Soldina, Paddas en</line>
  <line type="loopbaan">Münkenhof, geb. Reval 5 juni 1766, kamerjonker; kamer-</line>
  <line type="loopbaan">heer; werkelijk kamerheer; werkelijk geheimraad; werkelijk</line>
  <line type="loopbaan">staatsraad; had zijn eerste audiëntie als extraordinaris en-</line>
  <line type="loopbaan">voyé en minister plenipotentiaris in Sardinië 22 dec. 1794 en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 11 dec. 1798(7); ontving geloofsbrieven als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé en minister plenipotentiaris bij de Fran-</line>
  <line type="loopbaan">kische kreits en Palts-Zweibrücken 10 febr. 1797, werd in</line>
  <line type="loopbaan">diezelfde rang ook ook benoemd bij de Keurrijnse, Opper-</line>
  <line type="loopbaan">rijnse en de Zwabische kreitsen en in Baden, Hessel-Kassel,</line>
  <line type="loopbaan">Keur-Keulen, Mainz en Trier, kwam aan te Frani^ort 15</line>
  <line type="loopbaan">april, had zijn eerste audiëntie in Keur-Keulen en Mainz 19</line>
  <line type="loopbaan">april, bood zijn geloofsbrieven bij de Opperrijnse kreits en</line>
  <line type="loopbaan">schriftelijk in Hessen-Kassel aan 20 april 1797, wordt in</line>
  <line type="loopbaan">Palts-Zweibrücken vermeld tot 16 febr. 1799 en in Keur-</line>
  <line type="loopbaan">Keulen tot 14 jan. 1800, wordt sedert 1801 in dezelfde rang</line>
  <line type="loopbaan">ook in Hessen-Darmstadt vermeld; zond als extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé en minister plenipotentiaris naar Zwitserland zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste bericht 15 sept. 1799 en zijn laatste 16 mei 1800; ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok (uit Frankfort) 23 maart 1802 en ontving zijn brieven</line>
  <line type="loopbaan">van rappel voor de Keurrijnse en de Opperrijnse kreitsen en</line>
  <line type="loopbaan">Mainz 28 juni 1802, bood zijn brieven van rappel in Hes-</line>
  <line type="loopbaan">sen-Kassel aan 14 sept. 1802 en ontving zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel voor de Frankische kreits 19 febr. 1803; bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als extraordinaris envoyé en minister plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris te 's-Gravenhage aan 15 okt. 1802 en vertrok 10 juli</line>
  <line type="loopbaan">1805, woonde in 1804 aan het Voorhout (nr. 13); had in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang zijn eerste audiëntie in Pruissen 20 maart 1806,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 31 okt. 1808 en ontving zijn recredentiaal 7 maart</line>
  <line type="loopbaan">1810; had in dezelfde rang zijn eerste audiëntie in Oostenrijk</line>
  <line type="loopbaan">2 nov. 1810, was plenipotentiaris in bijzondere missie naar</line>
  <line type="loopbaan">het congres te Wenen aanwezig 13 maart tot 9 juni 1815 en</line>
  <line type="loopbaan">zond zijn laatste bericht uit Oostenrijk 20 maart 1818; ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé (vanaf 1828 ook minister plenipoten-</line>
  <line type="loopbaan">tiaris) in de Beide Sicilien 1818 tot 1835; ridder in de Orde</line>
  <line type="loopbaan">van St. Andreas en in de Orde van St. Vladimir lste klasse,</line>
  <line type="loopbaan">t Parijs 6-18 april 1850.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Otto Magnus des H.R Rijksgraaf (16 mei 1775) von Stackeiberg,</line>
  <line type="personalia">heer van Pühs (Neu-Isenhof), Purtz (Alt-Isenhof), Hirmus, Worroper, Koch-</line>
  <line type="personalia">tel, Paggar, Aggimal, Klein-Pungern, Klein-Soldina, Neu-Wartz, Satzo, Er-</line>
  <line type="personalia">rides en Ibden, kamerheer van de keurvorst van Saksen; werkelijk kamer-</line>
  <line type="personalia">heer en werkelijk geheimraad in Russische dienst; had zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="paginahoofd">572                                                                    RUSLAND</line>
  <line type="personalia">als extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in Spanje 30 april</line>
  <line type="personalia">1767, vertrok met verlof 24 mei 1771 en ontving zijn brieven van rappel 17</line>
  <line type="personalia">aug. 1772; had in dezelfde rang zijn eerste audiëntie in Polen 16 sept. 1772,</line>
  <line type="personalia">werd in 1775 bevorderd tot extraordinaris envoyé plenipotentiaris, was met</line>
  <line type="personalia">verlof van jan. 1776 tot 11 april 1776 en had zijn laatste audiëntie 9 juni</line>
  <line type="personalia">1790; had zijn eerste audiëntie als extraordinaris envoyé en minister pleni-</line>
  <line type="personalia">potentiaris naar Zweden 18 mei 1791, werd 12 maart 1792 bevorderd tot</line>
  <line type="personalia">extraordinaris envoyé plenipotentiaris en had zijn laatste audiëntie 23 mei</line>
  <line type="personalia">1793; rechtsridder der Johanniter Orde; ridder in de Orde van St. Vladimir</line>
  <line type="personalia">lste klasse, en van Gertrud Sophia von Völckersahm; trouwde in 1805 Caro-</line>
  <line type="personalia">line des H.R. Rijks en Oostenrijks gravin von Ludolf, geb. Constantinopel in</line>
  <line type="personalia">1785, keizerlijk Russische hofdame; dame in de Orde van St. Catharina, f</line>
  <line type="personalia">Parijs 20 juni 1868, dochter van Konstantin des H.R. Rijks en Oostenrijks</line>
  <line type="personalia">graaf von (30 nov. 1778) Ludolf , bood zijn geloofsbrieven aan als chargé</line>
  <line type="personalia">d'affaires van Toscane in Turkije na 5 juni 1788; extraordinaris envoyé van</line>
  <line type="personalia">de Beide Sicilien aldaar sedert jan. 1790, was met verlof van 25 maart 1803</line>
  <line type="personalia">tot 28 okt. 1804 en van een onbekende datum tot 31 mei 1807, was in 1815</line>
  <line type="personalia">nog in functie; extraordinaris envoyé in Groot-Brittannië (vanaf 1832 ook</line>
  <line type="personalia">minister plenipotentiaris) (1824) tot 1834 en in Frankrijk(?), en van Eleo-</line>
  <line type="personalia">nore Veichtvtter.</line>
  <line type="personalia">G. H. d. A. 47, 395; Goth. Geneal. Taschenb. der (Ur)adeligen Häuser 1929,</line>
  <line type="personalia">693; Goth. Geneal. Taschenb. der gräfl. Häuser 1876, 528.</line>
</lemma>
