<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="582" corpus="bl" name="Corral y Aguirre" givenname="Ignacio María" intraposition="del" beginjaar="1793" eindjaar="1794" functie="minister plenipotentiaris" category="Spanje" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0601.html">
  <line type="loopbaan">582. Ignacio Maria del Corral y Aguirre, ridder (1793), bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan als extraordinaris envoyé naar Denemar-</line>
  <line type="loopbaan">ken vóór 12 juni 1781, was ook chargé d'affaires van de</line>
  <line type="loopbaan">Beide Sicilien aldaar 17 sept. 1783 tot aug. 1784, ontving zijn</line>
  <line type="loopbaan">brieven van rappel 12 april 1785 en zijn afscheidsgeschenk 4</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1785: had zijn eerste audiëntie als extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en minister plenipotentiaris naar Zweden 2 jan. 1786 en zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste 25 aug. 1793; bood zijn geloofsbrieven als minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris bij de Republiek aan 4 okt. 1793 en bleef</line>
  <line type="loopbaan">waarschijnlijk tot 1794 of begin 1795, woonde in 1794 en</line>
  <line type="hoofd">1795 in het Westeinde; kwam als minister bij de Han-</line>
  <line type="loopbaan">zesteden te Bremen aan 22 jan. 1795 en vertrok uit Hamburg</line>
  <line type="hoofd">1408   Getuigen: Petrus Cornelius van Batenburg en Maria Voormans.</line>
  <line type="hoofd">1409   Getuige: Jenneke Willemse.</line>
  <line type="hoofd">1410   Getuige: Jenneke Wilmse.</line>
  <line type="hoofd">1411   Getuigen: Joannes Woortmans, gerepresenteerd door Joseph Helwig.</line>
  <line type="hoofd">1412   Getuige: Petrus Joannes Woortmans, gerepresenteerd door Joseph Helwig.</line>
  <line type="hoofd">1413   Getuigen: Josephus Helwig en Gerardina Visscher, ejusdem uxor.</line>
  <line type="hoofd">1414   Getuigen: Johannes Wortman, gerepresenteerd door Henricus Stephout, en</line>
  <line type="loopbaan">Elizabeth Maal.</line>
  <line type="paginahoofd">602                                                                   SPANJE</line>
  <line type="loopbaan">17 maart 1796; had 25 juni 1795 geloofsbrieven als minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris ad interim te Venetië ontvangen, kwam daar</line>
  <line type="loopbaan">aan 14 mei 1796 en bleef dat tot juli 1796; kwam als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé en minister plenipotentiaris naar Turkije</line>
  <line type="loopbaan">daar aan 23 mei 1801, had zijn eerste audiëntie 18 aug. 1801</line>
  <line type="loopbaan">en f (Constantinopel?) 16 mei 1805.</line>
  <line type="loopbaan">1794(?) chargé d'affaires</line>
</lemma>
