<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="127" corpus="bl" name="Goess" givenname="Johann Peter" intraposition="von" beginjaar="1698" eindjaar="1707" functie="envoyé" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0148.html">
  <line type="loopbaan">127. Johann Peter des H.R. Rijks (Freiherr, 2 aug. 1693'66:) graaf</line>
  <line type="loopbaan">von Goess, geb. 23 mrt. 1667, benoemd tot gezant in bijzondere</line>
  <line type="loopbaan">missie naar de Paus, kwam hij te Rome aan 19 juni 1692 en</line>
  <line type="loopbaan">zond zijn laatste bericht 19 juli 1692; benoemd tot afgezant</line>
  <line type="loopbaan">naar Bamberg in verband met het negende keurvorstendom,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hij daar aan 13 maart 1695 en vertrok 15 maart; in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang naar Würzburg in verband met deze zaak en de</line>
  <line type="loopbaan">bezetting van Erfurt, kwam hij daar aan 15 maart en ontving</line>
  <line type="loopbaan">zijn recredentiaal 16 maart; in dezelfde rang naar Mainz in</line>
  <line type="loopbaan">verband met het negende keurvorstendom, kwam hij daar</line>
  <line type="loopbaan">aan 18 maart en vertrok 19 maart; in dezelfde rang naar de</line>
  <line type="loopbaan">vorstendag te Frankfort in verband met deze zelfde zaak,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hij daar aan 19 maart en vertrok 2 april; in dezelfde</line>
  <line type="loopbaan">rang naar Trier in verband met deze zelfde zaak, kwam hij</line>
  <line type="loopbaan">daar aan 2 april en vertrok 6 april; in dezelfde rang naar de</line>
  <line type="loopbaan">Palts in verband met deze zelfde en andere zaken, kwam hij</line>
  <line type="loopbaan">daar aan 9 april en werd 11 april op zijn verzoek een beslis-</line>
  <line type="loopbaan">sing genomen; in dezelfde rang naar Hessen-Kassel in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met het negende keurvorstendom en het Opperrijnse</line>
  <line type="loopbaan">directorium, kwam hij daar aan in mei, had audiëntie te</line>
  <line type="loopbaan">Trier 24/25 mei; in dezelfde rang naar Mainz in verband met</line>
  <line type="loopbaan">de wedertoelating van Bohemen als keurvorstendom, kwam</line>
  <line type="loopbaan">hij daar aan 29 mei en werd 14 juni op zijn verzoek een</line>
  <line type="loopbaan">beslissing genomen; benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">de Republiek, bood hij zijn geloofsbrieven aan 5 juni 1698,</line>
  <line type="loopbaan">ontving een recredentiaal voor Engeland 26 o kt. 1700, deed</line>
  <line type="loopbaan">bij res. 24 sept. 1703 kennisgeving van de proclamatie van</line>
  <line type="loopbaan">aartshertog Karel tot koning van Spanje op 12 sept. 1703,</line>
  <line type="loopbaan">bood 27 sept, zijn geloofsbrieven aan als diens extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé267, ontving nieuwe geloofsbrieven268, bood zijn brie-</line>
  <line type="loopbaan">ven van rappel van de Keizer en van de koning van Spanje</line>
  <line type="loopbaan">aan 3 sept. 1707, woonde 1704 tot 1706 in de As-</line>
  <line type="loopbaan">sendelftstraat; afgezant van de keizerin-weduwe Eleonore</line>
  <line type="loopbaan">266 Aan zijn oom Peter kardinaal Freiherr von Goess verleend met toestemming</line>
  <line type="loopbaan">van adoptie en overdracht van de titel op een neef. Von Frank II, 102.</line>
  <line type="loopbaan">267 De koning was zelf hier te lande 5 nov. 1703 (res. van die datum), vertrok 19</line>
  <line type="loopbaan">nov. (res. van die datum) en kwam terug van Honselaarsdijk 21 nov. (res. van</line>
  <line type="loopbaan">die datum).</line>
  <line type="loopbaan">268 Res. 27 nov. 1703.</line>
  <line type="loopbaan">KEIZER                                                                        149</line>
  <line type="loopbaan">naar Mainz in verband met de verkiezing van Karel VI tot</line>
  <line type="loopbaan">Keizer, kwam daar aan 16 juni 1711, in dezelfde rang in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met dezelfde zaak naar Trier, ontving hij daar zijn</line>
  <line type="loopbaan">recredentiaal 28 juni 1711; idem naar de Palts, ontving hij</line>
  <line type="loopbaan">zijn recredentiaal 14 juli 1711; ontving geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in de Republiek okt. 1711269 en vertrok in</line>
  <line type="loopbaan">1713; benoemd tot ambassadeur naar Frankrijk op de vre-</line>
  <line type="loopbaan">descongressen van Rastatt en Baden i.A., kwam hij daar aan</line>
  <line type="loopbaan">1 juni 1714 en zond zijn laatste bericht 11 sept. 1714;</line>
  <line type="loopbaan">landshoofdman en burggraaf van het hertogdom Karinthië,</line>
  <line type="loopbaan">Keizerlijk kamerheer, f 13 maart 171,6.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Anton des H.R.Rijks Freiherr (1 jan. 1638) von Goess, heer van</line>
  <line type="personalia">Karlsberg en Moosburg, en Maria von Millwelden; trouwde 14 okt. 1693 Ma-</line>
  <line type="personalia">ria Anna ApoUonia des H.R.Rijksgravin von Sinzendorf-Ernstbrunn,   geb. 9</line>
  <line type="personalia">mei 1672, f 4 okt. 1739.</line>
  <line type="personalia">Uit dit huwelijk:</line>
  <line type="personalia">1. Maria gravin von Goess, f (aang.) 's-Gravenhage 7 april 1703.</line>
  <line type="personalia">2. Kind, f (aang.) 's-Gravenhage 31 aug. 1704.</line>
  <line type="personalia">A.D.B. 9, 324; Deutsche Grafen-Haeuser der Gegenwart I, Leipzig, 1852,</line>
  <line type="personalia">273.</line>
  <line type="personalia">In 1699 was zijn secretaris Christof le Siebenburger, die in</line>
  <line type="hoofd">1705 nog voorkomt als Keizerlijk secretaris.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris was Louis Hüeber von Greiffenfels.</line>
  <line type="loopbaan">Waarschijnlijk zoon van Daniel Hüeber von Greiffenfels {H.R. Rijksadel</line>
  <line type="loopbaan">13 maart 1660), hofmeester van Lambach in Opper-Oostenrijk.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn dienaren waren:</line>
  <line type="loopbaan">(1699) Gaspar Raschman, uit Kroatië.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde 's-Graven hage (Keiz. kap.) 23 juni 1699270 Gertrudis   Fairebant,</line>
  <line type="loopbaan">geb. te Innsbruck.</line>
  <line type="loopbaan">(1699) Gertrudis Fairebanu bovengenoemd.</line>
  <line type="loopbaan">(1699) Georgius Antonius Freydenreich, vermeld in 1699.</line>
  <line type="loopbaan">(1699) Theodorus von Haaren, vermeld in 1699.</line>
  <line type="hoofd">1707-1708 envoyé</line>
</lemma>
