<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="663" corpus="bl" name="Contarini" givenname="Alvise" beginjaar="1624" eindjaar="1626" functie="ambassadeur" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0674.html">
  <line type="loopbaan">663. Alvise Conîarini, geb. Venetië in april 1597, vergezelde zijn</line>
  <line type="loopbaan">vader op diens missie naar de Republiek in 1610; werd ver-</line>
  <line type="loopbaan">kozen tot ambassadeur naar de Republiek 7 dec. 1623, ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving zijn instructie 26 april 1624, werd door de hofmeester</line>
  <line type="loopbaan">van H.H.M, te Rotterdam ontvangen, werd drie à vier dagen</line>
  <line type="loopbaan">te 's-Gravenhage gedefroyeerd1565, hield zijn entrée 17 juni en</line>
  <line type="loopbaan">had zijn eerste audiëntie 25 juni1566, waar hij door Morosini,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 662, werd ingeleid, werd 15 april 1625 tot ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar Engeland gekozen, ontving bij zijn afscheid een keten</line>
  <line type="loopbaan">met medaille van ruim £ 3000 en het recht zijn wapen met</line>
  <line type="loopbaan">dat der Staten Generaal te vierendelen, vertrok uit Rot-</line>
  <line type="loopbaan">terdam 28 juni 1626; bood zijn geloofsbrieven in Engeland</line>
  <line type="loopbaan">aan 30 aug., werd aangewezen voor een missie naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk 18 nov. 1628, zond zijn laatste bericht uit En-</line>
  <line type="loopbaan">geland 27 juli 1629; kwam aan te Calais 6 aug. en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 10 sept., werd aangewezen tot een missie bij</line>
  <line type="loopbaan">de Paus 16 april 1632, vertrok uit Frankrijk eind april; werd</line>
  <line type="loopbaan">gelast onmiddellijk van Genua, waar hij zich toen bevond,</line>
  <line type="loopbaan">naar Rome te reizen 29 april, ontving zijn commissie te</line>
  <line type="hoofd">1564 Bij testament liet hij 10.000 ducaten aan de staat na, waarvoor elk jaar op 2</line>
  <line type="loopbaan">aug. een mis in de San Marco werd opgedragen, waarbij de doge en de raad</line>
  <line type="loopbaan">aanwezig waren.</line>
  <line type="hoofd">1565 Ress. 9, 10 en 20 juni 1624.</line>
  <line type="hoofd">1566 Ress. 16 en 25 juni 1624.</line>
  <line type="loopbaan">675</line>
  <line type="loopbaan">Rome 4 juni; werd benoemd tot bailo bij de Porte in 1638,</line>
  <line type="loopbaan">werd te Constantinopel gevangen genomen na een aanval</line>
  <line type="loopbaan">van de Venetiaanse vloot op Turkse piraten, maar in 1639</line>
  <line type="loopbaan">geslaakt, keerde in 1641 terug naar Venetië; werd in 1643</line>
  <line type="loopbaan">aangesteld tot bemiddelaar met ambassadeursrang naar de</line>
  <line type="loopbaan">vredehandel te Münster, bleef daar tot 1648, in welk jaar hij</line>
  <line type="loopbaan">naar Constantinopel gezonden werd om Mohamed IV geluk</line>
  <line type="loopbaan">te wensen met het bestijgen van de troon; vervulde in 1649</line>
  <line type="loopbaan">een missie naar Frankrijk om met Mazarin te onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelen; werd aangewezen voor een missie naar Lübeck ter</line>
  <line type="loopbaan">bemiddeling tussen Zweden en Polen, maar op zijn verzoek</line>
  <line type="loopbaan">van deze opdracht ontlast, f Venetië 11 april 1651, begr. al-</line>
  <line type="loopbaan">daar (Madonna dell'Orto).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Tomasso di Gasparo Contarini, werd benoemd tot extraordinaris</line>
  <line type="personalia">ambassadeur naar de Republiek 3 dec. 1609, ontving zijn instructie 5 maart</line>
  <line type="personalia">1610, vertrok einde maart, reisde via Dusseldorp (30 april tot 3 mei), Wezel</line>
  <line type="personalia">(3 en 4 mei), Utrecht (8 mei) en Leiden, werd bij de Hoornbrug door prins</line>
  <line type="personalia">Maurits en Frederik Hendrik ontvangen en te 's-Gravenhage door drie gede-</line>
  <line type="personalia">puteerden ter Staten Generaal, had zijn eerste audiëntie 12 mei, was te</line>
  <line type="personalia">Amsterdam 22 mei, ontving als afscheidsgeschenk een bokaal en een me-</line>
  <line type="personalia">daille van goud, werd door prins Maurits uitgeleide gedaan tot de Hoorn-</line>
  <line type="personalia">brug, op een jacht naar Geertruidenberg, waarna hij onder convooi naar</line>
  <line type="personalia">Antwerpen gebracht werd, op welke reis hij te Breda prins Philips Willem</line>
  <line type="personalia">bezocht, reisde verder via St. Denis, Lyon, Savoye en Mantua en bracht 24</line>
  <line type="personalia">sept. 1610 rapport uit 1367 ; vervulde in 1612 een missie naar de Zuidelijke</line>
  <line type="personalia">Nederlanden, en van Marina di Vincenzo Pisani.</line>
  <line type="personalia">G. Galilei, Opère, vol. XX, Firenze, 1909, indice biografico, 423; E.A. Cicog-</line>
  <line type="personalia">na, Delle iscrizioni veneziane, Venezia, 1827, vol. II, 246-248.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was Gerolamo Agostini.</line>
  <line type="personalia">Hij werd begeleid door Vincenzo Contarini,                    geb. om-</line>
  <line type="personalia">streeks 1613, zoon van zijn broeder Gasparo                   Contarini.</line>
</lemma>
