<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="510" corpus="bl" name="Schultz von Ascheraden" givenname="Carl Gustaf" beginjaar="1783" eindjaar="1787" functie="extraordinaris envoyé" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0521.html">
  <line type="loopbaan">510 Carl Gustaf friherre Schultz von Ascheraden, geb. op Zar-</line>
  <line type="hoofd">1188 Geïntroduceerd 1800.</line>
  <line type="paginahoofd">522                                                                  ZWEDEN</line>
  <line type="loopbaan">nekow (Pommeren) 29 juli 1743, volontair bij het regiment</line>
  <line type="loopbaan">Cronhiort 1752, sergeant van het lijf regiment van de konin-</line>
  <line type="loopbaan">gin 4 jan. 1760, vaandrig daarbij 8 aug. 1760, bij het regiment</line>
  <line type="loopbaan">Spens en bij het regiment Blixen 13 sept. 1762, luitenant</line>
  <line type="loopbaan">daarbij 19 juni 1770, kapitein titulair 18 mei 1775; kamer-</line>
  <line type="loopbaan">heer bij koningin Louise Ulrika 21 dec. 1776; regimentskwar-</line>
  <line type="loopbaan">tiermeester bij het Jämtlands regiment dragonders 19 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1777, ontslag 7 febr. 1781; lid van de Koninklijke academie</line>
  <line type="loopbaan">van wetenschappen 30 april 1782; benoemd tot ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé naar de Republiek, bood hij zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 8 april 1783; ridder in de Orde van de Noordster</line>
  <line type="loopbaan">28 april 1785; was afwezig van juli 1785 tot april 1786, wordt</line>
  <line type="loopbaan">in 1785 vermeld op een missie naar Sardinië, werd om rede-</line>
  <line type="loopbaan">nen van gezondheid gerappelleerd en bood zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel aan 18 juni 1787, woonde 1783 en 1784 in het</line>
  <line type="loopbaan">Westeinde, 1785 tot 1789 (sic) op de Prinsessegracht; be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot extraordinaris envoyé naar de Rijksdag te Regens-</line>
  <line type="loopbaan">burg, legitimeerde zich 18 aug. 1792, had verlof van mei 1793</line>
  <line type="loopbaan">tot 10 okt. 1793, werd benoemd tot extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar Pruissen 29 aug. 1795, vertrok uit Regensburg 7 mei</line>
  <line type="loopbaan">1796, bood zijn geloofsbrieven te Berlijn aan 8 juli 1796 en</line>
  <line type="loopbaan">f aldaar 22 maart 1798.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Carl Ludvig friherre Schultz von Aschenraden tot Schmantewitz</line>
  <line type="personalia">(Rügen), Zarnekow en Nehringen, luitenant in Franse dienst; Zweeds ka-</line>
  <line type="personalia">merheer; ridder in de Serafimerorde 1770, en van Christiana Elrika friher-</line>
  <line type="personalia">rinna Marschalck.</line>
  <line type="personalia">Elgenstierna VII, 77.</line>
  <line type="personalia">Tot 1784 was legatiesecretaris Per Olof von Asp, nr. 509.</line>
  <line type="personalia">Sedert maart 1785 was legatiesecretaris Mârten grève Bun-</line>
  <line type="personalia">ge, nr. 511.</line>
</lemma>
