<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="68" corpus="bl" name="Davison" givenname="William" beginjaar="1584" eindjaar="1586" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0055.html">
  <line type="loopbaan">68. William Davison, geb. in 1541(7), ging als secretaris van de</line>
  <line type="loopbaan">Engelse ambassadeur Henry Killigrew, nr. 70, naar Schotland</line>
  <line type="loopbaan">om koningin Mary geluk te wensen met de geboorte van haar</line>
  <line type="loopbaan">zoon Jacobus juni 1566, bleef in Schotland, werd door Kil-</line>
  <line type="loopbaan">ligrew als diens opvolger aanbevolen, maar werd overge-</line>
  <line type="loopbaan">plaatst naar de Nederlanden in febr. 1576, ontving instructie</line>
  <line type="loopbaan">29 maart 1576, werd 2 juli 1577 benoemd tot residerend</line>
  <line type="loopbaan">agent te Antwerpen, in welke functie hij 7 jan. 1578 een</line>
  <line type="loopbaan">tractaat sloot en het hem gelukte een Engelse subsidie van</line>
  <line type="loopbaan">£ 50.000 af te sluiten, waarvoor hij in mei 1579 juwelen ter</line>
  <line type="loopbaan">waarde van £ 28.000 naar Engeland overbracht, ontving bij</line>
  <line type="loopbaan">res. 22 maart 1579 1000 écus in geld als geschenk; ontving 19</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1579 het recht van opvolging als klerk van de schatkist</line>
  <line type="loopbaan">en de ,warrants' en ,custos brevium' van 's konings recht-</line>
  <line type="loopbaan">bank; werd begin 1583 tezamen met Robert Bowes naar</line>
  <line type="paginahoofd">56                                                    GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="loopbaan">Schotland gezonden om koning Jacobus VI af te houden van</line>
  <line type="loopbaan">een verbond met Frankrijk, dat La Mothe-Fénélon hem</line>
  <line type="loopbaan">kwam aanbieden, verzocht na een aanvankelijk succes ge-</line>
  <line type="loopbaan">rappelleerd te worden, vestigde zich na veel verwarring in</line>
  <line type="loopbaan">Schotland te Edinburgh in juni 1584, keerde in sept, naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland terug; werd eind 1584 naar de Republiek gezonden</line>
  <line type="loopbaan">om een verdrag te sluiten, ontving zijn geloofsbrieven 31 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1584, had audiëntie 8 dec. 1584; commandeur van Vlis-</line>
  <line type="loopbaan">singen; logeerde van 1584 tot 1586 in het huis van Wassenaer</line>
  <line type="loopbaan">aan de Kneuterdijk98, ontving drie fijne "webbens" van £ 645</line>
  <line type="loopbaan">als geschenk", nam afscheid 14 febr. 1586100 en keerde naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland terug, nadat Leicester het gouverneurschap over de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek had aangenomen; P.C.; assistent van de secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van staat Walsingham herfst 1586 (officiële benoeming 12</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1586); M.P. voor Knaresborough 1586; rechter over</line>
  <line type="loopbaan">Mary koningin van Schotland 6 okt. 1586, nam echter niet</line>
  <line type="loopbaan">aan de beraadslagingen deel, was betrokken bij het uitstel</line>
  <line type="loopbaan">van het tekenen van het vonnis over haar, hetgeen ten slotte</line>
  <line type="loopbaan">2 febr. 1587 geschiedde, werd in verband hiermee 14 febr.</line>
  <line type="loopbaan">gevangen gezet in de Tower, waarna hij door de Star-</line>
  <line type="loopbaan">chamber veroordeeld werd tot een boete van 10.000 mark en</line>
  <line type="loopbaan">gevangenschap zolang het de koningin behaagde; vrijgelaten</line>
  <line type="loopbaan">in 1589, trok hij zich terug te Stepney; werd effectief ,custos</line>
  <line type="loopbaan">brevium' van 's konings rechtbank en klerk van de schatkist</line>
  <line type="loopbaan">en de ,warrants', f omstr. 21 dec, begr. Stepney 24 dec. 1608.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde omstr. 1570 Calherine Spelman, f vóór hem, dochter van Francis</line>
  <line type="loopbaan">Spelman en Mary Hill.</line>
  <line type="loopbaan">D.N.B. V, 632.</line>
</lemma>
