<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="500" corpus="bl" name="Oxenstierna" givenname="Gabriel" beginjaar="1689" eindjaar="1691" functie="envoyé" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0507.html">
  <line type="loopbaan">500. Gabriel grève Oxenstierna, grève till Croneborg, friherre till</line>
  <line type="loopbaan">Kimito, tot Stensta en Bottna met Fiholm en Hjulsta, geb.</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm 10 okt., ged. 14 okt. 1642, student te Uppsala febr.</line>
  <line type="hoofd">1659 en Heidelberg 1664; reisde sinds 1663 buitenslands; vo-</line>
  <line type="loopbaan">lontair op de Engelse vloot onder admiraal Sprage; kamer-</line>
  <line type="loopbaan">heer en kapitein bij de admiraliteit te Stockholm 24 nov,</line>
  <line type="loopbaan">1667; titulair kanselarij raad 1668; benoemd tot envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Portugal 15 sept. 1668 en naar Engeland 23 sept. 1668, zond</line>
  <line type="loopbaan">zijn eerste bericht uit Portugal 7 mei 1669 en zijn laatste 30</line>
  <line type="loopbaan">april 1670, werd teruggeroepen 26 juni 1670; kanselarijraad</line>
  <line type="loopbaan">19 dec. 1671 ; benoemd tot extraordinaris envoyé naar Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken 21 dec. 1671, had zijn eerste audiëntie 23 jan.-2 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1672, zond zijn laatste bericht 15-25 maart 1672, maar keerde</line>
  <line type="loopbaan">pas terug in maart 1673; bevelhebber over een eskader te</line>
  <line type="loopbaan">Gothenburg 1676; benoemd tot minister plenipotentiaris bij</line>
  <line type="loopbaan">de Keizer in verband met een defensief verbond 17 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1681, tevens geaccrediteerd bij de keurvorsten van Beieren,</line>
  <line type="loopbaan">Saksen en de Palts, de paltsgraaf van Neuburg en de hertog</line>
  <line type="loopbaan">van Holstein-Gottorp 18 febr., zond zijn eerste bericht uit</line>
  <line type="loopbaan">Wenen 3 juli 1681 en zijn laatste 10 mei 1685, kwam als</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris in keur-Saksen aan 23 mei 1685 en</line>
  <line type="loopbaan">zond zijn laatste bericht 7 aug. 1685, keerde in sept, terug; op</line>
  <line type="loopbaan">verzoek van de Keizer opnieuw minister plenipotentiaris bij</line>
  <line type="loopbaan">hem 1686, ontving geloofsbrieven als extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar Brandenburg 4-14 sept. 1686 en zijn recredentiaal 13-23</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1686, kwam te Wenen aan 5 jan. 1687 en zond zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste bericht 16-26 sept. 1688, kwam vóór 6 nov. te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage aan, maar vertrok spoedig daarna; had als envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar Engeland zijn eerste audiëntie 18 april 1689 en zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste 13 sept. 1689; kwam als envoyé naar de Republiek</line>
  <line type="hoofd">1150 Getuigen: Johannes Olijvekrans, gouverneur generaal over de landen van de</line>
  <line type="loopbaan">koningin van Zweden, des kinds grootvader van moederswegen, Nicolaes</line>
  <line type="loopbaan">Guldenstolp, kon. Zweeds extr. afgezant aan de H.M. Heren Staten Generaal,</line>
  <line type="loopbaan">gestaan voor hem zei ven als ook voor de heer Olivekrans, de heer Lelijenburgh,</line>
  <line type="loopbaan">Zweeds extr. afgezant bij Zijn Kon. Maj. van Engeland, wiens plaats be-</line>
  <line type="loopbaan">kleed heeft de resident Pels, gravinne van Steenbock, gemalin van de groot-</line>
  <line type="loopbaan">kanselier van Zweden, de heer graaf Oxensterna, juffr. Judith Johanna [Olive-</line>
  <line type="loopbaan">krans], meutje van het kind zo voor haar zelve als voor de voornoemde gravin</line>
  <line type="loopbaan">van Steenbock, Margareta Biöreclouw, wiens plaats bekleed heeft juffr. Eva</line>
  <line type="loopbaan">Olivekrans.</line>
  <line type="paginahoofd">508                                                                      ZWEDEN</line>
  <line type="loopbaan">hier te lande aan 4 okt. 1689, overhandigde zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven 17 dec. 1689, had zijn laatste audiëntie 18 dec. 1691</line>
  <line type="loopbaan">om in dezelfde qualiteit naar Engeland te gaan, zond zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste bericht van daar 3 jan. 1693 en vertrok 9-19 april 1693;</line>
  <line type="loopbaan">kwam als minister plenipotentiaris te Wenen aan 31 mei</line>
  <line type="hoofd">1694 en vertrok 9 maart 1699; gouverneur van Zweibrücken</line>
  <line type="loopbaan">8 dec. 1697, f 28 febr., begr. Jäder (k.) 29 okt. 1707.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Türe grève Oxenslierna af Croneborg, grève till Croneborg, fri-</line>
  <line type="personalia">herre till Kimito, tot Forssa, Sigridsholm, Stensta en Bottna, Segewold, Sege-</line>
  <line type="personalia">litz, Woiskoritz en Severetz, student te Uppsala 1 okt. 1621; kamerheer;</line>
  <line type="personalia">kolonel van twee regimenten tot 1632, kolonel van het Östergotlandse regi-</line>
  <line type="personalia">ment te paard 1635; landrechter in Stockholm en Uppsala 1641 tot 1645;</line>
  <line type="personalia">gouverneur van Ingermaniand, en van Sigrid grevinna Oxenslierna af</line>
  <line type="personalia">Korsholm och Wasa; trouwde Stockholm (slot) 18 maart 1673 Christina gre-</line>
  <line type="personalia">vmna Oxenslierna af Södermöre, geb. 30 maart 1651, hofdame bij de konin-</line>
  <line type="personalia">gin-weduwe Hedwig Eleonora 1670, f in 1711, begr. Jäder (k.) 18 juli 1711,</line>
  <line type="personalia">dochter van Erik grève Oxenslierna, grève till Södermöre, friherre till Kimi-</line>
  <line type="personalia">to, tot Tidö en Hjulsta, student te Uppsala maart 1633; rector illustris van</line>
  <line type="personalia">die academie 1642; maakte vanaf 1643 een studiereis voornamelijk naar de</line>
  <line type="personalia">Republiek, student te Amsterdam en Leiden; opperkamerheer bij koningin</line>
  <line type="personalia">Christina bij zijn terugkeer 1645; gouverneur van Reval en Estland 1646;</line>
  <line type="personalia">rijksraad 1651 ; president van het commerciecollege 1652; vice-rijkskanselier</line>
  <line type="personalia">(als assistent van zijn vader Axel Oxerstierna) 1654; rijkskanselier en presi-</line>
  <line type="personalia">dent van het kanselarijcollege 1654; schepen in Västernorrland, Jämtland,</line>
  <line type="personalia">Härjedalen en Lappmarkerna 1654; gouverneur-generaal in Pruissen 1654,</line>
  <line type="personalia">en van Elsa EUsabet grevinna Brahe.</line>
  <line type="personalia">Elgenstierna V, 583 en 608; Hora Siccama 520.</line>
  <line type="personalia">Secretaris was Carl Gustav friherre von Friesendorf f, des</line>
  <line type="personalia">H.R. Rijks Freiherr von Cronenwerth, nr. 501.</line>
</lemma>
