<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="666" corpus="bl" name="Gussoni" givenname="Vincenzo" beginjaar="1629" eindjaar="1631" functie="ambassadeur" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0677.html">
  <line type="loopbaan">666. Vincenzo Gussoni, geb. Venetië 18 maart 1588, burgemeester</line>
  <line type="loopbaan">van Vicenza; werd verkozen tot opvolger van Gregorio Bar-</line>
  <line type="loopbaan">barigo bij het hof te Turijn 23 nov. 1610, ontving zijn com-</line>
  <line type="loopbaan">missie 30 aug. 1611 en vertrok begin april 1612, was te Mi-</line>
  <line type="loopbaan">laan 8 april en kwam te Turijn aan 14 april, vertrok uit</line>
  <line type="loopbaan">Turijn na het uitbreken van de eerste oorlog van Monferrato</line>
  <line type="loopbaan">maart 1613; ontving zijn commissie als ambassadeur naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk 16 febr. 1615, reisde via Stuttgart (10 maart 1616),</line>
  <line type="loopbaan">waar een congres van protestante vorsten bijeen was, Frank-</line>
  <line type="loopbaan">fort, Heidelberg, Ansbach, Neurenberg en Straatsburg, had</line>
  <line type="loopbaan">een audiëntie bij de hertog van Württemberg, hield zijn</line>
  <line type="loopbaan">entrée te Parijs 28 aug. 1617, werd 18 sept. 1617 tezamen met</line>
  <line type="loopbaan">de ambassadeur Bon teruggeroepen om zich te verantwoor-</line>
  <line type="loopbaan">den over het tekenen van het vredesverdrag, waarvan enige</line>
  <line type="loopbaan">artikelen niet overeenkwamen met de wensen van de Senaat,</line>
  <line type="loopbaan">waarna de koning te hunnen gunste zijn ambassadeur te</line>
  <line type="loopbaan">Venetië terugriep, werd begenadigd jan. 1618; kapitein van</line>
  <line type="loopbaan">Padua en provisor generaal van Palma 1623; werd aan-</line>
  <line type="loopbaan">gewezen als ambassadeur naar de Republiek 25 aug. 1628 en</line>
  <line type="loopbaan">ontving die dag ook zijn instructie, ontving een nadere</line>
  <line type="loopbaan">instructie 20 juli 1629, reisde via Zwitserland, Bazel, werd te</line>
  <line type="loopbaan">Dordrecht verwelkomd, bij de Hoornbrug door vier gedepu-</line>
  <line type="loopbaan">teerden en te 's-Gravenhage eveneens door vier gedeputeer-</line>
  <line type="loopbaan">den1571, bezocht later Vianen, Gorinchem en Schoonhoven,</line>
  <line type="loopbaan">wenste prins Frederik Hendrik geluk in het pas veroverde</line>
  <line type="loopbaan">'s-Hertogenbosch kort vóór 2 okt., bleef daar gedurende okt.</line>
  <line type="loopbaan">en keerde in nov. via Gouda naar 's-Gravenhage terug, on-</line>
  <line type="loopbaan">derhandelde te Amsterdam met de kooplieden Calandrini en</line>
  <line type="loopbaan">Bartolotti over de financiering van 2000 man door Venetië te</line>
  <line type="loopbaan">werven troepen, die einde juli en sept. 1630 vertrokken, werd</line>
  <line type="loopbaan">aangewezen tot een missie naar Engeland 18 juli 1631, ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving bij zijn afscheid het recht zijn wapen met dat van de</line>
  <line type="loopbaan">Staten Generaal te vierendelen1572, zond zijn laatste bericht</line>
  <line type="loopbaan">12 jan. 1632; bood zijn geloofsbrieven aan in Engeland 10</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1632, verzocht om zijn rappel in verband met familiale</line>
  <line type="hoofd">1571 Res. 2 juni 1629.</line>
  <line type="hoofd">1572 Res. 31 dec. 1631.</line>
  <line type="paginahoofd">678                                                                        VENETIË</line>
  <line type="loopbaan">omstandigheden 1 jan. 1634, nam afscheid in febr. en zond</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste bericht 12 maart, zijn secretaris Francesco Zonca</line>
  <line type="loopbaan">als chargé d'affaires achterlatend, was 31 maart te Lyon en</line>
  <line type="loopbaan">bracht 3 april 1635 in de Senaat rapport uit, f 7 aug. 1654,</line>
  <line type="loopbaan">begr. Venetië (San Stefano).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Francesco Gussoni, ridder, senator.</line>
  <line type="personalia">J. J. Poelhekke, Capita selecta Veneto-belgica, I, 1629-1631, (Studiën van het</line>
  <line type="personalia">Nederlands Historisch Instituut te Rome nr. 4), 's-Gravenhage, 1964; N.</line>
  <line type="personalia">Barozzi e G. Berchet, Relazioni degli stati europei letti al Senato dagli am-</line>
  <line type="personalia">basciatori veneti nel sec. XVII, Venezia 1860, s. II, vol. II, 3-9; Relazioni di</line>
  <line type="personalia">ambasciatori veneti al Senato, ed. L. Firpo, Tornio, 1965, XXVI.</line>
</lemma>
