<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="76" corpus="bl" name="Wotton" givenname="Henry" beginjaar="1614" eindjaar="1615" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0063.html">
  <line type="loopbaan">76. Sir Henry Wotton, ridder (1603), geb. Boughton Hall, Bough-</line>
  <line type="loopbaan">ton Malherbe (Kent) in 1568, student te Oxford 5 juni 1584,</line>
  <line type="loopbaan">reisde naar en studeerde te Altorf, Linz, Ingolstadt, Wenen</line>
  <line type="loopbaan">en Rome, reisde door Italië, studeerde te Genève 22 juni</line>
  <line type="loopbaan">1593, keerde naar Engeland terug 1595; agent en secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van Essex; vertrok op een missie naar de markgraaf van Ba-</line>
  <line type="loopbaan">den okt. 1595 en naar Parijs dec. 1595, reisde door Italië,</line>
  <line type="loopbaan">verbleef te Venetië, reisde vervolgens via Zweden naar</line>
  <line type="loopbaan">Schotland, waar hij de koning ontmoette, ging naar Florence</line>
  <line type="loopbaan">en keerde terug naar Engeland bij het overlijden van Eliza-</line>
  <line type="loopbaan">beth; benoemd tot ambassadeur te Venetië, vertrok hij uit</line>
  <line type="loopbaan">Engeland in juli 1604, keerde terug in Engeland in 1612;</line>
  <line type="loopbaan">M.P. voor Appleby voorjaar 1614; vertrok in aug. 1614 als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur naar de Republiek, waar hij bij</line>
  <line type="loopbaan">de Hoornbrug door Maurits en Frederik Hendrik ontvangen</line>
  <line type="loopbaan">werd en bij zijn eerste audiëntie vergezeld werd van 30 à 40</line>
  <line type="loopbaan">karossen, nam deel aan de onderhandelingen, die leidden tot</line>
  <line type="loopbaan">het sluiten van het verdrag van Xanten in nov. 1614 en met</line>
  <line type="loopbaan">Clement Edmonds, Robert Middleton en Maurice Abbott als</line>
  <line type="loopbaan">commissarissen aan die met de Oost-Indische Compagnie,</line>
  <line type="loopbaan">die in april 1615 werden afgebroken, keerde omstreeks 2</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1615 naar Engeland terug, na voor ƒ 6600 aan gouden</line>
  <line type="loopbaan">115 Getuigen: de Staten-Generaal, die een lijfrente van ƒ 500 schonken.</line>
  <line type="loopbaan">116 Zij kregen beiden na het overlijden van de oudste zoon bij res. 6 nov. 1615 de</line>
  <line type="loopbaan">lijfrente van ƒ 500, elk voor de helft.</line>
  <line type="loopbaan">117 Zie noot 116.</line>
  <line type="loopbaan">118 Res. 28 aug. 1609.</line>
  <line type="paginahoofd">64                                               GROOT-BRITTANNIE</line>
  <line type="loopbaan">vaatwerk ontvangen te hebben en door Maurits en Frederik</line>
  <line type="loopbaan">Hendrik tot de Hoornbrug uitgeleide te zijn gedaan; vertrok</line>
  <line type="loopbaan">begin 1616 opnieuw naar Venetië, keerde in het voorjaar van</line>
  <line type="hoofd">1619 terug; was in juni bij de keurvorst van de Palts; vertrok</line>
  <line type="loopbaan">in juni 1620 naar Wenen en begin 1621 naar Venetië, van</line>
  <line type="loopbaan">waar hij begin 1624 terugkeerde; provoost van Eton 26 juli</line>
  <line type="loopbaan">1624; M.P. voor Sandwich 1625; dichter, f Eton begin dec.</line>
  <line type="loopbaan">1639, begr. aldaar (College kap.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Thomas Wotton en Eleonor Finch.</line>
  <line type="personalia">D.N.B. XXI, 966.</line>
  <line type="hoofd">1616-1626 ambassadeur en lid van de Raad van State 1616-1627</line>
</lemma>
