<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="450" corpus="bl" name="Petkum" givenname="Simon" intraposition="de" beginjaar="1680" eindjaar="1682" functie="extraordinaris envoyé" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0429.html">
  <line type="loopbaan">450. Simon de Petkum, geb. waarsch. in de Nederlanden, agent</line>
  <line type="loopbaan">van de Deense koning te 's-Gravenhage 1652; consul te</line>
  <line type="loopbaan">Duinkerken 1654; zond als resident berichten uit Parijs 1654;</line>
  <line type="loopbaan">resident in Engeland, ontving 6 okt. 1654 geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">minister bij Cromwell, die hij 3-13 nov. aanbood, maar bleef</line>
  <line type="loopbaan">resident genoemd worden, zond 3 nov. zijn eerste bericht,</line>
  <line type="loopbaan">ontving (waarsch. 20) juni 1658 nieuwe geloofsbrieven en 20</line>
  <line type="loopbaan">juni volmacht en instructie tot verkoop van de vesting Dans-</line>
  <line type="loopbaan">borg, ontving 25 febr. 1660 instructie voor het parlement of</line>
  <line type="loopbaan">de regering, 30 mei-9 juni 1660 geloofsbrieven als resident bij</line>
  <line type="loopbaan">de koning; verbleef na de Engelse oorlogsverklaring te Pa-</line>
  <line type="loopbaan">rijs; ontving 12-22 mei een nieuwe instructie en zond 27</line>
  <line type="loopbaan">april-7 mei 1664 zijn laatste bericht; zond als resident in</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk berichten van mei 1666 tot 17 mei 1667; president</line>
  <line type="loopbaan">van het Commerciecollege 1668 tot 1670; ontving 22 juli</line>
  <line type="hoofd">1671 geloofsbrieven als minister ad interim in Zweden,</line>
  <line type="loopbaan">kwam 8 sept, te Stockholm aan, zond zijn eerste bericht 9-19</line>
  <line type="loopbaan">sept., had zijn eerste audiëntie 22 sept., werd 5 juni 1672</line>
  <line type="loopbaan">gerappelleerd, ontving 16 aug. zijn recreditief van de koning</line>
  <line type="loopbaan">en 19 aug. van de koningin en zond 24 aug.-3 sept, zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste bericht; ontving 10 juni 1676 een Deense en een</line>
  <line type="loopbaan">Franse volmacht voor de vredehandel te Nijmegen, ontving</line>
  <line type="loopbaan">2 dec. opdracht zich snel naar Nijmegen te begeven als gede-</line>
  <line type="loopbaan">puteerde raad bij het Deense gezantschap en 17 maart 1677</line>
  <line type="loopbaan">een gewijzigde volmacht, 14 april een (Latijnse) volmacht als</line>
  <line type="hoofd">1030 Getuigen: Theodorus Lenten, neef van de envoyé, en Christina Theodora</line>
  <line type="loopbaan">Lente, dochter van de envoyé van Denemarken.</line>
  <line type="hoofd">1031 Getuigen: Paulus van der Hart en Maria Magdalena Nutten, absent.</line>
  <line type="paginahoofd">430                                                  DENEMARKEN</line>
  <line type="loopbaan">raad bij de ambassade te Nijmegen, 19 febr. 1678 instructie</line>
  <line type="loopbaan">voor de algemene vredesonderhandelingen, 10 dec. - na een</line>
  <line type="loopbaan">voorlopige opdracht tot een reis naar Brandenburg - op-</line>
  <line type="loopbaan">nieuw opdracht te Nijmegen te blijven; kanselarij raad en</line>
  <line type="loopbaan">landraad in Delmenhorst (vóór 1680); ontving 8 juli 1680</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als extraordinaris envoyé naar de Republiek</line>
  <line type="loopbaan">en opdracht om op weg naar Nederland met de vorstin van</line>
  <line type="loopbaan">Oost-Friesland te onderhandelen over verschuldigd kwar-</line>
  <line type="loopbaan">tiergeld, ontving daartoe voor haar en de stad Emden geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven en 31 aug. gelijkluidende geloofsbrieven voor de</line>
  <line type="loopbaan">landstenden van Oost-Friesland, 12 juli bovendien geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als extraordinaris envoyé naar Bremen, ook in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met het verschuldigde kwartiergeld; werd 14 aug. be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot extraordinaris envoyé bij de Republiek na</line>
  <line type="loopbaan">Christian von Lente, nr. 449, ontving 21 aug. opdracht zijn</line>
  <line type="loopbaan">reis van Emden naar 's-Gravenhage voort te zetten, 13 nov.</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven voor de prins van Oranje, zond zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan H.H.M, in 6 dec; ontving 24 april 1681 opdracht</line>
  <line type="loopbaan">zich naar Oldenburg te begeven, waar ook de koning zou</line>
  <line type="loopbaan">zijn, 2 nov, volmacht tot onderhandelingen met de Staten</line>
  <line type="loopbaan">Generaal over een tractaat, 11 febr. 1682 opdracht zich naar</line>
  <line type="loopbaan">de vergadering der Staten van Groningen te begeven, werd</line>
  <line type="loopbaan">12 aug. gerappelleerd, ontving 19 aug. zijn brieven van rap-</line>
  <line type="loopbaan">pel voor de Staten Generaal en 22 aug. voor de prins van</line>
  <line type="loopbaan">Oranje en nam 22 okt. per memorie afscheid van H.H.M.,</line>
  <line type="loopbaan">waarna hij zijn recreditief ontving; raad en rekenmeester en</line>
  <line type="loopbaan">vice-president van de raad van de prins van Oranje 7 maart</line>
  <line type="loopbaan">1686, president van die raad 10 mei 1687, f 11 okt.(?), over-</line>
  <line type="loopbaan">luid 's-Gravenhage 27 aug. 1689.</line>
  <line type="loopbaan">D.B.L. XVIII, 288; Hora Siccama 537.</line>
  <line type="hoofd">1682-1684 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
