<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="632" corpus="bl" name="Lascaris de Castellar" givenname="Francesco Giuseppe Maria Vincento" beginjaar="1754" eindjaar="1760" functie="minister" category="Savoye/Sardinië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0646.html">
  <line type="loopbaan">632. Francesco Guiseppe Maria Vincenzo conte Lascaris di Caslel-</line>
  <line type="loopbaan">lar, geb. Casale 7 aug. 1729, student te Turijn, baccalaureus</line>
  <line type="loopbaan">aldaar 1 juli 1746, student te Dresden; was chargé d'affaires</line>
  <line type="loopbaan">in Hannover in juni 1752; bood zijn geloofsbrieven als mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister in de Republiek aan 7 okt. 1754 en zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel 23 dec. 1760, woonde in 1755 tot 1760 in de Lange</line>
  <line type="loopbaan">Houtstraat; honorair kamerheer 3 maart 1760; ridder in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van St. Mauritius en St. Lazarus 22 april 1761; kwam</line>
  <line type="loopbaan">als extraordinaris envoyé naar de Beide Sicilien daar aan 14</line>
  <line type="loopbaan">april 1762 en vertrok 11 nov. 1770; minister en eerste se-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris van staat voor buitenlandse zaken 5 dec. 1770;</line>
  <line type="loopbaan">grande van de kroon 22 april 1773; vice-koning van Sardinië</line>
  <line type="loopbaan">17 sept. 1777 tot 1780; hervormde het college der edelen te</line>
  <line type="loopbaan">Cagliari en opende het nieuwe seminarie aldaar; grootkruis</line>
  <line type="loopbaan">in de Orde van St. Mauritius en St. Lazarus 19 sept. 1777;</line>
  <line type="loopbaan">ridder in de Orde van de Annunciatie 17 maart 1780; groot-</line>
  <line type="loopbaan">kamerheer 8 juli 1783 en als zodanig directeur van de Ko-</line>
  <line type="loopbaan">ninklijke academie van schilder- en beeldhouwkunst; lid van</line>
  <line type="loopbaan">de academie van St. Lucas 1792, f Turijn 28 jan. 1793.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Giulio Cesare Lascaris di Castellar, president van de senaat van</line>
  <line type="personalia">Casale; vervulde missies naar Frankrijk en Spanje; minister van staat, en</line>
  <line type="personalia">van Donna Isabella dei marquesi di Palazzo; trouwde Turijn 31 maart 1772</line>
  <line type="personalia">Agnese Teresa Tondut-Payre della Costa, geb. in 1753, f Turijn 27 jan. 1810.</line>
  <line type="personalia">A. Manno, Il patriziato subalpino, Firenze, 1906; G. Vernazza, Elogio del</line>
  <line type="personalia">conte Lascaris, in: G. F. Fara, Chorografia Sardiniae, de rebus Sardis, Tori-</line>
  <line type="personalia">no, 1835.</line>
</lemma>
