<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="597" corpus="bl" name="Melo" givenname="Francisco" intraposition="de" beginjaar="1669" eindjaar="1670" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0621.html">
  <line type="loopbaan">597. Dom Francisco de Melo (Manuel da Camara), heer van Ri-</line>
  <line type="loopbaan">beirinha op het eiland S. Miguel, voorsnijder van koning</line>
  <line type="loopbaan">Dom Joäo IV 9 jan. 1651; vergezelde in 1662 de Engelse</line>
  <line type="loopbaan">koningin Dona Caterina de Bragança naar Engeland; ver-</line>
  <line type="loopbaan">vulde in juni 1663 een missie naar Frankrijk in verband met</line>
  <line type="loopbaan">huwelijksplannen van Affonso VI; was chargé d'affaires in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland van nov. 1663 tot juni 1667; benoemd tot ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur naar de Republiek, verbleef</line>
  <line type="paginahoofd">622                                                                     PORTUGAL</line>
  <line type="loopbaan">hij hier eerst enige tijd incognito, hield zijn entrée met dertig</line>
  <line type="loopbaan">koetsen à zes, vier en twee paarden en had zijn eerste audi-</line>
  <line type="loopbaan">ëntie 1 april 1669, werd niet gedefroyeerd, maar ontving in</line>
  <line type="loopbaan">plaats hiervan een geschenk van ƒ 18001469, had zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie 24 okt. 1670, waarbij hij als geschenk opnieuw een</line>
  <line type="loopbaan">som gelds ontving; extraordinaris ambassadeur naar En-</line>
  <line type="loopbaan">geland 1678, t aldaar in 1678.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gomes de Melo, ,alcaide mör' van Lamego tot 1636; na de restau-</line>
  <line type="personalia">ratie in dienst van Dom Joäo IV, en vân Dona Marinha de Portugal.</line>
  <line type="personalia">Braamcamp I, 473; Brief van Francisco de Mellos, Ambassadeur van Por-</line>
  <line type="personalia">tugal bij de Vereenigde Nederlanden, betreffende de verzochte interventie</line>
  <line type="personalia">van Frankrijk tot het tractaat van Julij 1669, in: Historisch Genootschap,</line>
  <line type="personalia">Kronijk, jrg.' 15, 278; Dom Francisco de Melo, de strijd in het Engelse ka-</line>
  <line type="personalia">naal tusschen de Spaansche en Hollandsche wapenen anno 1639, uit het Por-</line>
  <line type="personalia">tugees vert, door M. de Jong, Den Helder, 1939.</line>
</lemma>
