<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="441" corpus="bl" name="Arenfeldt" givenname="Axel" beginjaar="1629" eindjaar="1630" functie="ordinaris ambassadeur" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0411.html">
  <line type="loopbaan">441. Axel Arenfeldt, ridder (1634), tot Lysholt (1617) en Basnœs,</line>
  <line type="loopbaan">geb. Rugaard 26 nov. 1590, student in Giessen en Tübingen</line>
  <line type="loopbaan">1607; secretaris in de Deense kanselarij 1615 tot 1623; ka-</line>
  <line type="loopbaan">nunnik te Aarhus 1618; aangesteld tot aanklager van</line>
  <line type="loopbaan">Christoff er Dybvad 1620; vervulde een missie naar Spanje en</line>
  <line type="loopbaan">werd beleend met een kanonikaat te Oslo 1621; rentmeester</line>
  <line type="hoofd">1623 tot 1626; beleend met Giske in Noorwegen 1623 tot</line>
  <line type="loopbaan">1643; ontving 17 maart 1624 instructie en geloofsbrieven en</line>
  <line type="loopbaan">4 april 1624 zijn recreditief voor een zending naar de koning</line>
  <line type="loopbaan">van Zweden; generaal oorlogscommissaris 1626 tot 1627; be-</line>
  <line type="loopbaan">998 Ress. 13 juni en 19 aug. 1628.</line>
  <line type="loopbaan">999 Memorie Günther ree. 9 juni en miss. des konings ree. 2 aug. 1628.</line>
  <line type="loopbaan">413</line>
  <line type="loopbaan">2 mei opdracht zich uit de onderhandelingen terug te trekken, maar sloot</line>
  <line type="loopbaan">wel een provisioneel tractaat 1002 , nam 21 mei afscheid en vertrok kort daar-</line>
  <line type="loopbaan">op, logeerde in het huis van de vrouwe van Heemstede; ontving 21 juli en</line>
  <line type="loopbaan">3 aug. 1621 tezamen met Holger Rosenkrantz opnieuw order te onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelen met de gedeputeerden uit de Staten-Generaal; ontving tezamen</line>
  <line type="loopbaan">met Esge Broek tot Estrup, rijkskanselier, Albrekt Skeel tot Fussingo en Hol-</line>
  <line type="loopbaan">ger Rosenkrantz tot Rosenholm 11 april 1623 instructie tot een ontmoeting</line>
  <line type="loopbaan">met de hertog van Holstein-Gottorp in Flensburg; werd naar de Republiek</line>
  <line type="loopbaan">gezonden om H.H.M, van de toestand der zaken in Denemarken ver-</line>
  <line type="loopbaan">trouwelijk op de hoogte te brengen, ontving 4 sept. 1625 een aanbevelings-</line>
  <line type="loopbaan">brief voor de Franse gezant en voor Dudley Carleton, nr. 77, te 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage en 5 sept. 1625 voor de koning van Bohemen, had zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">ter vergadering 22 sept., ontving 24 okt. 1625 tezamen met Christen Thomsen</line>
  <line type="loopbaan">Sehested tot Tanderup geloofsbrieven om met de Engelse en Franse gezanten</line>
  <line type="loopbaan">tot een alliantie tot hulp aan Duitsland te komen, bood deze aan 24 nov.,</line>
  <line type="loopbaan">had 30 okt. aanbevelingsbrieven voor Dudley Carleton en de Franse gezant</line>
  <line type="loopbaan">ontvangen, 31 okt. voor de koning van Bohemen, van wie hij 5 dec. zijn</line>
  <line type="loopbaan">recreditief ontving, sloot de alliantie 1003 9 d e c , nam 14 dec. afscheid en</line>
  <line type="loopbaan">ontving 22 dec. 1625 zijn recredentiaal, ontving een keten van ƒ 700; ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving 1 juni 1626 geloofsbrieven als extraordinaris ambassadeur naar de Re-</line>
  <line type="loopbaan">publiek en 22 febr. 1627 zijn recreditief, woonde in 1626 in de Eenhoorn;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 28 april 1628 tezamen met Christen Jorgensen Friis tot Kragerup,</line>
  <line type="loopbaan">'s konings kanselier, en Albrekt Skeel tot Fussingo opdracht naar de vre-</line>
  <line type="loopbaan">desonderhandelingen tussen de Keizer en de koning te reizen; ontving in dat</line>
  <line type="loopbaan">jaar tezamen met de beide voorgaanden, Levin Marschalck tot Huttloh,</line>
  <line type="loopbaan">Duits kanselier, Ditlev Rantzau tot Panker en Hendrik Rantzau tot Hohen-</line>
  <line type="loopbaan">felde instructie en in nov. 1628 en 6 jan. 1629 nadere orders omtrent de</line>
  <line type="loopbaan">vredehandel te Lübeck, en van Birgitte Brockenhuus tot Urup.</line>
  <line type="loopbaan">D. A. À. 1893, 17 en 1923, 528.</line>
  <line type="hoofd">1638-1649 resident</line>
  <line type="loopbaan">Martin Tancke, nr. 235.</line>
  <line type="hoofd">1648-1650 resident</line>
</lemma>
