<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="63" corpus="bl" name="Huguet de Sémonville" givenname="Charles-Louis" beginjaar="1800" eindjaar="1805" functie="minister plenipotentiaris, ambassadeur 1802" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0043.html">
  <line type="loopbaan">63. Charles-Louis Huguet (comte, 20 dec. 1817:) marquis de Sé-</line>
  <line type="loopbaan">monville, geb. in 1759, raad in het parlement van Parijs 1777;</line>
  <line type="loopbaan">lid van de Staten Generaal; supplementair gedeputeerde naar</line>
  <line type="loopbaan">de Assemblée nationale (zonder zitting te krijgen); vervulde</line>
  <line type="loopbaan">een zending naar Brussel om meer duidelijkheid te krijgen</line>
  <line type="loopbaan">omtrent de troebelen in de Zuidelijke Nederlanden; be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot extraordinaris envoyé naar Genua, had hij zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 14 juli 1791 en zijn laatste 10 aug. 1792;</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot ambassadeur in Turkije en reeds geëmbar-</line>
  <line type="loopbaan">queerd, verhinderden de evenementen van 10 aug. 1792 zijn</line>
  <line type="loopbaan">vertrek; werd okt. 1792 door de Assemblée naar Corsica ge-</line>
  <line type="loopbaan">zonden, waar vandaan hij in mei 1793 terugkeerde; opnieuw</line>
  <line type="loopbaan">naar Constantinopel gezonden, had hij opdracht te Florence</line>
  <line type="loopbaan">met de minister Manfredini tot overeenstemming te komen</line>
  <line type="loopbaan">omtrent het lot van de koninklijke familie, maar werd in</line>
  <line type="loopbaan">Graubünden op neutraal gebied door Keizerlijke troepen ge-</line>
  <line type="loopbaan">vangen genomen 25 juli 1793, waarna hij gevangen zat te</line>
  <line type="paginahoofd">44                                                                  FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">Mantua en Kufstein in Tyrol en 27 dec. 1795 werd uitgewis-</line>
  <line type="loopbaan">seld; benoemd tot minister plenipotentiaris bij de Bataafse</line>
  <line type="loopbaan">Republiek 9 nov. 1799, bood hij zijn geloofsbrieven aan 18</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1800, was afwezig van sept, tot 7 okt. 1802, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie als ambassadeur 10 okt. 1802, was afwezig</line>
  <line type="loopbaan">van 1802 of 1803 tot vóór 5 april 1803 en bood zijn brieven</line>
  <line type="loopbaan">van rappel aan 23 febr. 1805, woonde aan het Lange Voor-</line>
  <line type="loopbaan">hout74; commandeur in het Legioen van Eer 14 juni 1804;</line>
  <line type="loopbaan">senator 1 febr. 1805; titulair senator van Bourges 1809, waar</line>
  <line type="loopbaan">hij sedert 26 dec. 1813 als extraordinaris commissaris bij de</line>
  <line type="loopbaan">21ste divisie verbleef; betuigde bij de Senaat zijn adhesie aan</line>
  <line type="loopbaan">het herstel van het legitieme bewind; pair van Frankrijk en</line>
  <line type="loopbaan">groot-referendaris van de Kamer der pairs 4 juni 1814; ver-</line>
  <line type="loopbaan">bannen 21 maart 1815; hervatte zijn functies bij de terugkeer</line>
  <line type="loopbaan">van de koning; president van het kiescollege van het depar-</line>
  <line type="loopbaan">tement La Manche; groot-officier 6 jan. 1815 en grootkruis</line>
  <line type="loopbaan">19 aug. 1823 van het Legioen van Eer, grootkruis in de Orde</line>
  <line type="loopbaan">van St. Leopold (Oostenrijk).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Charles Huguet de Mqntaran, ridder, raad in de staats- en pri-</line>
  <line type="personalia">véraad; secretaris van de koninklijke raad van financiën, en van Marguerite</line>
  <line type="personalia">de Beaudins; trouwde Angélique-Aimée      de Rostaing, dochter van Louis-</line>
  <line type="personalia">Joseph comte de Rostaing, ridder in de Militaire orde van St. Louis; kolonel</line>
  <line type="personalia">van het regiment artillerie van Grenoble, en van Marie-Anne-Henriette     de</line>
  <line type="personalia">Lur-Saluces, en weduwe van Mathieu marquis de Montholon, kolonel der</line>
  <line type="personalia">dragonders van Pentièvre; eerste jagermeester van Monsieur (de latere Lo-</line>
  <line type="personalia">dewijk XVIII).</line>
  <line type="personalia">Courcelles 7.</line>
  <line type="personalia">Eerste secretaris van legatie en chargé d'affaires in 1802</line>
  <line type="personalia">was Marivault, nr. 64.</line>
</lemma>
