<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="370" corpus="bl" name="Weimann" givenname="Daniel" beginjaar="1655" eindjaar="1661" functie="envoyé" category="Brandenburg/Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0336.html">
  <line type="loopbaan">370. Dr. Daniel Weimann (H.R. Rijksadel 30 sept. 1659), geb.</line>
  <line type="loopbaan">Unna in 1621, student te Keulen, Utrecht en Leiden, jur.</line>
  <line type="loopbaan">doctor; Brandenburgs raad-van-huis-uit 1647; Kleefs rege-</line>
  <line type="loopbaan">ringsraad 1649; was in 1651 te 's-Gravenhage om te onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelen over de voogdij over prins Willem III; com-</line>
  <line type="loopbaan">pareerde tezamen met Herman van Wittenhorst tot Sonsfeldt</line>
  <line type="loopbaan">11 maart 1652 ter vergadering van H.H.M.; onderhandelde</line>
  <line type="loopbaan">tezamen met Johan Copes, nr. 369, in de herfst van 1652 over</line>
  <line type="loopbaan">een alliantie, vertrok eind dec. naar Berlijn; geheimraad 2</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1653; was in maart 1653 opnieuw te 's-Gravenhage; ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving 19 jan. 1655 geloofsbrieven als envoyé; was tezamen</line>
  <line type="loopbaan">met Georg von Bonin als gedeputeerde te 's-Gravenhage 26</line>
  <line type="loopbaan">mei en 3 juli 1655, sloot 27 juli een verbond, vertrok begin</line>
  <line type="loopbaan">okt. naar Kleef en was in ieder geval in jan. 1658 wederom</line>
  <line type="loopbaan">808 Het verbaal hieromtrent in archief S.G., inv. nr. 8511.</line>
  <line type="loopbaan">PRUISSEN                                                                 337</line>
  <line type="loopbaan">hier te lande, vertrok in april 1658 naar Berlijn, waar hij 20</line>
  <line type="loopbaan">mei 1658 tot kanselier van Kleef benoemd werd (dat hij 9</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1659 aanvaardde); ontving tezamen met Otto Freiherr</line>
  <line type="loopbaan">von Schwerin geloofsbrieven voor Zweden 11-21 mei 1658;</line>
  <line type="loopbaan">had met deze als gezant in bijzondere missie naar Mecklen-</line>
  <line type="loopbaan">burg-Schwerin in verband met de dreigende oorlog met Zwe-</line>
  <line type="loopbaan">den zijn eerste audiëntie 28 mei en zijn laatste 1 juni; had</line>
  <line type="loopbaan">met dezelfde in gelijke rang naar Holstein-Gottorp in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met hetzelfde gevaar zijn eerste, tevens laatste audiën-</line>
  <line type="loopbaan">tie 26 juni 1658; had tezamen met Johann Friedrich Freiherr</line>
  <line type="loopbaan">von Loben audiëntie bij H.H.M, in verband met de verster-</line>
  <line type="loopbaan">king van de alliantie en vriendschap 30 nov. 1658; ontving 22</line>
  <line type="loopbaan">mei 1659 tezamen met Copes, nr. 369, nieuwe geloofsbrieven,</line>
  <line type="loopbaan">was 6 okt. 1659 hier te lande; ging tezamen met Johan Mau-</line>
  <line type="loopbaan">rits des H.R. Rijksgraaf (des H.R. Rijksvorst 1664) van Nas-</line>
  <line type="loopbaan">sau-Siegen, de stadhouder in Kleef, in febr. 1661 als ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur naar Groot-Brittannië, had zijn eerste audiëntie 15-25</line>
  <line type="loopbaan">maart 1661, sloot daar een verdrag over de voogdij van de</line>
  <line type="loopbaan">prins van Oranje 17 mei, over de gemeenschappelijke stap-</line>
  <line type="loopbaan">pen bij Frankrijk omtrent het prinsdom Oranje 1 juni en een</line>
  <line type="loopbaan">verbond voor tien jaren 20 juli, had zijn laatste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">8-18 aug. 1661, f 's-Gravenhage 29 okt., aang. aldaar 30 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1661.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde Margareta van Elverich genaamd Haess, f 's-Gravenhage 15 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1678, dochter van Herman van Elverich genaamd Haess, regerings- en ambts-</line>
  <line type="loopbaan">kamerraad te Kleef, en van Margareta van Goor, zij hertrouwde (prokl.</line>
  <line type="loopbaan">Kleef 23 jan. 1667) Dr. Matthias Romswinckel, nr. 372.</line>
  <line type="loopbaan">A.D.B. 41, 494.; Aleid W. van de Bunt, De betrekkingen van Dr. Daniël</line>
  <line type="loopbaan">Weiman tot het Oranjehuis, in: Historia, deel 13 (1948), 30.</line>
  <line type="loopbaan">1661-1679 (extraordinaris) envoyé</line>
</lemma>
