<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="177" corpus="bl" name="Steube zu Schnaditz" givenname="Christoph Erdmann" intraposition="von" beginjaar="1807" eindjaar="1808" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Württemberg" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0199.html">
  <line type="loopbaan">177. Christoph Erdmann Freiherr von Steube zu Schnaditz, geb. 2</line>
  <line type="loopbaan">mei     1756, werkelijk     adellijk  geheimraad; opperap-</line>
  <line type="loopbaan">pelgerechtsraad; bood zijn geloofsbrieven aan als envoyé in</line>
  <line type="loopbaan">bijzondere missie van Hessen-Kassel naar Hannover in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met de bezetting van Lippe-Bückeburg 18 febr. 1787 en</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn recredentiaal 29 maart 1787; bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan als extraordinaris envoyé en minister plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris naar Frankrijk 31 okt. 1796 en zond zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">bericht 6 okt. 1798; zond zijn eerste bericht als minister ple-</line>
  <line type="loopbaan">nipotentiaris bij het congres te Rastatt 21 okt. 1798, legiti-</line>
  <line type="loopbaan">meerde zich 23 dec. 1798 en zond zijn laatste bericht 21</line>
  <line type="loopbaan">maart 1799; kwam opnieuw als extraordinaris envoyé en mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister plenipotentiaris te Parijs aan 26 febr. 1801, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 7 april en ontving zijn recredentiaal 12 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1802; bood zijn geloofsbrieven als Württembergs ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in Frankrijk</line>
  <line type="loopbaan">en de Italiaanse Republiek (later: het Koninkrijk Italië) aan</line>
  <line type="loopbaan">3 aug. 1802, zond zijn laatste bericht 21 mei 1805, waarna</line>
  <line type="loopbaan">zijn brieven van rappel 8 sept. 1805 door Karl August Ludwig</line>
  <line type="loopbaan">graaf von Taube werden aangeboden; bood zijn geloofs-</line>
  <line type="paginahoofd">200                                                                DUITSE RIJK</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan als extraordinaris envoyé en minister plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris in Holland 10 of 11 okt. 1807, zijn brieven van rap-</line>
  <line type="loopbaan">pel 22 febr. 1808, opnieuw geloofsbrieven in dezelfde rang</line>
  <line type="loopbaan">aldaar 7 sept. 1808 en zond zijn laatste bericht 4 juni 1810;</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan als extraordinaris envoyé en</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris in Beieren 26 juli 1810 en zijn brie-</line>
  <line type="loopbaan">ven van rappel 22 nov. 1815.</line>
  <line type="loopbaan">Siebmacher 27, 130.</line>
  <line type="loopbaan">Legatiesecretarissen waren:</line>
  <line type="loopbaan">Kölle, vermeld als legatiesecretaris 8 jan. 1808394;</line>
  <line type="loopbaan">Johann Ludwig des H.R. Rijks Freiherr von Münch, heer</line>
  <line type="loopbaan">van Aystetten, Mühringen en Filseck, geb. Augsburg 21</line>
  <line type="loopbaan">april 1781, wordt vermeld als legatiesecretaris van Würt-</line>
  <line type="loopbaan">temberg 1808 en 1809; Beiers kamerheer.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Christian Friedrich des H.R. Rijks Freiherr (7 nov. 1788) von</line>
  <line type="personalia">Münch, heer van Aystetten, Filseck, Hohen-Mühringen enz., lid van de</line>
  <line type="personalia">onmiddellijke rijksridderschap in Zwaben, en Johanna Barbara Jacobina</line>
  <line type="personalia">von Räumer; trouwde Amsterdam 22 april 1809 Theodora Agatha van</line>
  <line type="personalia">Westrenen, geb. Utrecht 17 juni, ged. aldaar (Domk.) 21 juni 1778, doch-</line>
  <line type="personalia">ter van Mr. Frederik Jan van Westrenen, heer van Themaat en Houdrin-</line>
  <line type="personalia">ge, student te Utrecht 1755, promoveerde aldaar 7 okt. 1756; kanunnik</line>
  <line type="personalia">ten Dom te Utrecht; hoogheemraad van de Lekdijk Bovendams, en van</line>
  <line type="personalia">Geertruid Elisabeth Testart, en gescheiden echtgenote van Lambertus Jan</line>
  <line type="personalia">Hora Siccama, luitenant-kolonel ter zee; adjunct bij het Comité van</line>
  <line type="personalia">marine te 's-Gravenhage; inspecteur der in- en uitgaande rechten in</line>
  <line type="personalia">Overijssel, hoofdinspecteur der directe belastingen, in- en uitgaande</line>
  <line type="personalia">rechten en accijnsen te Winschoten en Groningen.</line>
  <line type="personalia">Goth. Geneal. Taschenb. der f reih. Häuser 1862, 540; Kneschke 6, 403;</line>
  <line type="personalia">E.B.F.F. Wittert van Hoogland, Geschiedenis van het geslacht Wittert</line>
  <line type="personalia">met de daaruit in vrouwelijke lijn gesproten familiën, 's-Gravenhage,</line>
  <line type="personalia">1914. bijlagen, 31.</line>
  <line type="hoofd">1808 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
