<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="116" corpus="bl" name="Jackson" givenname="Francis James" beginjaar="1788" eindjaar="1788" functie="chargé d'affaires" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0113.html">
  <line type="loopbaan">116. Francis James Jackson, geb. in dec. 1770, begon zijn di-</line>
  <line type="loopbaan">plomatieke carrière, zestien jaar oud, als secretaris van lega-</line>
  <line type="loopbaan">tie te 's-Gravenhage bij Sir James Harris, nr. 115, was chargé</line>
  <line type="loopbaan">d'affaires van omstr. 6 aug. 1788 tot 27 sept. 1788; ontving</line>
  <line type="loopbaan">commissie als secretaris van legatie te Berlijn 15 juli 1789 en</line>
  <line type="loopbaan">was chargé d'affaires aldaar tijdens de afwezigheid van Jo-</line>
  <line type="loopbaan">seph Ewart 27 juli 1790 tot 30 april 1791 ; ontving commissie</line>
  <line type="loopbaan">als secretaris van ambassade te Madrid 23 nov. 1791 en</line>
  <line type="loopbaan">waarschijnlijk dezelfde dag zijn geloofsbrieven, die hij aan-</line>
  <line type="loopbaan">bood te Aranjuez 4 juni 1792, fungeerde als minister pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentians ad interim tot de terugkeer van Alleyne Fitzher-</line>
  <line type="loopbaan">bert baron St. Helens, nr. 118, 13 maart 1793 en opnieuw na</line>
  <line type="loopbaan">diens vertrek 18 jan. 1794 tot de aankomst van John Stuart</line>
  <line type="loopbaan">earl of Bute 11 juni 1795; arriveerde in een bijzondere missie</line>
  <line type="loopbaan">naar de Keizer te Wenen 27 okt., vertrok naar Engeland 10</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1795; benoemd tot ambassadeur in Turkije 23 juli</line>
  <line type="loopbaan">1796(7); kwam als minister plenipotentiaris ad interim te Pa-</line>
  <line type="loopbaan">rijs aan 16 nov. 1801, ontving zijn geloofsbrieven 2 dec,</line>
  <line type="loopbaan">bood deze aan 5 jan. 1802, werd gerappelleerd 1 april 1802,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn brieven van rappel aan 18 april 1802 en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">kort daarna; ontving als extraordinaris envoyé en minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris naar Pruissen geloofsbrieven en instructie 24</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1802, kwam te Berlijn aan 15 nov., bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 23 nov. 1802, verzocht 19 april 1806 om een</line>
  <line type="loopbaan">paspoort in verband met de bezetting van Hannover en ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok 5 mei; verbleef in 1806 als extraordinaris envoyé in</line>
  <line type="loopbaan">Saksen; ontving als extraordinaris envoyé en minister pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris in bijzondere missie naar Denemarken zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven juli 1807 en volmacht tezamen met Brook Tay-</line>
  <line type="loopbaan">lor, kwam te Kiel aan 6 aug. 1807, had zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">bij de koninklijke prins 8 aug., maar kreeg geen toestemming</line>
  <line type="loopbaan">om verder te reizen; ontving geloofsbrieven en instructie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris naar de</line>
  <line type="loopbaan">Verenigde Staten 6 juli 1809 en volmacht om te onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelen 7 juli, kwam te Washington aan 8 sept., bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 3 okt. 1809; hem werd verder contact</line>
  <line type="loopbaan">ontzegd 15 nov. 1809 en hij trok zich terug te Philadelphia</line>
  <line type="loopbaan">en New York jan. 1810, vertrok 16 sept. 1810, waarna zijn</line>
  <line type="loopbaan">brieven van rappel werden aangeboden door John Philip Mo-</line>
  <line type="loopbaan">rier 9 okt. 1810, f Brighton 5 aug. 1814.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Thomas Jackson, student te Oxford 1763, M.A. 1770, D.D. 1783;</line>
  <line type="personalia">kapelaan des konings 1782; residerend kanunnik van St. Paul's 1792; rector</line>
  <line type="personalia">van Yarlington (Somerset): trouwde Berlijn N.N..</line>
  <line type="personalia">D.N.B. X, 527.</line>
  <line type="paginahoofd">114                                              GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="hoofd">1788-1789 chargé d'affaires</line>
</lemma>
