<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="590" corpus="bl" name="Andrade Leitao" givenname="Francisco" intraposition="de" beginjaar="1642" eindjaar="1644" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0617.html">
  <line type="loopbaan">590. Dr. Francisco de Andrade Leitäo, geb. Condeixa bij Coimbra</line>
  <line type="loopbaan">einde 16de eeuw, student in het keizerlijk recht te Coimbra,</line>
  <line type="loopbaan">jur. doctor aldaar; collegiaal in het College van S. Pedro 30</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1617, professor aan de juridische faculteit 27 nov. 1617</line>
  <line type="loopbaan">en advocaat, lid van het hooggerechtshof 14 sept 1626 en van</line>
  <line type="loopbaan">het koninklijke appelgerecht 17 juni 1628; werd in 1641 te-</line>
  <line type="loopbaan">zamen met Dom Antäo Vaz d'Almada tot ambassadeur naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland benoemd en in 1642 tot extraordinaris ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur naar de Republiek, waar hij zijn eerste audiëntie had</line>
  <line type="loopbaan">10 mei 1642 en onderhandelde over de bezetting van Angola,</line>
  <line type="loopbaan">S. Thomé en Maranhâo in Brazilië, dat deze bezittingen zou-</line>
  <line type="loopbaan">den worden teruggegeven of dat althans van verdere vero-</line>
  <line type="loopbaan">veringen zou worden afgezien; in 1642 plunderde het Haagse</line>
  <line type="loopbaan">plebs zijn logement en ruïneerde een maand later het door</line>
  <line type="loopbaan">hem gehuurde huis in de Korte Houtstraat, toebehorende</line>
  <line type="loopbaan">aan de raadsheer Mr. François Fagel, dat daarna afbrandde</line>
  <line type="loopbaan">1463</line>
  <line type="loopbaan">; verbleef daarna in de huizinge van den lande 1464 , bezocht</line>
  <line type="loopbaan">de prins van Oranje in het leger 1643 en vertrok omstreeks</line>
  <line type="loopbaan">29 juni 16441465; met Dr. Luiz Pereira de Castro benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris naar de vredehandel te Münster en Osna-</line>
  <line type="loopbaan">brück, waar zij 11 juli 1648 aankwamen, t Lissabon 17 maart</line>
  <line type="loopbaan">1655, begr. in het klooster van S. Domingos.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Manuel      Fernandes     de Almada,   edelman van Condeixa, en</line>
  <line type="hoofd">1463 Ress. 11 sept., 5 en 8 nov. 1642.</line>
  <line type="hoofd">1464 Res. 11 sept. 1642.</line>
  <line type="hoofd">1465 Res. van die datum.</line>
  <line type="paginahoofd">618                                                                 PORTUGAL</line>
  <line type="loopbaan">Anastâcia de Andrade (kleindochter van Catarina Leitào); trouwde Ana</line>
  <line type="loopbaan">Leitào Godinho.</line>
  <line type="loopbaan">José Ramos Coelho, Historia de Infante D. Duarte, irmào de el-rei D. Joâo</line>
  <line type="loopbaan">IV; Dice. hist. I, 530; van zijn hand: Discurso politico sobre o se haver de</line>
  <line type="loopbaan">largar a coroa de Portugal, Angola, S. Thomé e Maranhäo, exclamado aos</line>
  <line type="loopbaan">Altos e Poderosos Estados de Hollanda, Lisboa, 1642; Copia primae al-</line>
  <line type="loopbaan">legations pro restitutione Civitatis S. Pauli de Loanda in Angola in-</line>
  <line type="loopbaan">sularumque Sancti Thomae, nee non etiam do Maranhäo, Hagae Comitum,</line>
  <line type="loopbaan">1642; Copia das proposiçôes e segunda allegaçào aos Altos Senhores, ordens</line>
  <line type="loopbaan">geraes, e potentes Estados das Provincias unidas acerca da restituticäo da</line>
  <line type="loopbaan">eidade de S. Paulo de Loanda em Angola, Lisboa, 1642; Copia Propositio-</line>
  <line type="loopbaan">num et seeundae Allegations pro restitutione S. Pauli de Loanda in Angola,</line>
  <line type="loopbaan">pro insula &amp; civitate S. Thomae, pro insula et districtu Maranonij et aliis</line>
  <line type="loopbaan">locis ac civitatibus &amp; captis post tractatum pacis cum Ordinibus Foederati</line>
  <line type="loopbaan">Belgij renovatae die 14 junij 1642, Hagae Comitum, 1642.</line>
</lemma>
