<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="8" corpus="bl" name="Brasset" givenname="Henri" beginjaar="1634" eindjaar="1635" functie="secretaris van ambassade" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0007.html">
  <line type="noot">8.   Henri Brasset, geb. in 1591, secretaris van Péricard, de Franse</line>
  <line type="loopbaan">resident te Brussel, 1616 tot 1627, verbleef aldaar tijdens het</line>
  <line type="loopbaan">arresteren van de prins van Condé in aug. 1616; secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van ambassade te 's-Gravenhage 1627, was chargé d'affaires</line>
  <line type="loopbaan">na het vertrek van Nicolas de Baugy, nr. 7, in sept. 1634,</line>
  <line type="loopbaan">leverde als zodanig zijn geloofsbrieven in 6 sept. 1634, bleef</line>
  <line type="loopbaan">dit tot de aankomst van Hercule baron de Charnacé, nr. 9,</line>
  <line type="loopbaan">einde 1635, was opnieuw chargé d'affaires na diens over-</line>
  <line type="loopbaan">lijden in 1637 tot de aankomst van Jean marquis d'Estampes</line>
  <line type="loopbaan">de Valençay, nr. 10, einde 1637, ontving een verering in</line>
  <line type="loopbaan">163920, was nogmaals chargé d'affaires na het vertrek van</line>
  <line type="loopbaan">Estampes in febr. 1639 tot de aankomst van Godefroy comte</line>
  <line type="loopbaan">d'Estrades, nr. 11, ca. maart 1639 en na diens vertrek in jan.</line>
  <line type="hoofd">1640 tot de aankomst van Gaspard Coignet de la Thuillerie ,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 12, ca. nov. 1640, was chargé d'affaires tijdens diens af-</line>
  <line type="loopbaan">wezigheid vanaf 20 mei 1641 en opnieuw 9 april 1644 tot 17</line>
  <line type="loopbaan">april 1646, ontving bij res. 31 dec. 1644 opnieuw een present;</line>
  <line type="loopbaan">raad van de koning (1645) ; nam afscheid om naar Munster</line>
  <line type="loopbaan">te gaan 2 jan. 1645, leverde zijn geloofsbrieven in als resident</line>
  <line type="loopbaan">4 aug. 1645, nam afscheid 14 april 1654, ontving een keten</line>
  <line type="loopbaan">van ƒ 120021 en vertrok (oud en blind) 29 april 1654; schreef</line>
  <line type="loopbaan">een Mémoire sur les Provinces-Unies (1661).</line>
  <line type="hoofd">1635-1637 ambassadeur</line>
</lemma>
