<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="488" corpus="bl" name="Rutgers" givenname="Johan" beginjaar="1623" eindjaar="1625" functie="resident" category="Zweden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0487.html">
  <line type="loopbaan">488. Mr. Johan Rutgers Wijnandsz. (Janus Rutgersius Vinandius)</line>
  <line type="loopbaan">(Zweedse adel 21 dec. 1619), geb. Dordrecht 28 aug. 1589,</line>
  <line type="loopbaan">student te Leiden 1605, mag. artium aldaar 24 maart 1608;</line>
  <line type="loopbaan">reisde naar Frankrijk 1611, jur. lic. te Orleans, verbleef</line>
  <line type="loopbaan">daarna te Blois, keerde terug naar Nederland 1613; vertrok</line>
  <line type="loopbaan">met Dr. Jacob van Dijck, nr. 487, naar Zweden in mei 1614,</line>
  <line type="loopbaan">was medio juni in Stockholm, reisde door naar Narva, waar</line>
  <line type="loopbaan">koning Gustaaf Adolf hem 1 aug. 1614 tot raad benoemde;</line>
  <line type="loopbaan">reisde met Van Dijck terug en kwam 29 nov. 1614 te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage aan, vertrok daarna opnieuw naar Zweden en werd</line>
  <line type="loopbaan">in mei 1616 naar de Republiek gezonden; bepleitte daar als</line>
  <line type="loopbaan">commissaris en hofraad en extraordinaris ambassadeur met</line>
  <line type="loopbaan">Van Dijck 20 okt. 1616 een lening aan Zweden voor de Staten</line>
  <line type="loopbaan">Generaal, waartoe I dec. tot een bedrag van 150.000 Rd.</line>
  <line type="loopbaan">besloten werd, vertrok begin 1617 naar Zweden, keerde in</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1617 terug, was hier onder andere 15 nov. 1617 als com-</line>
  <line type="loopbaan">missaris en hofraad, was 1 febr. 1618 terug in Zweden; ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok 5 febr. opnieuw naar Nederland, maar koos zijn route</line>
  <line type="loopbaan">over Lübeck en Oost-Friesland, was hier te lande 6 nov. 1618,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok begin 1619, naar Zweden, waar hij 21 dec. - behalve</line>
  <line type="loopbaan">zijn adelsbrief - een gouden keten ontving; vertrok in jan.</line>
  <line type="hoofd">1620 naar Frederik koning van Bohemen, reisde via Lübeck</line>
  <line type="loopbaan">en Hamburg, bezocht de aartsbisschop van Bremen, de her-</line>
  <line type="loopbaan">togen van Mecklenburg en de keurvorst van Saksen, kwam</line>
  <line type="loopbaan">begin april te Praag aan, verloor in de verwarringen van 18</line>
  <line type="loopbaan">nov. aldaar zijn bezittingen, keerde terug naar Zweden; werd</line>
  <line type="loopbaan">vervolgens in febr. 1621 gezonden naar de koning van Dene-</line>
  <line type="loopbaan">marken, de aartsbisschop van Bremen en de hertogen van</line>
  <line type="loopbaan">Holstein en Mecklenburg en in sept. 1621 opnieuw naar</line>
  <line type="loopbaan">VGravenhage, waar hij als hofraad 22 okt. ter vergadering</line>
  <line type="loopbaan">compareerde, was nog hier te lande 6 juni 1622, vertrok in</line>
  <line type="loopbaan">juli en reisde door naar Riga tot het bijwonen van de vrede-</line>
  <line type="loopbaan">handel tussen Zweden en Polen; kwam na een reis door</line>
  <line type="loopbaan">Letland, Lijfland, Estland, Karelië, Finland enz., in maart</line>
  <line type="hoofd">1623 in Zweden terug, was in aug. nog te Stockholm en werd</line>
  <line type="paginahoofd">488                                                                 ZWEDEN</line>
  <line type="loopbaan">vervolgens langs de Hanzesteden naar de Republiek gezon-</line>
  <line type="loopbaan">den, waar hij als resident 31 jan. 1624 zijn geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">(dd. 7 aug. 1623) overhandigde, f 's-Gravenhage 26 okt. 1625.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Wijnand Rutgers, bewindhebber der Westindische Compagnie ter</line>
  <line type="personalia">kamer Dordrecht, en Kornelia Muys van Holy Jacobsdr. ; zijn zuster was de</line>
  <line type="personalia">moeder van Nicolaas Heins, R.N.V.B. 224, en de grootmoeder van Robert</line>
  <line type="personalia">Goes, R.N.V.B. 210.</line>
  <line type="personalia">Balen 210, 874 en 1135.</line>
</lemma>
