<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="557" corpus="bl" name="Toledano" givenname="Moses" beginjaar="1699" eindjaar="1700" functie="extraordinaris envoyé" category="Marokko" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0580.html">
  <line type="loopbaan">557. Moses Toledano had zijn eerste audiëntie als extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé van Marokko 2 juli 1699 en zijn laatste 10 maart</line>
  <line type="loopbaan">1700.</line>
  <line type="hoofd">1331 Res. 6 jan. 1631.</line>
  <line type="loopbaan">XIII. SPANJE</line>
  <line type="loopbaan">Don Manuel Francisco de Lira, nr. 561, kocht 26 juni 1677 het huis</line>
  <line type="loopbaan">van Assendelft in het Westeinde van George Frederik van Renesse</line>
  <line type="loopbaan">baron van Elderen en werd hiermee door de Staten van Zeeland als</line>
  <line type="loopbaan">opvolgers van de abt van Middelburg 18 jan. 16781332 - zonder</line>
  <line type="loopbaan">kosten - beleend. In 1703 werd het gebouw aan de Portugese ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé, Francisco de Sousa Pacheco, verhuurd. Na de</line>
  <line type="loopbaan">vrede van Utrecht diende het opnieuw tot Spaanse ambassade; er</line>
  <line type="loopbaan">kwam toen opnieuw een belening tot stand1333. Door de laatste</line>
  <line type="loopbaan">minister, Leonardo Gómez de Terân y Negrete, nr. 587, werd het</line>
  <line type="loopbaan">omstreeks 21 juni 1811 voor ƒ 20.000 verkocht aan Petrus Jodocus</line>
  <line type="loopbaan">van Oosthuyse, heer van Rijsenburg.</line>
  <line type="loopbaan">Litt.: H. A. van Dijk, Bijdrage tot de geschiedenis der Nederlandsche diplomatie,</line>
  <line type="loopbaan">handelingen met Frankrijk en Spanje in de jaren 1668 tot 1672, Utrecht, 1851.</line>
  <line type="loopbaan">F. J. L. Krämer, De Nederlandsch-Spaansche diplomatie vóór den vrede van Nij-</line>
  <line type="loopbaan">megen, bijdrage tot de staatkundige geschiedenis der Nederlanden in het tijdperk</line>
  <line type="loopbaan">van Willem III, Utrecht 1892.</line>
  <line type="loopbaan">Sophie W. A. Drossaers, Diplomatieke betrekkingen tusschen Spanje en de Repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek der Vereenigde Nederlanden, 1678-1684, (ac. pr. Leiden), 's-Gravenhage, 1915.</line>
  <line type="hoofd">1649-1654 ordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
