<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="592" corpus="bl" name="Sousa de Macedo" givenname="Antonio" intraposition="de" beginjaar="1650" eindjaar="1652" functie="ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0619.html">
  <line type="loopbaan">592. Dr. Antonio de Sousa de Macedo, geb. Porto 15 dec.</line>
  <line type="loopbaan">16061467, ontving zijn opleiding te Lissabon in het college van</line>
  <line type="loopbaan">S. Antäo, student te Coimbra, waar hij tot doctor in het pri-</line>
  <line type="loopbaan">vaatrecht promoveerde; raadsheer voor klachten in het</line>
  <line type="loopbaan">hooggerechtshof te Lissabon; secretaris van ambassade bij</line>
  <line type="loopbaan">Dom Antäo de Almada, de ambassadeur naar Engeland,</line>
  <line type="loopbaan">1641, vertrok daarheen 28 febr. 1641, kwam aan te Plymouth</line>
  <line type="loopbaan">7 maart en bleef als minister resident achter, nadat 29 jan.</line>
  <line type="hoofd">1642 een verdrag met Engeland gesloten was, keerde na de</line>
  <line type="loopbaan">dood van koning Karel I naar Portugal terug; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur naar de Republiek, kwam hij hier aan in sept.</line>
  <line type="hoofd">1650 en vertrok in 1652; werkte daarna als rechtsgeleerde;</line>
  <line type="loopbaan">huldigde in 1656 dom Affonso VI als koning, die hem in</line>
  <line type="hoofd">1662 tot secretaris van de ,mercés' en jan. 1663 tot secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van staat benoemde; commandeur van S. Thiago de Souzellas</line>
  <line type="loopbaan">in de Orde van Christus en van Santa Eufemia de Penella in</line>
  <line type="loopbaan">de Orde van Aviz; ,alcaide' van Freixo de Numäo; uitgever</line>
  <line type="loopbaan">van de Mercurio Portuguez 1663 tot 1666, f Poço Novo, Lis-</line>
  <line type="loopbaan">sabon, 1 nov. 1682, begr. in de kerk van het klooster van</line>
  <line type="loopbaan">Jezus, in de door hem gestichte kapel van de Senhor Jesus da</line>
  <line type="loopbaan">Misericordia.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gonçalo de Sousa de Macedo, hoffunctionaris, raadsheer voor</line>
  <line type="personalia">klachten in het hooggerechthof, rechter van de kroon en van openbare fi-</line>
  <line type="personalia">nanciën, thesaurier generaal, en van Margarida Moreira; trouwde Marie</line>
  <line type="personalia">Lemercier, begr. in de kerk van het klooster van Jezus in dezelfde kapel,</line>
  <line type="personalia">dochter van Jean Lemercier en Anne de Royx.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. VI, 1084; Braamcamp I. 236; Moreri VIII, 345.</line>
  <line type="hoofd">1652-1656 resident</line>
</lemma>
