<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="11" corpus="bl" name="Estrades" givenname="Godefroy" intraposition="d'" beginjaar="1639" eindjaar="1640" functie="ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0009.html">
  <line type="loopbaan">11. Godefroy comte d'Estrades, geb. Agen in 1607, werd 12 nov.</line>
  <line type="hoofd">1637 benoemd tot envoyé naar de koning van Engeland en 2</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1637 naar de Republiek (prins van Oranje); staatsraad</line>
  <line type="loopbaan">1639; ontving geloofsbrieven als ambassadeur naar de repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek 7 febr. 1639 en vertrok in jan. 164025; luitenant-kolonel</line>
  <line type="loopbaan">in het regiment Franse infanterie Candelle (later Buar) in</line>
  <line type="loopbaan">Staatse dienst 8 maart 1639 en kolonel van dit regiment 13</line>
  <line type="loopbaan">mei 1641; ,maréchal de camp' 1640; overhandigde geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven bij de Republiek 2 maart 1643, had als envoyé 27</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1645 audiëntie, zag van receptie en defroy af, aangezien</line>
  <line type="loopbaan">hij kort voor zijn vertrek uit Parijs door een hond gebeten</line>
  <line type="loopbaan">was, was nog hier 15 april; vervulde verschillende zendingen</line>
  <line type="loopbaan">naar de landgraaf van Hessen en andere rijksvorsten, in Pié-</line>
  <line type="loopbaan">mont en elders; ontving commissie om met de Staten Gene-</line>
  <line type="loopbaan">raal te onderhandelen over hulpverlening ter zee in verband</line>
  <line type="loopbaan">met het beleg van Duinkerken; vervulde missies naar</line>
  <line type="loopbaan">verscheidene Duitse vorsten en naar de ambassadeurs te</line>
  <line type="loopbaan">Münster, op reis waarheen hij in de Republiek was; diende</line>
  <line type="loopbaan">in Italië 2 april 1647 en te Duinkerken 1649; gouverneur van</line>
  <line type="loopbaan">Duinkerken 10 okt. 1650; diende als luitenant-generaal in</line>
  <line type="loopbaan">Vlaanderen 1650; ontving volmacht als intermediair onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelaar met Engeland 4 maart 1652 en instructies daar-</line>
  <line type="loopbaan">voor 16 en 23 april 1652; commandant in de plaatsen en</line>
  <line type="loopbaan">gouvernementen van Tours, la Rochelle, Brouage, Oleron,</line>
  <line type="loopbaan">Fort de la Pree, land van Aunis en de eilanden daaromtrent</line>
  <line type="loopbaan">4 april 1653; ,maire perpétuel' van Bordeaux 1653; luite-</line>
  <line type="loopbaan">nant-generaal 4 mei 1654; commandant in Guyenne; com-</line>
  <line type="loopbaan">mandant van een troepenmacht in Catalonië 8 mei 1655;</line>
  <line type="loopbaan">gouverneur van Mézières 4 jan. 1656; commandant van het</line>
  <line type="loopbaan">leger in Piémont 20 maart 1657; gouverneur van Grevelin-</line>
  <line type="loopbaan">gen (met survivance) 1 okt. 1660; benoemd tot ordinaris am-</line>
  <line type="loopbaan">bassadeur in Engeland, waar hij onderhandelde over de zaak</line>
  <line type="loopbaan">van baron De Waiteville (aankomst 17 juni 1661, vertrek 18</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1661, nogmaals aankomst 14 jan. 1662, vertrek 11 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1662); benoemd tot extraordinaris ambassadeur naar de Re-</line>
  <line type="loopbaan">publiek kwam hier aan 26 dec. 1662, hield zijn entrée met 60</line>
  <line type="loopbaan">karossen en werd hij één dag gedefroyeerd, had zijn eerste</line>
  <line type="loopbaan">25 Res. 9 jan. 1640.</line>
  <line type="loopbaan">11</line>
  <line type="loopbaan">De la Chenaye-Desbois 7, 589; Publ. Limbourg 1912, 145; Courcelles 3; Let-</line>
  <line type="loopbaan">tres, mémoires et negotiations, publ. par J. Aymon, Bruxelles, 1709, 5 vols;</line>
  <line type="loopbaan">Letters and negotiations of count d'Estrades in England, Holland and Italy</line>
  <line type="loopbaan">from 1637 to 1662, transi, from the French, London, 1755; Lettres et nego-</line>
  <line type="loopbaan">tiations de messieurs le maréchal d'Estrades, Colbert marquis de Croissy et</line>
  <line type="loopbaan">du comte d'Avaux, ambassadeurs plénipotentiaires du Roi de France à la</line>
  <line type="loopbaan">paix de Nimègue et les responses et instructions du roi et de monsieur de</line>
  <line type="loopbaan">Pomponne, La Haye, 1710, 3 vols. (Brieven, memorien en negociatien van</line>
  <line type="loopbaan">den here graeve d'Estrades, zo in de hoedanigheid van ambassadeur van den</line>
  <line type="loopbaan">Koning van Vrankrijk bij de heren Staten Generaal der Verenigde Neder-</line>
  <line type="loopbaan">landen gedurende de jaeren 1663 tot 1668, als van gevolmagtigden ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur van dien Vorst op de Vredehandeling te Nijmegen, met en beneffens</line>
  <line type="loopbaan">de heren Colbert en Grave d'Avaux, met de antwoorden van de Koning en</line>
  <line type="loopbaan">de Staatssecretarissen op die brieven, naar den onverminkten en besten druk</line>
  <line type="loopbaan">vertaald, 9 delen, Utrecht, 1775-1759); J. van Vloten, Prins Willem II en</line>
  <line type="loopbaan">d'Estrades, in: Ned. Spectator 1875, 141 en 153; R. Fruin, Prins Willem II</line>
  <line type="loopbaan">en d'Estrades, in: Ned. Spectator 1875, 141 en R. Fruin's Verspreide geschrif-</line>
  <line type="loopbaan">ten IV, 188; A. J. Goll, Recherches critiques sur l'authenticité des "Ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sades et negotiations de M. le comte d'Estrades", in: Revue historique 1877,</line>
  <line type="loopbaan">III, 283 en IV, 275; B. Kindt, Der Fälscher der Briefschaften des Grafen</line>
  <line type="loopbaan">d'Estrades aus den Jahren 1637 und 1638, in: Deutsche Zeitschrift für Ge-</line>
  <line type="loopbaan">schichtswissenschaft 1892, 147; H. C. Rogge, Godefroy graaf d'Estrades, in:</line>
  <line type="loopbaan">Eigen Haard 1897; H. C. Rogge, De Diplomatieke correspondentie van Go-</line>
  <line type="loopbaan">defroy d'Estrades, buitengewoon gezant van Frankrijk bij de Republiek der</line>
  <line type="loopbaan">Vereenigde Nederlanden, van 1663-1668, in: Verslagen en mededeelingen</line>
  <line type="loopbaan">der Koninklijke Akademie van Wetenschappen, afd. letterkunde, 4e reeks,</line>
  <line type="loopbaan">Ie deel, Amsterdam, 1897; M. G. de Boer, De vervalsingen van d'Estrades</line>
  <line type="loopbaan">en de gevolgen daarvan voor de Nederlandsche historiografie, in: Verslag</line>
  <line type="loopbaan">van het Derde congres van Nederlandsche historici 1936, 20; M. G. de Boer,</line>
  <line type="loopbaan">De vervalsingen van Godefroy d'Estrades, in: Tijdschrift voor Geschiedenis</line>
  <line type="loopbaan">1937, 113; R. Gaspar. De avontuurlijke reis van Godefroy d'Estrades, ver-</line>
  <line type="loopbaan">tegenwoordiger van den Franschen Koning bij Frederik Hendrik, in het be-</line>
  <line type="loopbaan">gin van het jaar 1638, in: Bijdragen voor vaderlandsche geschiedenis en oud-</line>
  <line type="loopbaan">heidkunde VII, 10 (1939), 248.</line>
  <line type="loopbaan">In 1639 tot 1640 was secretaris van ambassade Henri Bras-</line>
  <line type="loopbaan">set, nr. 8.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn secretaris ontving in 1668 een geschenk van</line>
  <line type="loopbaan">ƒ 60027.</line>
  <line type="hoofd">1640 secretaris van ambassade</line>
  <line type="loopbaan">Henri Brasset, nr. 8.</line>
  <line type="hoofd">1640-1648 ordinaris ambassadeur, extraordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">1646</line>
</lemma>
