<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="16" corpus="bl" name="Thou" givenname="Jacques-Auguste" intraposition="de" beginjaar="1657" eindjaar="1662" functie="ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0014.html">
  <line type="loopbaan">16. Jacques-Auguste de Thou, baron de Meslai, président es en-</line>
  <line type="loopbaan">quêtes' van het parlement; kwam als ambassadeur hier te</line>
  <line type="loopbaan">lande aan 25 april 1657, ontving zijn recredentiaal voor Nas-</line>
  <line type="loopbaan">sau-Dietz 16 juli 1657, was met verlof afwezig van sept. 1661</line>
  <line type="loopbaan">tot jan. 1662 en had zijn laatste audiëntie 3 mei 1662, waarbij</line>
  <line type="loopbaan">hij op grond van res. 1 mei een geschenk van ƒ 6000 ontving;</line>
  <line type="loopbaan">kocht in 1658 van Willem Frederik graaf van Nassau een huis</line>
  <line type="loopbaan">in de Poten, het tweede vanaf het Plein35.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jacques-Auguste de Thou, baron de Meslai, in dienst van koning</line>
  <line type="personalia">Hendrik IV; geschiedschrijver, en van Gasparde de la Chastre; trouwde le</line>
  <line type="personalia">Marie Picardet, f in febr. 1663; trouwde 2e Renée de la Marzelière, f in juni</line>
  <line type="personalia">1691, waarsch. dochter van François (Giffard, heer) marquis (febr. 1619) de</line>
  <line type="personalia">la Marzelière, heer van le Fretay en Bain (tezamen het markizaat la Mar-</line>
  <line type="personalia">zelière), en Françoise d'Harcourt en weduwe van René du Bellay comte de</line>
  <line type="personalia">la Feuillée.</line>
  <line type="personalia">De la Chenaye-Desbois 18, 971, 9, 242 en 13, 334; Antwoord van d'heeren</line>
  <line type="personalia">Staten Generael op de Voorstellinge van d'Heere de Thou Gesant vanden</line>
  <line type="personalia">Alderchristelijcken Coninck Sijne Majesteyt van Francryck, Louys de XIV,</line>
  <line type="personalia">1657.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris ontving in 1662 een geschenk van ƒ 600. In</line>
  <line type="personalia">165736 was zijn officier Grandin.</line>
  <line type="hoofd">1662 chargé d'affaires</line>
</lemma>
