<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="591" corpus="bl" name="Sousa Coutinho" givenname="Francisco" intraposition="de" beginjaar="1643" eindjaar="1650" functie="ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0618.html">
  <line type="loopbaan">591. Dom Francisco de Sousa Coutinho, geb. eiland S. Miguel</line>
  <line type="loopbaan">1597/1598, vertegenwoordigde vóór 1640 de belangen van de</line>
  <line type="loopbaan">hertog van Bragança te Madrid; benoemd tot ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar Denemarken en Zweden, vertrok hij 18 maart 1641,</line>
  <line type="loopbaan">kwam 15 april 1641 in Denemarken aan, waar de koning</line>
  <line type="loopbaan">hem vriendelijk en gastvrij, maar niet in officiële audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">ontving, omdat hij koning Joäo IV nog niet erkend had;</line>
  <line type="loopbaan">werd in Zweden wel officieel ontvangen en tekende 29 juli</line>
  <line type="hoofd">1641 met Axel Oxenstierna een verdrag van vrede en</line>
  <line type="loopbaan">vriendschap, verbleef nog te Stockholm toen de Infante Dom</line>
  <line type="loopbaan">Duarte, broeder des konings, door de Keizer gevangen geno-</line>
  <line type="loopbaan">men werd, tegen welke schending van het volkenrecht hij</line>
  <line type="loopbaan">krachtig protesteerde; benoemd tot ambassadeur bij de Re-</line>
  <line type="loopbaan">publiek, had hij zijn eerste audiëntie 14 juli 1643, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">naar Portugal toen de Staten Generaal een eskader van 30</line>
  <line type="loopbaan">schepen tegen Portugal uitrustten, aangezien zij weigerden</line>
  <line type="loopbaan">de op Portugal veroverde gebieden te restitueren, maar</line>
  <line type="loopbaan">wendde het gevaar af, gebruikmakend van een blanco</line>
  <line type="loopbaan">instructie van de koning, door Pernambuco formeel aan de</line>
  <line type="loopbaan">Staten te cederen en vertrok opnieuw in sept. 1650, woonde</line>
  <line type="loopbaan">in het door de Staten Generaal voor ƒ 1700 gehuurde huis</line>
  <line type="loopbaan">van Herman van Middelcoop aan de westzijde van de</line>
  <line type="loopbaan">Houtstraat1466; ambassadeur in Frankrijk van begin 1651 tot</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1655; ambassadeur naar Rome 12 okt. 1655 tot 11 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1659; commandeur van Santa Maria de Farinha Podre; ,al-</line>
  <line type="loopbaan">caide mór' van Souzel, Santarém, Golegâ en Almeirim;</line>
  <line type="loopbaan">staatsraad, f Lissabon 22 juni 1660.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Gonçalo Vaz Coutinho, gouverneur van Angola en het eiland S.</line>
  <line type="hoofd">1466 Ress. 14 en 28 juli 1643.</line>
  <line type="loopbaan">619</line>
  <line type="loopbaan">Miguel (Azoren), en van Joana de Momis; trouwde Dona Maria de Heredia</line>
  <line type="loopbaan">y Aguila, edelvrouwe van Toledo, dochter van Don Francisco de Aguila en</line>
  <line type="loopbaan">Dona Sabina de Heredia.</line>
  <line type="loopbaan">Dice. hist. VI, 1076; Grande Enciclopédia Portuguesa e Brasileira 29, 825;</line>
  <line type="loopbaan">Braamcamp III, 35; Correspondència diplomâtica de Francisco de Sousa</line>
  <line type="loopbaan">Coutinho durante a sua embaixada em Holanda, publ. por Edgar Prestage</line>
  <line type="loopbaan">e Pedro de Azevedo, Coimbra/Lisboa, 1920-1955, 3 vol..</line>
</lemma>
