<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="144" corpus="bl" name="Buol-Schauenstein" givenname="Johann Rudolf" intraposition="von" beginjaar="1790" eindjaar="1792" functie="chargé d'affaires" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0168.html">
  <line type="loopbaan">144. Johann Rudolf des H.R. Rijks (Freiherr; 18 jan. 1805:) graaf</line>
  <line type="loopbaan">von Buol-Schauenstein, heer van Riedtberg, Strassberg en Eh-</line>
  <line type="loopbaan">renfels, geb. 21 nov. 1763, legatiesecretaris; wordt van 15 jan.</line>
  <line type="hoofd">1790 tot 11 sept. 1792 vermeld als zaakgelastigde, woonde in</line>
  <line type="hoofd">1790 in de Lange Poten; legatieraad 1 aug. 1791; bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan als minister plenipotentiaris in Zwitser-</line>
  <line type="loopbaan">land 20 febr. 1793 en zond zijn laatste bericht van daar 5</line>
  <line type="loopbaan">maart 1794; comitaalgezant van Oostenrijk - ook voor de</line>
  <line type="loopbaan">stemmen van Bourgondië en Nomeny - tevens directoriaal-</line>
  <line type="loopbaan">en comitiaalgezant van de Oostenrijkse Nederlanden bij de</line>
  <line type="loopbaan">Rijksdag te Regensburg, legitimeerde zich als zodanig 24</line>
  <line type="loopbaan">april 1794 en zond zijn laatste bericht 27 aug. 1795; ontving</line>
  <line type="loopbaan">commissie en instructie als minister plenipotentiaris bij de</line>
  <line type="loopbaan">Nedersaksische Kreits 20 aug. 1795, commissie in dezelfde</line>
  <line type="loopbaan">rang voor Oldenburg, Mecklenburg-Schwerin en -Strelitz 20</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1796 en voor Lübeck, kwam 12 april 1796 te Hamburg,</line>
  <line type="loopbaan">waar hij 22 april zijn geloofsbrieven in dezelfde rang aan-</line>
  <line type="loopbaan">bood, had verlof van 6 juli tot 4 sept. 1799 en van 2 tot 20</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1800, vertrok 5 juni 1801 met verlof, keerde niet terug</line>
  <line type="loopbaan">en ontving voor de Nedersaksische kreits en Lübeck brieven</line>
  <line type="loopbaan">van rappel 27 aug. 1801; ontving commissie en instructie als</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris bij de Beierse kreits 13 aug. 1801</line>
  <line type="loopbaan">(wat hij tot 25 febr. 1803 bleef), bood zijn geloofsbrieven in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang aan in Beieren 13 sept. 1801 (in welke functie</line>
  <line type="loopbaan">hij 8 okt. 1805 zijn laatste bericht zond), kwam in dezelfde</line>
  <line type="loopbaan">rang bij de Zwabische kreits aan na 16 okt. 1801 (bleef dit tot</line>
  <line type="loopbaan">1803), had zijn eerste audiëntie in dezelfde rang in Constanz</line>
  <line type="loopbaan">vóór 23 nov. 1801 (bleef dit tot 1803), bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven in dezelfde rang aan in Württemberg 29 nov. 1801</line>
  <line type="loopbaan">(bleef dit tot 1803), had zijn eerste audiëntie in dezelfde rang</line>
  <line type="loopbaan">in Baden vóór 6 dec. 1801, bood zijn geloofsbrieven in de-</line>
  <line type="loopbaan">zelfde rang aan in het bisdom Augsburg tussen 18 en 29 dec.</line>
  <line type="loopbaan">1801; ontving geloofsbrieven als extraordinaris envoyé en</line>
  <line type="loopbaan">KEIZER                                                                   169</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris van Salzburg in Beieren 21 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1803 (bleef dit tot 26 dec. 1805); had zijn eerste audiëntie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris in het</line>
  <line type="loopbaan">groot-hertogdom Würzburg 15 aug. 1807, ontving zijn brie-</line>
  <line type="loopbaan">ven van rappel in maart 1809, kwam opnieuw daar aan 22</line>
  <line type="loopbaan">maart 1810, vertrok 18 aug. 1813, kwam opnieuw daar aan 23</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1813 en zond zijn laatste bericht 5 juni 1814; ontving</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven in dezelfde rang in Toscane 24 sept. 1814,</line>
  <line type="loopbaan">bood deze aan vóór 11 nov. 1814, werd teruggeroepen 20</line>
  <line type="loopbaan">april 1815; bood zijn geloofsbrieven aan tijdens zijn eerste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie in dezelfde rang in Hessen-Kassel 25 juni 1815 en</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn brieven van rappel 16 mei 1816; had zijn eerste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie in dezelfde rang in Hannover 6 okt. 1815, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">15 okt. 1815 (zijn brieven van rappel werden 4 mei 1816 door</line>
  <line type="loopbaan">Hermann von Greifenegg jun. overhandigd); had 6 okt. 1815</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven in dezelfde rang in Brunswijk-Wolffenbüttel</line>
  <line type="loopbaan">ontvangen, wat hij tot 29 jan. 1816 bleef; was 16 dec. 1815</line>
  <line type="loopbaan">als vertegenwoordiger bij de Duitse bond benoemd, wat hij</line>
  <line type="loopbaan">bleef tot 1823 en waarvan hij voorzitter was; Keizerlijk-</line>
  <line type="loopbaan">koninklijk kamerheer; werkelijk geheimraad; staatsminister</line>
  <line type="loopbaan">en president van de Keizerlijk-koninklijke commissie over</line>
  <line type="loopbaan">de Rijksgrafelijke judiciaal enz.-akten en over de depositokas</line>
  <line type="loopbaan">van de Rijkshofraad, f 12 febr. 1834.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Hans Anton Rudolf des H.R. Rijks Freiherr von Buol, heer van</line>
  <line type="personalia">Ried en Strassberg, Keizerlijk geheimraad en kamerheer; ontving als Kei-</line>
  <line type="personalia">zerlijk extraordinaris envoyé in Graubünden geloofsbrieven 5 april 1764,</line>
  <line type="personalia">kwam daar aan 11/12 aug. 1764; ontving geloofsbrieven als commissaris in</line>
  <line type="personalia">bijzondere missie in verband met de bisschopskeuze te Chur 14 maart 1777</line>
  <line type="personalia">en ontving zijn recredentiaal in Graubünden 4 juli 1792, en van Johanna</line>
  <line type="personalia">des H.R. Rijksgravin von Sarntheim; trouwde 18 aug. 1795 Alexandrine des</line>
  <line type="personalia">H.R. Rijksgravin von Lerchenfeld auf Köfering, geb. 12 jan. 1769, ster-</line>
  <line type="personalia">ren kruisdame; dame du palais, f 19 nov. 1851.</line>
  <line type="personalia">Goth, geneal. Taschenb. der gräfl. Häuser 1859, 150. -</line>
  <line type="personalia">Secretaris zeker tot 1791 was Franz Albin des H.R. Rijks-</line>
  <line type="personalia">ridder von Schraut, nr. 142.</line>
  <line type="personalia">Tot zijn personeel behoorde:</line>
  <line type="personalia">(1791-1798) Joannes Melchior Koehenbouck, zie onder de</line>
  <line type="personalia">kosters.</line>
  <line type="hoofd">1792-1793 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
</lemma>
