<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="444" corpus="bl" name="Charisius" givenname="Peter" beginjaar="1651" eindjaar="1669" functie="resident, extraordinaris envoyé 1667" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0414.html">
  <line type="loopbaan">444. Peter Charisius (Deense adel 28 maart 1659) tot Palstrup</line>
  <line type="loopbaan">(1672), ed. student te Kopenhagen 1634 en te Padua 1637;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 19 maart 1651 geloofsbrieven als resident in de Re-</line>
  <line type="loopbaan">publiek, 16 april zijn instructie, bood zijn geloofsbrieven aan</line>
  <line type="loopbaan">13 mei 1651, bood zijn brieven van rappel aan in dec. 1655,</line>
  <line type="loopbaan">had opnieuw audiëntie 26 mei 1656, ontving 7 juli 1660 ver-</line>
  <line type="loopbaan">lof, bood zijn brieven van rappel aan 21 maart 1661 onder</line>
  <line type="loopbaan">achterlating van zijn secretaris Johan Dirichsen als chargé</line>
  <line type="loopbaan">d'affaires en was terug 12 nov. 1661; ontving 22 sept. 1665</line>
  <line type="loopbaan">volmacht om tezamen met Poul von Klingenberg, nr. 445,</line>
  <line type="loopbaan">tractaten te sluiten en 6-16 april 1667 als extraordinaris am-</line>
  <line type="loopbaan">bassadeur en plenipotentiaris voor Engeland, waaruit de</line>
  <line type="loopbaan">vrede van Breda 21-31 juli 1667 resulteerde; werd 14 dec.</line>
  <line type="hoofd">1667 benoemd tot extraordinaris envoyé, legde zijn nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven over 4 jan. 1668, werd in april 1669 terug-</line>
  <line type="loopbaan">geroepen, nam 25 mei afscheid van H.H.M, en schreef zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste bericht 25 juni-5 juli 1669; kanselarijraad en ambt-</line>
  <line type="loopbaan">man over het ambt Aalborghus 1669 en over de ambten</line>
  <line type="loopbaan">Aastrup en Borglum 1671, f op Palstrup in 1683.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dr. Jonas Charisius, jur. utr. doctor, ontving 31 jan. 1600 order</line>
  <line type="personalia">om tezamen met Mandrup Parsberg, Christian Friis, kanselier, Henrik Ramel</line>
  <line type="personalia">en Dr. jur. Niels Krag de Engelse commissarissen te Emden te ontmoeten,</line>
  <line type="personalia">waarvoor hij 14 maart geloofsbrieven ontving, 15 maart order te vertrekken;</line>
  <line type="personalia">3 aug. 1602 werd bericht dat de onderhandelingen niets hadden uitgericht en</line>
  <line type="personalia">dat een nieuwe samenkomst op 25 sept. 1602 te Bremen zou plaatsvinden,</line>
  <line type="personalia">waarvoor hij tezamen met Arild Huitfeldt en Mandrup Parsberg 1 sept,</line>
  <line type="personalia">geloofsbrieven ontving; ontving tezamen met Gert Rantzau, ambtman op</line>
  <line type="personalia">Haderslevhus, 11 aug. 1606 instructie voor een zending naar de Aartsher-</line>
  <line type="personalia">togen en 25 sept. 1606 zijn recredentiaal; ontving 21 jan. 1607 instructie en</line>
  <line type="personalia">volmacht voor een zending naar de Republiek (die pas 12 april 1609 werd</line>
  <line type="personalia">afgegeven), tezamen met Jacob Ulfeldt, zie onder nr. 441, 20 okt. 1607 een</line>
  <line type="personalia">(Latijnse) pas en geloofsbrieven als gezant naar de Republiek om kooplieden</line>
  <line type="personalia">en ambachtslieden te bewegen zich in Denemarken te vestigen en te as-</line>
  <line type="personalia">sisteren bij de onderhandelingen omtrent het Bestand, ontving dat jaar ook</line>
  <line type="personalia">zijn instructie, verscheen ter vergadering van H.H.M. 6 dec. 1607, werd</line>
  <line type="personalia">25 mei 1608 gerappelleerd, woonde in de Eenhoorn, ontving als af-</line>
  <line type="personalia">scheidsgeschenk een keten van 5 pond aan goud en met een kleinood van</line>
  <line type="personalia">ƒ 6 0 0 , — 1005, vertrok plotseling 2 aug., terwijl 6 aug. Herman van Duimen</line>
  <line type="personalia">naar Amsterdam werd gezonden met een brief om hem te bewegen terug te</line>
  <line type="hoofd">1004 Miss. De Vries 2/14 april 1650.</line>
  <line type="hoofd">1005 Zie noot 1000.</line>
  <line type="paginahoofd">416                                                           DENEMARKEN</line>
  <line type="loopbaan">secretaris van Paulus Wirtz baron von Ornholm, de veld-</line>
  <line type="loopbaan">maarschalk in Staatse dienst, in 16691016; kamersecretaris</line>
  <line type="loopbaan">van de keurprins van Saksen; ontving 24 okt. 1676 zijn</line>
  <line type="loopbaan">aanstelling en geloofsbrieven als agent in Saksen, zond</line>
  <line type="loopbaan">reeds berichten vanaf 17 jan. 1676, ontving zijn recreden-</line>
  <line type="loopbaan">tiaal 26 sept. 1679, maar bleef met onderbrekingen berich-</line>
  <line type="loopbaan">ten zenden tot 13 juli 1695.</line>
  <line type="loopbaan">In 16671017 was zaakgelastigde gedurende de afwezigheid</line>
  <line type="loopbaan">van Klingenberg, nr. 445, en Charisius: Mr. George Hoyer,-</line>
  <line type="loopbaan">geb. in Denemarken 1627/1628, litt, student te Leiden 14</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1652; commissaris van de koning te Amsterdam, op</line>
  <line type="loopbaan">grond van het tractaat op de tollen in Noorwegen van 11</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1666 aangesteld voor de nieuwe meting en ijk der</line>
  <line type="loopbaan">schepen op Noorwegen varende 1018 , woonde in 1670 in de</line>
  <line type="loopbaan">Warmoesstraat, begr. Amsterdam (O.k.) 29 april 1670.</line>
  <line type="hoofd">1652-1659 resident</line>
  <line type="loopbaan">Martin Tanche, nr. 235.</line>
  <line type="hoofd">1665-1667 ambassadeur en plenipotentiaris</line>
</lemma>
