<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="125" corpus="bl" name="Straetman" givenname="Heinrich Johann Franz" intraposition="von" beginjaar="1693" eindjaar="1698" functie="envoyé plenipotentiaris" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0145.html">
  <line type="loopbaan">125. Heinrich Johann Franz (edele heer, 30 sept. 1685:) des H.R.</line>
  <line type="loopbaan">Rijksgraaf von Straetman265, graaf vom Peuerbach, heer van</line>
  <line type="loopbaan">van Stegen, geb. Kleef 10 juni 1662, geheimraad, werkelijk</line>
  <line type="loopbaan">geheimraad, rijkshofraad en kamerheer; zond 21 april 1682</line>
  <line type="loopbaan">bericht als afgezant in bijzondere missie naar Frankfort aan</line>
  <line type="loopbaan">de Main betreffende de kwartiergelden; kwam als afgezant</line>
  <line type="loopbaan">264 Ress. 21 en 27 dec. 1667.</line>
  <line type="loopbaan">265 Schreef zich Strattmann.</line>
  <line type="loopbaan">KEIZER                                                                           147</line>
  <line type="loopbaan">1677; rijkshofraad 1677; kwam als keizerlijk afgezant naar de vredehandel</line>
  <line type="loopbaan">te Nijmegen te Mainz aan 2 febr. en ontving zijn recredentiaal aldaar 4 febr.</line>
  <line type="hoofd">1677 en te Trier 6 febr., had zijn eerste zitting te Nijmegen 23 febr., sloot</line>
  <line type="loopbaan">als keizerlijk envoyé plenipotentiaris een verbond met keur-Keulen 8 maart,</line>
  <line type="loopbaan">ontving geloofsbrieven als envoyé naar Mainz 6 mei 1677, vertrok uit Nij-</line>
  <line type="loopbaan">megen 8 sept. 1679; kwam in jan. 1680 opnieuw in de Republiek aan in</line>
  <line type="loopbaan">verband met onderhandelingen over een verbond en zond zijn eerste bericht</line>
  <line type="loopbaan">1 maart; kwam als keizerlijk en Oostenrijks directoriaal-gezant naar de</line>
  <line type="loopbaan">Rijksdag te Regensburg aldaar aan 31 aug. 1680, zond zijn eerste bericht 25</line>
  <line type="loopbaan">sept., vertrok 9 aug. 1681 ; kwam als keizerlijk extraordinaris envoyé naar de</line>
  <line type="loopbaan">deputatiedagen te Frankfort aldaar aan 31 okt. 1681, bleef dit tot 15 jan.</line>
  <line type="loopbaan">1683, kwam 21 jan. opnieuw te Regensburg aan en vertrok in datzelfde jaar;</line>
  <line type="loopbaan">geheimraad; hofkanselier 1683; ontving tezamen met Franz Ulrich graaf von</line>
  <line type="loopbaan">Kinsky, Ernst Rüdiger graaf von Starhemberg en Antonio conte Cara/a ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven als plenipotentiaris naar Turkije 9 febr. 1689, wat hij bleef tot</line>
  <line type="loopbaan">het afbreken der vredehandel 29 nov. 1689; ontving volmacht voor een</line>
  <line type="loopbaan">missie naar Spanje in verband met een huwelijk 2 juli 1689 en tekende het</line>
  <line type="loopbaan">verdrag daartoe 28 juli 1689, en van Maria Mechtelt Moliaert van Zierickzee;</line>
  <line type="loopbaan">trouwde in juni 1693 Eleonore Theresia Maria des H.R.Rijksgravin Schellart</line>
  <line type="loopbaan">von Obbendorf, geb. in 1678, f Wenen 27 april 1739, dochter van Franz</line>
  <line type="loopbaan">Kaspar Adriaan des H.R.Rijksgraaf Schellart von Obbendorf, heer tot</line>
  <line type="loopbaan">Grempter en Franson, generaal in keizerlijke dienst, en van Margarethe</line>
  <line type="loopbaan">Geertruid Maria von Bernsau, vrouwe van Ruynen en Bellinchave.</line>
  <line type="loopbaan">Europäische Stammtafeln IV, 113; N.L. 1938, 275; Hora Siccama 674.</line>
  <line type="loopbaan">In 1693 was W. J. Kauenhoff secretaris van de keizer.</line>
  <line type="loopbaan">In 1694 was zijn secretaris Clamor Hermann von (Pruis-</line>
  <line type="loopbaan">sische adel 2 mei 1702; H.R.Rijksadel 24 jan. 1704) Mein-</line>
  <line type="loopbaan">ders, later(?) Keizerlijk legatiesecretaris.</line>
</lemma>
