<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="81" corpus="bl" name="Dorislaus" givenname="Isaac" beginjaar="1649" eindjaar="1649" functie="envoyé van het Parlement" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0069.html">
  <line type="loopbaan">81. Dr. Isaac Dorislaus (van Dooreslaer), geb. Alkmaar</line>
  <line type="loopbaan">1594/1595, phil. student te Leiden 24 nov. 1610, jur. student</line>
  <line type="loopbaan">25 juli 1620 en conrector van de schola trivialis (1620) aldaar,</line>
  <line type="loopbaan">promoveerde aldaar 29 maart 1627; hoogleraar in de ge-</line>
  <line type="loopbaan">schiedenis te Cambridge (Gresham College) 1627, geschorst</line>
  <line type="loopbaan">in verband met zijn republikeinse gezindheid dec. 1627,</line>
  <line type="loopbaan">maar weder hersteld; trok zich echter terug te Maldon (Es-</line>
  <line type="loopbaan">sex); ,commoner' van het college van advocaten 1629 en lid</line>
  <line type="loopbaan">daarvan 1645; deed historisch werk; was rechter-advocaat in</line>
  <line type="loopbaan">een expeditie tegen de Schotten 1640 en in het leger van Es-</line>
  <line type="loopbaan">sex; resident van het Parlement in de Republiek, bood hij</line>
  <line type="loopbaan">zijn geloofsbrieven, die werden aangenomen, aan 3 juli 1640,</line>
  <line type="loopbaan">kreeg eerst geen audiëntie op instigatie van Boswell, nr. 79,</line>
  <line type="loopbaan">maar ten slotte wel en vertrok daarna naar Engeland; rechter</line>
  <line type="loopbaan">in het Admiraliteitshof april 1648; werd aangewezen voor</line>
  <line type="loopbaan">een missie naar de Republiek in verband met schepen en</line>
  <line type="loopbaan">ontving instructie als resident 10 okt. 1648; nam deel aan de</line>
  <line type="loopbaan">voorbereidingen van de aanklacht wegens hoogverraad tegen</line>
  <line type="loopbaan">Karel I; werd in april 1649 door de Raad van State aan-</line>
  <line type="loopbaan">gewezen als envoyé naar de Republiek, kwam hier te lande</line>
  <line type="loopbaan">aan 10 mei en f (vermoord) in de herberg de Oude Zwaan</line>
  <line type="loopbaan">op de Plaats noordzijde te 's-Gravenhage 12 mei, begr. West-</line>
  <line type="loopbaan">minster (abdij) 14 juni 1649 en herbegr. Londen (St. Mar-</line>
  <line type="loopbaan">garet's kerkh.)137.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Lieve van Dooreslaer, van Gent, burger van Alkmaar 1594, en van</line>
  <line type="personalia">Grietje Abrahams; trouwde Maldon(?) omstr. 1627 Elizabeth Pope, f vóór</line>
  <line type="personalia">hem.</line>
  <line type="personalia">Uit dit huwelijk:</line>
  <line type="personalia">1. John Dorislaus, geb. 20 nov. 1627, f Maldon 3 jan. 1632.</line>
  <line type="personalia">2. Isaac Dorislaus, leerling van Merchant Taylor's School 18 maart 1639;</line>
  <line type="personalia">registrator der testamenten voor Ely en Cambridge april 1649; vergezelde</line>
  <line type="personalia">febr. 1651 Thurloe naar de Republiek om genoegdoening voor zijns va-</line>
  <line type="personalia">ders dood te vragen en diende deze als vertaler; solliciteur van het Ad-</line>
  <line type="personalia">miraliteitshof jan. 1653; »manager' van het postkantoor maart 1660; lid</line>
  <line type="personalia">van de Royal Society 1681, t sept. 1688, begr. Londen (St. Batholomew's</line>
  <line type="personalia">church), trouwde Anne Horburg, f vóór hem, begr. Londen (St. Bartholo-</line>
  <line type="personalia">mew's church).</line>
  <line type="personalia">3. Margaret Dorislaus, trouwde John Manley, majoor onder Cromwell; M.P.</line>
  <line type="personalia">voor Bridport; postmeester-generaal onder Willem III.</line>
  <line type="personalia">4. Elizabeth Dorislaus, trouwde Thomas Gostwick.</line>
  <line type="personalia">137 Op grond van een koninklijk besluit van 9 sept. 1661.</line>
  <line type="paginahoofd">70                                                       GROOT-BRITTANNIE</line>
  <line type="personalia">D.N.B. V, 1147; G.N. 1966, 207; Van der Aa IV, 277; Nav. 1852, 121, 1853,</line>
  <line type="personalia">117 en Bijbl. XCVII; Kok XII, 468; John Burke, A genealogical and heraldic</line>
  <line type="personalia">History of the Commoners, IV, London, 1838, 708.</line>
  <line type="hoofd">1650-1653 resident van Karel II</line>
  <line type="loopbaan">Prof. Dr. Sir William Macdowell, ridder (1650?), geb. Mak-</line>
  <line type="loopbaan">erstoun (Roxburgshire) in okt. 1590, student te St. Andrews</line>
  <line type="loopbaan">1605; leraar in de philosophie aan St. Leonard's College 1609</line>
  <line type="loopbaan">tot 1614; hoogleraar te Groningen in de logica 1614 tot 1620,</line>
  <line type="loopbaan">in de physica en de metaphysica 1614 tot 1627 en in de ethica</line>
  <line type="hoofd">1620 tot 1627; jur. doctor aldaar 29 mei 1625; president van</line>
  <line type="loopbaan">de krijgsraad in Friesland en Groningen 1627; belast met</line>
  <line type="loopbaan">zendingen naar Engeland in 1629, 1635 en 1636 (de laatste</line>
  <line type="loopbaan">maal in verband met de visserij); ontving geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">resident van Karel II dd. Breda 4 juni 1650138; Cromwell</line>
  <line type="loopbaan">drong 29 mei 1653 op zijn verbanning aan, aan welk verzoek</line>
  <line type="loopbaan">waarschijnlijk gevolg is gegeven, want hij zou later te Am-</line>
  <line type="loopbaan">sterdam gewoond hebben; keerde na de restauratie terug</line>
  <line type="loopbaan">naar Engeland en bood de Engelse regering aan, deze van</line>
  <line type="loopbaan">berichten vanuit Holland te voorzien 1665, woonde in 1666</line>
  <line type="loopbaan">te Delft, toen deze correspondentie ontdekt werd; gevangen</line>
  <line type="loopbaan">genomen werd hij in febr. 1667 door het Hof van Holland</line>
  <line type="loopbaan">verbannen, f in 1666(7).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Thomas Macdowell en Johanna Ker; trouwde Ie in 1617 Bernar-</line>
  <line type="personalia">dino van Fritema, dochter van Menno Fritema en Wemele Clant; trouwde 2e</line>
  <line type="personalia">Elisabeth Alberda van 't Zandt, geb. 12 nov. 1591, f 20 aug. 1652, dochter</line>
  <line type="personalia">van Reyner Alberda van 't Zandt, gezworene te Groningen, en Hille (Helena)</line>
  <line type="personalia">Ripperda Petersdr., en weduwe van Sicco (Sijds) van Botnia Sijdszn.</line>
  <line type="personalia">Uit het eerste huwelijk:</line>
  <line type="personalia">1. Johanna Emilia Macdowell, trouwde 1648 Ulrich van Ewsum, zoon van</line>
  <line type="personalia">Chris toff el van Ewsum en Anna Harmensdr. van Sickinghe.</line>
  <line type="personalia">2. Robert Macdowell, trouwde (procl. Groningen 17 maart) 1666 Anna</line>
  <line type="personalia">Sophia ten Ham, weduwe van Edzard van Ulenborgh, kapitein-luitenant</line>
  <line type="personalia">in de compagnie van kapitein Van Aylva.</line>
  <line type="personalia">3?. William Macdowell, majoor in het (Schotse) regiment infanterie Colyear</line>
  <line type="personalia">8 jan. 1675, luitenant-kolonel 1675 en kolonel-commandant 1676 in het</line>
  <line type="personalia">(Engelse) regiment Molyneux Desnay in Staatse Dienst.</line>
  <line type="bronnen"><a href="https://resources.huygens.knaw.nl/retroboeken/nnbw/#source=2&amp;page=862">N.N.B.W. II, 862</a>; D.N.B. XII, 511 ; N.L. 1935, 41 en 1950, 42; De Haan Het-</line>
  <line type="loopbaan">tema 166; Hoge Raad van Adel, collectie Van der Dussen, inv. nr. 8.</line>
  <line type="hoofd">1651 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
