<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="654" corpus="bl" name="Sforza-Fogliani d'Aragona" givenname="Giovanni" beginjaar="1740" eindjaar="1746" functie="extraordinaris envoyé" category="Napels en Sicilië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0667.html">
  <line type="loopbaan">654. Giovanni marchese en (Spaans) duque Sforza-Fogliani d'Ara-</line>
  <line type="loopbaan">gona, grande van Spanje der 1ste klasse, geb. in 1697, ging in</line>
  <line type="loopbaan">het gevolg van Elisabeth Farnese naar Spanje; kamerheer</line>
  <line type="loopbaan">van Karel hertog van Parma155*, die hij naar Napels volgde;</line>
  <line type="loopbaan">werd 14 dec. 1736 aangesteld in een missie naar Toscane,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan 19 maart 1737; werd overge-</line>
  <line type="loopbaan">plaatst naar Genua, van waar hij begin 1739 gerappelleerd</line>
  <line type="loopbaan">werd; was als extraordinaris envoyé in Toscane ter com-</line>
  <line type="loopbaan">plimentering in maart 1739; zond zijn eerste bericht als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé naar de Republiek 2 mei 1740, kwam als</line>
  <line type="loopbaan">minister in bijzondere missie in Groot-Brittannië aan 24</line>
  <line type="loopbaan">maart 1743, vervulde daar ook een geheime missie voor</line>
  <line type="loopbaan">Spanje, werd 27 maart ontvangen door de secretaris van staat</line>
  <line type="loopbaan">Newcastle en 28 maart door de koning en had zijn laatste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie 6 mei 1743; zond zijn laatste bericht uit de Repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek 15 juni 1746, woonde 1741 tot 1745 op het Plein; se-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris van staat 10 juni 1746; chargé d'affaires ad interim</line>
  <line type="loopbaan">van Spanje in Napels 14 juni 1746 tot mei 1753; ridder in de</line>
  <line type="loopbaan">Orde van St. Januarius 1747; werd wegens zijn geringe door-</line>
  <line type="loopbaan">tastendheid in staatszaken 10 juni 1755 uit zijn ambt van se-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris van staat ontslagen; vice-koning van Sicilië; moest</line>
  <line type="loopbaan">bij een volksoproer te Palermo in 1773 vluchten, week uit</line>
  <line type="loopbaan">naar Messina en keerde ondanks excuses van de afvaardiging</line>
  <line type="loopbaan">uit de burgerij van Palermo niet daarheen terug; werd terug-</line>
  <line type="loopbaan">geroepen naar Napels; vertrok 20 aug. 1774 naar Spanje en</line>
  <line type="loopbaan">keerde in het begin van 1775 terug; vestigde zich onder druk</line>
  <line type="hoofd">1558 Arch, di Stato di Napoli, Casa Reale, fase. 1, 27 okt. 1731.</line>
  <line type="paginahoofd">668                                                           NAPELS EN SICILIË</line>
  <line type="loopbaan">van zijn tegenstanders in 1778 te Piacenza, f 10 maart 1780.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Giuseppe Sforza-Fogliani d'Aragona marchese di Pellegrino e</line>
  <line type="personalia">Castelnuovo, aan het hof te Parma; vervulde missies naar Modena en Sa-</line>
  <line type="personalia">voye; bood zijn geloofsbrieven als extraordinaris envoyé naar Frankrijk ter</line>
  <line type="personalia">condolering aan 27 aug. 1711 en had zijn laatste audiëntie 6 okt. 1711, en</line>
  <line type="personalia">van Rosa Malvicini Fontana; trouwde Maria Teresa Ala Ponzoni, f Palermo</line>
  <line type="personalia">22 april 1757, dochter van Gian Francesco Ala Ponzoni.</line>
  <line type="personalia">Spreti VI, 310; Litta, vol. III, tav. IV; E. Greppi, Fogliani e Tanucci, in: Ar-</line>
  <line type="personalia">chivier di Stato italiano, IV, 1880, 175; Schipa, Il regno di Napoli al tempo</line>
  <line type="personalia">di Carlo III.</line>
  <line type="personalia">Zijn domestiek Auben Bras, f (aang.) 's-Gravenhage 10</line>
  <line type="personalia">maart 1745.</line>
  <line type="personalia">(1741-1747) secretaris</line>
  <line type="personalia">Augustin Bruzen de la Martinière, nr. 363.</line>
  <line type="hoofd">1747-1753 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
