<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="304" corpus="bl" name="Paulli" givenname="Jacob Henrik" beginjaar="1672" eindjaar="1678" functie="resident van de vorst" category="Oost-Friesland en Emden" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0280.html">
  <line type="loopbaan">304. Mag. phil. Jacob Henrik Paulli (Deense adel 19 aug. 1698:)</line>
  <line type="loopbaan">von Rosenschild, geb. Rostock 12 april of 12 febr. 1637, stu-</line>
  <line type="loopbaan">dent te Kopenhagen 1655, in het buitenland 1658 tot 1660;</line>
  <line type="loopbaan">leraar te Hamburg; magister philosophiae 1663; professor</line>
  <line type="loopbaan">historae 1664; student te Bazel 1664, Straatsburg en Saumur</line>
  <line type="loopbaan">1666; koninklijk Deens historiograaf 1668; was sedert 1669</line>
  <line type="loopbaan">particulier secretaris van Marcus Gjoe, nr. 446, en Just</line>
  <line type="loopbaan">Hog, nr. 447; zond 6 dec. 1672 zijn eerste bericht als resident</line>
  <line type="loopbaan">van de vorstin-regentes van Oost-Friesland; vertaalde het</line>
  <line type="loopbaan">met Denemarken 10 juli 1674 gesloten tractaat in het Frans</line>
  <line type="loopbaan">en bracht de ratificatie hiervan door de koning over, waar-</line>
  <line type="loopbaan">voor hij door H.H.M, met 100 zilveren ducatons werd</line>
  <line type="loopbaan">vereerd656; werd 12 juli 1675 benoemd tot Deens secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van ambassade, in welke functie hij 4 april 1676 afscheid</line>
  <line type="loopbaan">nam; komt in dat jaar voor als vorstelijk Oostfries raad en</line>
  <line type="loopbaan">gouverneur van de prins van Oost-Friesland en zond zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste bericht als resident 23 juli 1678; ontving 27 nov. 1678</line>
  <line type="loopbaan">instructie voor een zending naar Frankrijk, maar 28 dec.</line>
  <line type="hoofd">1678 opdracht in Holland te blijven, daar geen toestemming</line>
  <line type="loopbaan">gegeven was dat hij tezamen met het gezantschap van deze</line>
  <line type="loopbaan">Staat naar Frankrijk zou reizen; was secretaris bij de vrede-</line>
  <line type="loopbaan">handel te Nijmegen, ontving 18 maart 1679 opdracht zich</line>
  <line type="loopbaan">naar Keulen te begeven en verslag uit te brengen van de</line>
  <line type="loopbaan">Franse oogmerken; 7 april werd gemeld dat hij terug-</line>
  <line type="loopbaan">656 Ress. 11 en 16 juli 1675.</line>
  <line type="loopbaan">OOST-FRIESLAND EN EMDEN                                                       281</line>
  <line type="loopbaan">geroepen kon worden uit Keulen, aangezien de ambassade in</line>
  <line type="loopbaan">Nijmegen sneller van de militaire toestand op de hoogte was</line>
  <line type="loopbaan">dan hij en dat hij daarom beter bij de ambassade gebruikt</line>
  <line type="loopbaan">kon worden; ontving 27 mei opdracht zich naar Nijmegen te</line>
  <line type="loopbaan">begeven; werd 20 dec. aangewezen Just Hog, nr. 447, naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk als legatiesecretaris te vergezellen, ontving 24 jan.</line>
  <line type="hoofd">1680 zijn aanstelling als secretaris, ontving 27 sept. 1681 op-</line>
  <line type="loopbaan">dracht koning Lodewijk XIV naar de Elzas en Lotharingen te</line>
  <line type="loopbaan">volgen; werd 20 maart 1683 benoemd tot raad in de rege-</line>
  <line type="loopbaan">ringskanselarij te Glückstadt en ontving ipso die opdracht</line>
  <line type="loopbaan">woning te houden te Hamburg en daar 's koning belangen te</line>
  <line type="loopbaan">dienen tegen een jaarlijks tractement van 500 Rdlr.; assessor</line>
  <line type="loopbaan">in de opperappelrechtbank te Pinneberg 16 dec. 1684; moest</line>
  <line type="loopbaan">in aug. 1686 uit Hamburg vluchten en ontving 12 aug. op-</line>
  <line type="loopbaan">dracht onmiddellijk te vertrekken; kreeg 16 aug. tezamen</line>
  <line type="loopbaan">met de geheimraad Andreas Pauli von Liliencron en de resi-</line>
  <line type="loopbaan">dent Georg Lincker opdracht voor een zending naar Ham-</line>
  <line type="loopbaan">burg in verband met onderhandelingen over een tractaat en</line>
  <line type="loopbaan">diezelfde dag zijn geloofsbrieven, 9 sept, ook zijn volmacht;</line>
  <line type="loopbaan">zond 19 aug. 1690 tot 4 nov. 1690 berichten als legatiese-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris in Engeland; ontving 25 nov. 1690 opdracht opnieuw</line>
  <line type="loopbaan">naar Engeland te gaan als legatiesecretaris op een jaarlijks</line>
  <line type="loopbaan">tractement van 500 dir.; ontving 19 sept. 1691 opdracht tot</line>
  <line type="loopbaan">nader order in Holland te blijven en 8 juli 1693 zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als residerend commissaris aan het Engelse hof, zond</line>
  <line type="loopbaan">10 sept, zijn eerste bericht; werd in aug. 1694 bevorderd tot</line>
  <line type="loopbaan">resident en benoemd tot justitieraad, ontving 19 sept. 1698</line>
  <line type="loopbaan">zijn brieven van rappel en 5 nov. zijn recredentiaal en zond</line>
  <line type="loopbaan">11 nov. zijn laatste bericht, f Glückstadt in april 1704, begr.</line>
  <line type="loopbaan">Wilster(?).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Dr. Simon Paulli, student te Rostock 1617, med. student te</line>
  <line type="personalia">Leiden 1623; hofmeester van twee edelen op de academie te Soro; student</line>
  <line type="personalia">te Kopenhagen 1629; promoveerde in de medicijnen te Wittenberg 1630;</line>
  <line type="personalia">praktizeerde te Lübeck 1631 ; professor medicinae te Rostock 1634; professor</line>
  <line type="personalia">anatomiae, chirurgiae et botanices te Kopenhagen 1639 tot 1648; hof medicus</line>
  <line type="personalia">1650; lijfarts van koning Frederik III 1656 en 1656 en van koning Chrisiiaan</line>
  <line type="personalia">V\ botanicus, en van Elisabeth Fabricius; trouwde 13 sept. 1682 Elisabeth</line>
  <line type="personalia">Apollonia Rheder, dochter van Dr. jur. Johann Rheder, advocaat, en Mar-</line>
  <line type="personalia">garetha Dom.</line>
  <line type="personalia">D.B.L. XX, 136 en XVIII, 39.</line>
  <line type="personalia">(1694)-1737 agent van de stenden</line>
</lemma>
