<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="474" corpus="bl" name="Mestral de St. Saphorin" givenname="Armand François Louis" intraposition="de" beginjaar="1779" eindjaar="1784" functie="extraordinaris envoyé" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0454.html">
  <line type="loopbaan">474. Armand François Louis de Mestral de St. Saphorin, geb. St.</line>
  <line type="loopbaan">Saphorin sur Morges (Vaud) 8 febr. 1738, student in de</line>
  <line type="hoofd">1055 Van der Burgh vermeldt als enig verlof: juni tot nov. 1774; waarschijnlijk</line>
  <line type="loopbaan">berust het jaar op een verschrijving voor 1777.</line>
  <line type="hoofd">1056 Het tegenwoordige venduhuis der notarissen.</line>
  <line type="hoofd">1057 Miss. Goes ree. 4 febr. 1788.</line>
  <line type="hoofd">1058 Cf. miss. Van Rechteren ree. 30 juni 1783; zie ook res. 14 mei 1777.</line>
  <line type="paginahoofd">456                                                          DENEMARKEN</line>
  <line type="loopbaan">Republiek, 29 dec. een paspoort, kwam 4 febr. 1779 te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage aan, waar hij zijn geloofsbrieven 8 of 9 febr. aan-</line>
  <line type="loopbaan">bood; geheimraad 1782; werd 19 maart 1784 benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">gezant te St. Petersburg en ontving toestemming om eerst</line>
  <line type="loopbaan">met verlof naar Kopenhagen te komen, ontving 21 mei zijn</line>
  <line type="loopbaan">brieven van rappel, die hij aan H.H.M, toezond en die 21</line>
  <line type="loopbaan">juni 1784 werden ontvangen, waarop hem zijn recreditief</line>
  <line type="loopbaan">gegeven werd, woonde 1782 tot 1784 in de Lange Houtstraat;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 27 aug. generale en secrete instructie en geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als extraordinaris envoyé en minister plenipoten-</line>
  <line type="loopbaan">tiaris en 3 sept, bijzondere instructie, kwam 12 nov. te St.</line>
  <line type="loopbaan">Petersburg aan, had zijn eerste audiëntie 28 nov.; verzocht 15</line>
  <line type="loopbaan">mei 1789 om de gezantschapspost te Wenen als "poste de</line>
  <line type="loopbaan">retraite" met een tractement van 10.500 Rdlr., werd 24 juli</line>
  <line type="loopbaan">gerappelleerd en benoemd tot gezant te Wenen en ontving</line>
  <line type="loopbaan">zijn brieven van rappel en ontving 5 sept, zijn recreditief;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 3 nov. zijn geloofsbrieven als extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">en 12 maart 1790 nieuwe geloofsbrieven voor de koning van</line>
  <line type="loopbaan">Hongarije en Bohemen als extraordinaris envoyé en minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris, 9 april nieuwe geloofsbrieven in verband</line>
  <line type="loopbaan">met de troonswisseling, waarop 15 okt. bezwaar van de ko-</line>
  <line type="loopbaan">ningin van Hongarije inkwam, 5 nov. nieuwe geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">voor de pas verkoren Keizer en Keizerin, 4 april 1792 nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven voor de koning en koningin van Hongarije,</line>
  <line type="loopbaan">17 aug. nieuwe geloofsbrieven als extraordinaris envoyé en</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris bij de Keizer; witte ridder 1796;</line>
  <line type="loopbaan">geheim conferentieraad 29 juni 1804, f Wenen 9 nov. 1805.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Henri de Mestral, heer van Pampigny, en Louise de Pesmes de St.</line>
  <line type="personalia">Saphorin.</line>
  <line type="personalia">D.B.L. XX, 499.</line>
  <line type="personalia">Tot 1783 was legatiesecretaris Ds. Carl Christof Klopstock,</line>
  <line type="personalia">nr. 473, en daarna Niels Rosenkrantz, nr. 475.</line>
  <line type="hoofd">1784 chargé d'affaires</line>
</lemma>
