<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="615" corpus="bl" name="Horta Osório Machado" givenname="Francisco José" intraposition="da" beginjaar="1777" eindjaar="1779" functie="extraordinaris envoyé" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0631.html">
  <line type="loopbaan">615. Francisco José da Horta Osório Machado, geb. Faro 3 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1755, commandeur van de Johanniter Orde en van de Orde</line>
  <line type="loopbaan">van Christus, ,alcaide-mor' van Niza in die Orde, bood als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé naar de Republiek zijn geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">aan 18 maart 1777 en zijn brieven van rappel 21 mei 1779,</line>
  <line type="loopbaan">woonde 1776 tot 1779 in de Lange Houtstraat; had als mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister plenipotentiaris in Rusland zijn eerste audiëntie 24</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1779, had een audiëntie 6 juli 1783, vertrok daarna met</line>
  <line type="loopbaan">verlof, keerde terug na 4 aug. 1785, ging opnieuw met verlof</line>
  <line type="loopbaan">in 1790 en keerde terug vóór 9 sept. 1795 en wordt mogelijk</line>
  <line type="loopbaan">in deze functie nog in 1798 vermeld; wordt 18 jan. 1,803</line>
  <line type="loopbaan">vermeld in een bijzondere missie naar Turkije in verband</line>
  <line type="loopbaan">met inbreuken van Barbaarse zijde; werd 18 jan. 1803 be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">naar de Keizer en Oostenrijk, wordt als zodanig vermeld tot</line>
  <line type="loopbaan">1808, maar was in die tijd nooit te Wenen aanwezig; raad des</line>
  <line type="hoofd">1482 Getuigen: Dom Pierre Vasques da Cunha en Marie Caroline       Murray.</line>
  <line type="hoofd">1483 Getuigen: Josephus de Seixas en Johanna Robert.</line>
  <line type="hoofd">1484 Doopgetuigen Spaanse kapel 's-Gravenhage 13 okt. 1773.</line>
  <line type="paginahoofd">632                                                                PORTUGAL</line>
  <line type="loopbaan">koning en in de Raad van financiën; corresponderend lid 22</line>
  <line type="loopbaan">mei 1780 en vrij lid 30 nov. 1809 van de Koninklijke acade-</line>
  <line type="loopbaan">mie van wetenschappen; bracht de grootste toentertijd in</line>
  <line type="loopbaan">Portugal bestaande muntenverzameling bijeen, f Lissabon 23</line>
  <line type="loopbaan">maart 1817.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Joäo Carlos de Miranda e Horta Maehedo, heer van het majoraat</line>
  <line type="personalia">Marim, en Maria Benta da Franca Côrte-Real; trouwde le in april 1799</line>
  <line type="personalia">Dona Gertrudes de Melo Sodré, f 11 maart 1802, dochter van Sancho de</line>
  <line type="personalia">Melo de Azambuja Tavares Moniz en Dona Ana Xavier Pereira da Cunlia</line>
  <line type="personalia">Sodré; trouwde 2e in 1809 Dona Vitória José da Costa de Sousa Macedo,</line>
  <line type="personalia">geb. 21 april 1786. f 25 dec. 1850, dochter van N. de Sousa Macedo 2°</line>
  <line type="personalia">visconde de Mesquitela.</line>
  <line type="personalia">Dice. Hist. I l l 932.</line>
</lemma>
