<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="118" corpus="bl" name="Fitzherbert" givenname="Alleyne" beginjaar="1789" eindjaar="1790" functie="extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0114.html">
  <line type="loopbaan">118. Alleyne Fitzherbert baron St. Helens (26 jan. 1791 voor Ier-</line>
  <line type="loopbaan">land, 31 juli 1801 voor het Verenigd Koninkrijk), geb. Derby</line>
  <line type="loopbaan">1 maart 1753, ged. aldaar (St. Alkmund's), student te Cam-</line>
  <line type="loopbaan">bridge 1770, B.A.; reisde door Frankrijk en Italië 1775; M.A.</line>
  <line type="loopbaan">1777; F.S.A. 10 april 1777; ontving geloofsbrieven en instruc-</line>
  <line type="loopbaan">tie als resident in de Zuidelijke Nederlanden 28 april 1777,</line>
  <line type="loopbaan">kwam te Brussel aan 6 mei, bood die dag ook zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan, ontving 25 jan. 1782 nieuwe geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris voor de nieuwe gouverneur, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">31 juli of 1 aug. 1782 en ontving zijn brieven van rappel 22</line>
  <line type="loopbaan">mei 1783; had 27 juli 1782 geloofsbrieven en instructie als</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris naar Frankrijk ontvangen om te</line>
  <line type="loopbaan">onderhandelen over vrede met dit land, Spanje en de Repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek, kwam te Parijs aan 2 aug. en vertrok kort na 15 juni</line>
  <line type="loopbaan">1783; ontving instructie als extraordinaris envoyé en pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris naar Rusland 20 aug. 1783, kwam aan te St. Pe-</line>
  <line type="loopbaan">tersburg 12 okt. 1782, had zijn eerste audiëntie 19 okt., ver-</line>
  <line type="loopbaan">gezelde de tsarina op een reis naar de Krim, ontving een</line>
  <line type="loopbaan">nieuwe instructie na 12 okt. 1784, had zijn laatste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">12 aug. 1787 en vertrok 24 aug.; hoofdsecretaris voor Ierland</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1787 tot maart 1789; P.C. (voor Groot-Brittannië) 30</line>
  <line type="loopbaan">nov. 1787 en (voor Ierland) 16 dec. 1787; ontving geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven en instructie als extraordinaris envoyé en plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris naar de Republiek 20 juni 1789, kwam aan te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage 6 juli, bood zijn geloofsbrieven aan de Staten</line>
  <line type="loopbaan">Generaal en de prins van Oranje aan 7 juli, werd gerappel-</line>
  <line type="loopbaan">leerd in febr. 1790, bood zijn brieven van rappel aan 13</line>
  <line type="loopbaan">maart 1790, ontving zijn recredentiaal 15 en 16 maart en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 20 maart; benoemd tot extraordinaris ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Spanje, bood hij zijn geloofsbrieven aan</line>
  <line type="loopbaan">13 juni 1790, was met verlof van 3 juni 1792 tot 11 maart</line>
  <line type="loopbaan">1793, bewerkstelligde in 1793 een verdrag tussen Spanje en</line>
  <line type="loopbaan">Groot-Brittannië, had zijn laatste audiëntie 16 dec. 1793, ver-</line>
  <line type="loopbaan">trok 18 jan. 1794 (zijn brieven van rappel werden door Fran-</line>
  <line type="loopbaan">115</line>
  <line type="loopbaan">cis James Jackson, nr. 116, (vóór) 8 nov. 1794 aangeboden);</line>
  <line type="loopbaan">ontving 4 april 1794 geloofsbrieven en instructie als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur plenipotentiaris bij de Republiek,</line>
  <line type="loopbaan">kwam te 's-Gravenhage aan 7 mei, bood zijn geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">aan de Staten Generaal aan 9 mei en aan de prins van Oranje</line>
  <line type="loopbaan">13 juni, woonde in 1794 aan het Voorhout en vertrok omstr.</line>
  <line type="loopbaan">15 jan. 1795 bij de nadering der Franse troepen; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur plenipotentiaris in Rusland,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan 29 mei 1801, ontving 10 sept.</line>
  <line type="hoofd">1801 volmacht als plenipotentiaris in bijzondere missie in</line>
  <line type="loopbaan">verband met de toetreding van Zweden tot de Brits-Russische</line>
  <line type="loopbaan">conventie van 17 juni 1801, waarvan de overeenkomst 30</line>
  <line type="loopbaan">maart 1802 getekend werd en 11 sept. 1801 in gelijke rang in</line>
  <line type="loopbaan">verband met de toetreding van Denemarken tot de conventie</line>
  <line type="loopbaan">van St. Petersburg, waarvan de overeenkomst 23 okt. 1801</line>
  <line type="loopbaan">gesloten werd, had zijn laatste audiëntie te St. Petersburg 15</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1802; kamerheer mei 1803 tot jan. 1820 en juni 1820 tot</line>
  <line type="loopbaan">1830; »trustee' van het British Museum 1805 tot 1837, G.C.H.</line>
  <line type="loopbaan">1819, f Mayfair 19 febr. 1839.</line>
  <line type="personalia">Zoon van William Fitzherbert en Mary Meynell.</line>
  <line type="personalia">Compl. Peer. XI, 314.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretarissen waren: 1789 tot 1790 William Gomm,</line>
  <line type="personalia">nr. 117, en Gough Willis Kempson, eerder secretaris van</line>
  <line type="personalia">John Trevor viscount Hampden, de minister plenipoten-</line>
  <line type="personalia">tiaris in de Palts, en chargé d'affaires tijdens diens af-</line>
  <line type="personalia">wezigheid sept, tot dec. 1781.</line>
  <line type="hoofd">1794 tot 1795 was secretaris William Eliot, nr. 121.</line>
  <line type="hoofd">1790-1793 extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris</line>
</lemma>
