<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="2" corpus="bl" name="Jeannin" givenname="Pierre" beginjaar="1607" eindjaar="1609" functie="gedeputeerde" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0002.html">
  <line type="noot">2.   Pierre Jeannin, heer van Montjeu, geb. Autun in 1540, ad-</line>
  <line type="loopbaan">vocaat 1569; gedeputeerde van de derde stand van Dijon</line>
  <line type="loopbaan">naar het parlement te Blois 1572; vervulde een missie naar</line>
  <line type="loopbaan">Madrid voor de hertog van Mayenne; raad in het parlement</line>
  <line type="loopbaan">van Bourgondië, président à mortier' en eerste president</line>
  <line type="loopbaan">daarvan; raad des konings; tezamen met Paul Choart, heer</line>
  <line type="loopbaan">van Buzenval, nr. 1, en Elie de la Place, heer van Russy, nr.</line>
  <line type="loopbaan">3, gedeputeerde naar de Republiek tot bemiddeling in het</line>
  <line type="loopbaan">sluiten van een bestand, was hier te lande 24 mei 1607, lo-</line>
  <line type="loopbaan">geerde in Zeeland in het logement van de prins van Oranje,</line>
  <line type="loopbaan">werd bij de Hoornbrug door Frederik Hendrik ontvangen,</line>
  <line type="loopbaan">had 28 mei 1607 audiëntie, woonde ook de onderhandelingen</line>
  <line type="loopbaan">te Bergen op Zoom bij, ontving na het sluiten van het</line>
  <line type="loopbaan">Bestand door Passchier Lammertyn geweven damast als ook</line>
  <line type="loopbaan">3 Res. Holl. 1 nov. 1606 en res. 27 nov. 1606.</line>
  <line type="loopbaan">4 Res Holl. 5 jan. 1607.</line>
  <line type="loopbaan">5 N.L. 1902, 182; op kosten van de Staat begraven (ƒ6118).</line>
  <line type="loopbaan">3</line>
  <line type="loopbaan">tapijten en gouden voorwerpen tot een totaal van £ 30.000</line>
  <line type="loopbaan">en vertrok na het sluiten van het Bestand in juni 1609,</line>
  <line type="loopbaan">woonde in het Oude Hof6 tijdens de afwezigheid van Louise</line>
  <line type="loopbaan">de Coligny; superintendant der financiën 1614 en 1617, f</line>
  <line type="loopbaan">Parijs 31 okt. 1622.</line>
  <line type="personalia">Zoon van N. Jeannin, leerlooier en schepen te Autun; trouwde Anne Gue-</line>
  <line type="personalia">niot.</line>
  <line type="personalia">Biogr. Univ. 21, 24; De la Chenaye-Desbois 11, 76; Les negotiations de mon-</line>
  <line type="personalia">sieur Ie president Jeannin, Paris, 1656, 18372' en Amsterdam, 1695.</line>
  <line type="personalia">Aan hem was geattacheerd Charles de VAubépine, ridder,</line>
  <line type="personalia">marquis de Châteauneuf-sur-Cher, geb. 22 febr. 1580,</line>
  <line type="personalia">commandeur en ridder in de orden des konings; staats-</line>
  <line type="personalia">raad; abt van Marsan, Préaux en Noirlac; gouverneur van</line>
  <line type="personalia">Touraine; raad in het parlement van Parijs 1603; verbleef</line>
  <line type="personalia">hier te lande in verband met de handelingen over het</line>
  <line type="personalia">sluiten van een bestand, ontving bij res. 24 nov. 1608 een</line>
  <line type="personalia">paspoort om naar Antwerpen en Brussel te reizen, vertrok</line>
  <line type="personalia">2 dec; compareerde 3 en 10 okt. 1609 tezamen met Russy,</line>
  <line type="personalia">nr. 3; onderhandelde in 1617 over de terugkeer der prin-</line>
  <line type="personalia">sen; kanselier van de orden des konings als opvolger van</line>
  <line type="personalia">zijn vader 1620; extraordinaris ambassadeur naar Venetië</line>
  <line type="personalia">en Engeland 1629 tot 1630; grootzegelbewaarder 14 nov.</line>
  <line type="hoofd">1630 tot 25 febr. 1635, toen hij wegens verdenkingen ge-</line>
  <line type="loopbaan">vangen gezet werd op het kasteel van Angoulême, waar</line>
  <line type="loopbaan">hij tot jan. 1643 verbleef; opnieuw grootzegelbewaarder 2</line>
  <line type="loopbaan">maart 1650 tot 5 febr. 1652(7), t 17 sept. 1653.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Guillaume de l'Aubépine, baron de Châteauneuf, heer van</line>
  <line type="personalia">Haute-Rive, raad in het parlement 19 mei 1568; requestmeester 13 aug.</line>
  <line type="personalia">1572; ambassadeur naar Engeland; staatsraad; kanselier van Louise van</line>
  <line type="personalia">Lotharingen, koningin van Frankrijk; kanselier van de orden des ko-</line>
  <line type="personalia">nings 1606. en van Marie de la Châtre.</line>
  <line type="personalia">De la Chenaye-Debois 1, 906.</line>
  <line type="personalia">Zijn officier was Guillaumevan Coudenberg(Couwenberg),</line>
  <line type="personalia">die bij res. 8 maart 1608 benoemd werd tot deurwaarder</line>
  <line type="personalia">van de kamer der Staten Generaal, hetgeen hij in 1609</line>
  <line type="personalia">nogwas.</line>
  <line type="hoofd">1607-1611 gedeputeerde, ambassadeur 1609</line>
</lemma>
