<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="641" corpus="bl" name="Viale" givenname="Benedetto" beginjaar="1709" eindjaar="1710" functie="extraordinaris envoyé" category="Genua" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0652.html">
  <line type="loopbaan">641. Benedetto Viale, geb. Agostino 13 okt. 1660, syndicator bij G.</line>
  <line type="loopbaan">B. Centurione en bij Pietro Durazzo 1692, syndicator van de</line>
  <line type="loopbaan">westelijke kust 1696 en van de criminele rota en de wis-</line>
  <line type="loopbaan">selkamer 1703; magistraat voor de bewaring der gevangenen</line>
  <line type="loopbaan">1705; ontving instructie als extraordinaris envoyé naar de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek 27 april 1707, vertrok 7 mei, kwam hier te lande</line>
  <line type="loopbaan">aan 6 juni, had zijn privé-audiëntie en bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 8 juni en had zijn officiële audiëntie 3 aug., had</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste audiëntie 27 sept., kwam in dezelfde rang in</line>
  <line type="loopbaan">Groot-Brittannië aan 9 okt., had zijn eerste audiëntie en</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan 16 okt. (?) 1707, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">afscheidsaudiëntie 20 juni 1708; was 11 juli te Calais om</line>
  <line type="loopbaan">nieuwe orders af te wachten, reisde via Brussel naar 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage, waar hij 4 okt. zonder officieel karakter aankwam,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok van daar 5 dec. en kwam 12 dec. te Londen terug,</line>
  <line type="loopbaan">bood zijn geloofsbrieven aan 22 dec. 1708, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">afscheidsaudiëntie 3 sept. 1709 en vertrok met een jacht van</line>
  <line type="loopbaan">de koning en een escorte van twee oorlogsschepen 18 sept.;</line>
  <line type="loopbaan">kwam als extraordinaris envoyé te 's-Gravenhage aan 3 okt.</line>
  <line type="loopbaan">en had zijn officiële audiëntie 7 nov. 1709, had zijn</line>
  <line type="loopbaan">afscheidsaudiëntie 13 dec. 1710; oppersyndicator en ma-</line>
  <line type="loopbaan">gistraat voor de bewaring der gevangenen 1713; magistraat</line>
  <line type="loopbaan">van oorlog 1716; doge 30 sept. 1718; daarna president van de</line>
  <line type="loopbaan">Staatsinquisitoren en van de magistraat van oorlog; vervulde</line>
  <line type="loopbaan">ook missies naar Spanje, Frankrijk en Rome, f waarschijn-</line>
  <line type="loopbaan">lijk in 1749, begr. San Rocco di Granarolo.</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde Giovanna d'Asie.</line>
  <line type="loopbaan">L. Levati, I dogi di Genova (dal 1699 al 1721), Genova, 1912; Relazione di</line>
  <line type="loopbaan">Benedetto Viale, in: Relazioni di ambasciatori Sabaudi, Genovesi e Veneti</line>
  <line type="loopbaan">653</line>
  <line type="loopbaan">durante il periodo délie grande alleanze e délia successione di Spagna</line>
  <line type="loopbaan">(1693-1713), éd. Carlo Morandi, (Fondi per la storia d'Italia, pubbl. dall'</line>
  <line type="loopbaan">Instituto Storico Italiano per l'età moderna e contemporanea), Bologna,</line>
  <line type="loopbaan">1935, 175.</line>
  <line type="hoofd">1712-1714 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
