<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="365" corpus="bl" name="Sticke" givenname="Hendrick" beginjaar="1614" eindjaar="1620" functie="resident van de keurvorst en van de markgraaf" category="Brandenburg/Pruissen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0333.html">
  <line type="loopbaan">365. Hendrick Sticke, geb. Deventer(?) 1586/1587, ontving met</line>
  <line type="loopbaan">zijn broeder ChristoffelStiche (geheimraad van de keurvorst</line>
  <line type="loopbaan">en van de markgraaf van Brandenburg) 19 en 25 maart 1614</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als raad en agent of resident van de keurvorst</line>
  <line type="loopbaan">van Brandenburg en van diens zoon, de markgraaf van Bran-</line>
  <line type="loopbaan">denburg, en compareerde als zodanig 15 april 1614; com-</line>
  <line type="loopbaan">pareerde 9 juli 1614 met Johan Sigismund von Kettler, baron</line>
  <line type="loopbaan">van Monjoy, en Christoffel Sticke namens de markgraaf;</line>
  <line type="loopbaan">legde 1 sept. 1614 geloofsbrieven van laatstgenoemde voor</line>
  <line type="loopbaan">Dr. Adolf Steingen en hemzelf over en compareerde als zo-</line>
  <line type="loopbaan">danig 5 sept. 1615; bemiddelde in de op 1 maart 1617 tot</line>
  <line type="loopbaan">stand gekomen lening aan de keurvorst, waarin ook zijn</line>
  <line type="loopbaan">zwager Pieter Martensz. Hoeffijser een belangrijke rol speel-</line>
  <line type="loopbaan">de; resideerde op het onder Delft gelegen huis Crayenburg;</line>
  <line type="loopbaan">werd in 1620 gearresteerd wegens valsemunterij794, 5 aug.</line>
  <line type="loopbaan">793 Arch, buitenlandse zaken 1796-1810, inv. nr. 283.</line>
  <line type="loopbaan">794 Res. 26 mei 1620.</line>
  <line type="paginahoofd">334                                                                     DUITSE RIJK</line>
  <line type="loopbaan">veroordeeld en f (onthoofd) Amsterdam 8 aug., begr. aldaar</line>
  <line type="loopbaan">(O.k.) 8 aug. 1620.</line>
  <line type="loopbaan">Zoon Dirck Sticke, ridder, burgemeester van Deventer; gecommitteerde ter</line>
  <line type="loopbaan">Admiraliteit te Amsterdam 1597; gecommitteerde raad van Overijssel</line>
  <line type="loopbaan">(1611), met Johan Byel, syndicus van Nijmegen, en Frederick van de Sande,</line>
  <line type="loopbaan">momboir van Gelderland, gecommitteerde naar Lübeck tot het neerleggen</line>
  <line type="loopbaan">van de oorlog en de geschillen tussen de hertog van Brunswijk en de door</line>
  <line type="loopbaan">de verenigde Hanzesteden gesteunde stad Brunswijk, kwam te Lübeck aan</line>
  <line type="loopbaan">13 sept, J615, verbleef daarna ook te Hamburg 7 9 5 ; ontving instructie 24 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1616'96 en commissie 3 dec. 1616 als gecommitteerde naar de keurvorst van</line>
  <line type="loopbaan">Brandenburg in verband met Kleef; verbleef te Küstrin 14 mei 1617, te</line>
  <line type="loopbaan">Koningsbergen 12 juni tot 7 aug., te Insterburg 22 aug., te Colin aan de</line>
  <line type="loopbaan">Spree 3 en 10 dec. (o.s.), te Marienwalde 16 jan. 1618 en te Koningsbergen</line>
  <line type="loopbaan">29 febr. tot 1 okt. (o.s.), was getuige bij de doop van Louise Charlotte van</line>
  <line type="loopbaan">Brandenburg, waarbij hem werd toegestaan ƒ 400 aan kleine vereringen te</line>
  <line type="loopbaan">doen 797 , kwam hier te lande terug in jan. 1619798, en van Grietjen van El-</line>
  <line type="loopbaan">sen(?); trouwde Catharina Hoeffijser, dochter van Maerten Janszn. Hoeff-</line>
  <line type="loopbaan">ijser, ontvanger-generaal der convooien en licenten te Amsterdam, en Catha-</line>
  <line type="loopbaan">rina Timmers.</line>
  <line type="bronnen">Elias 358; Wap. 1900, 211; Van Doorninck 405; Holland 1973, 134.</line>
</lemma>
