<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="595" corpus="bl" name="Sousa Tavares" givenname="Henrique" intraposition="de" beginjaar="1659" eindjaar="1663" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0620.html">
  <line type="loopbaan">595. Dom Henrique de Sousa Tavares 1° marques de Arronches (27</line>
  <line type="loopbaan">juni 1674), 3° conde de Miranda do Corvo, 28° heer van Casa</line>
  <line type="loopbaan">de Sousa en de steden Podentes, Folgosinho, Oliveira do</line>
  <line type="loopbaan">Bairro, Miranda, van het ambacht Vouga, Avelâs de Camin-</line>
  <line type="loopbaan">ha, geb. Porto 17 jan. 1626, verbleef met zijn vader te Ma-</line>
  <line type="loopbaan">drid, toen de revolutie van 1 dec. 1640 uitbrak; wist 1 april</line>
  <line type="hoofd">1643 Madrid te verlaten, bereikte door een list Parijs en</line>
  <line type="loopbaan">reisde met een Nederlands schip naar Portugal dec. 1643, na</line>
  <line type="loopbaan">onderweg te zijn gewond bij een aanval door Algerijnse</line>
  <line type="loopbaan">zeerovers en daarna schipbreuk te hebben geleden ter hoogte</line>
  <line type="loopbaan">van Villa do Conde; ,alcaide mör' van Arronches; com-</line>
  <line type="hoofd">1468 Ress. 17, 18, 22 en 23 juli 1658.</line>
  <line type="loopbaan">621</line>
  <line type="loopbaan">mandeur van Santa Maria de Villa Nova do Alvito en van</line>
  <line type="loopbaan">Alpalhäo van de Orde van Christus en van de erfelijke com-</line>
  <line type="loopbaan">rnende van Sousa; kamerheer en eerste stalmeester van prins</line>
  <line type="loopbaan">Dom Theodosio; diende in de oorlog van Acclamaçao, in</line>
  <line type="loopbaan">zeedienst als ,mestro de campo' 1655 en 1656; gouverneur</line>
  <line type="loopbaan">van Porto 16 aug. 1657 tot 1668; door koning Dom Affonso</line>
  <line type="loopbaan">VI benoemd tot extraordinaris ambassadeur in de Republiek,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok hij 21 okt. 1659, hield zijn intocht 10 dec. en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 12 dec. 1659 en zijn laatste 9 aug. 1661, ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving een geschenk van f 6000 en werd met drie oorlogs-</line>
  <line type="loopbaan">schepen teruggebracht, bood opnieuw zijn geloofsbrieven in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang aan 26 jan. 1662 en tekende een verdrag 20</line>
  <line type="loopbaan">maart 1663; benoemd tot één van de plenipotentiarissen tot</line>
  <line type="loopbaan">het sluiten van vrede met Castilië 4 febr. 1668, welke vrede</line>
  <line type="loopbaan">in dat jaar ook gesloten werd; benoemd tot extraordinaris (?)</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur in Spanje, vertrok daarheen 22 juli 1668 en</line>
  <line type="loopbaan">keerde terug in 1670; raad van state en van oorlog, keerde</line>
  <line type="loopbaan">terug naar Porto en werd opnieuw gouverneur daarvan 20</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1671 tot f; benoemd tot extraordinaris ambassadeur in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland, had hij zijn eerste audiëntie 19 juni 1679 en zond</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste bericht 16 sept. 1681; kanselier (1683, 1685); am-</line>
  <line type="loopbaan">bassadeur naar de Keizer 1696, f 10 april 1706, begr. in het</line>
  <line type="loopbaan">klooster Santa Catharina de Ribamar.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dom Diogo Lopes de Sousa 2° conde de Miranda en Leonor de</line>
  <line type="personalia">Mendonça van de condes de Penaguiâo; trouwde in 1645 Dona Mariana de</line>
  <line type="personalia">Castro, dochter van Dom Antonio Mascarenhas, commandeur van Castello</line>
  <line type="personalia">Novo van de Orde van Christus, en Dona Isabel de Castro.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. I. 758; Caetano 28; Braamcamp II, 179-181.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris N.N. ontving in 1661 een geschenk van</line>
  <line type="personalia">ƒ 600.</line>
</lemma>
