<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="479" corpus="bl" name="Scholten van Oud-Haarlem" givenname="Willem" beginjaar="1798" eindjaar="1798" functie="chargé d'affaires" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0463.html">
  <line type="loopbaan">479. Mr. Willem Scholten van Oud-Haarlem, geb. Amsterdam 28</line>
  <line type="loopbaan">okt., ged. aldaar (Z.k.) 3 nov. 1751, jur. student te Leiden 17</line>
  <line type="loopbaan">maart 1767, promoveerde aldaar 8 dec. 1772; raadsheer in de</line>
  <line type="loopbaan">Hoge Raad van Holland 1780 tot 1795; werd 6 nov. 1795</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot Deens legatieraad; gedurende het verlof van</line>
  <line type="loopbaan">Levsen, nr. 478, werd hem 14 juni 1798 de post van legatiese-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris overgedragen; 29 juni 1798 blijkt hij de zaken van</line>
  <line type="loopbaan">Levsen tijdens diens afwezigheid waar te nemen, 10 juli 1801</line>
  <line type="loopbaan">ontving hij een gratificatie van 1000 Rdlr. ; raadsheer in het</line>
  <line type="loopbaan">Hof van Holland 1802, president van de rechtbank van eerste</line>
  <line type="loopbaan">aanleg te Amsterdam, f aldaar 23 sept. 1816.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Mr. Christian Schol ten, vrijheer van Oud-Haarlem, heer van</line>
  <line type="personalia">Aschat, vaandrig 1738 en kapitein 1743 der burgerij te Amsterdam; jur. stu-</line>
  <line type="personalia">dent te Leiden 26 aug. 1740, promoveerde aldaar 21 aug. 1743; griffier en</line>
  <line type="personalia">rekenmeester van den Leenhove van stad en baronie van Breda 1746; com-</line>
  <line type="hoofd">1059 Getuigen: H.K.H, de erfstadhouderes Friederike Sophie Wilhelmine prinses</line>
  <line type="loopbaan">van Pruissen, gerepresenteerd door haar hofdame Wilhelmina Maria van Lar-</line>
  <line type="loopbaan">rey.</line>
  <line type="loopbaan">465</line>
  <line type="loopbaan">wensen met zijn meerderjarigheid en ontving daartoe 4 dec.</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven en een paspoort; werd 17 nov. 1797 benoemd</line>
  <line type="loopbaan">tot extraordinaris envoyé bij de Bataafse republiek, ontving</line>
  <line type="loopbaan">2 febr. 1798 geheime instructie, instructie en geloofsbrieven,</line>
  <line type="loopbaan">16 febr. nieuwe geloofsbrieven in verband met de gewijzigde</line>
  <line type="loopbaan">constitutie van de Republiek, 17 febr. zijn paspoort, maar in</line>
  <line type="loopbaan">verband met de koning bekende omstandigheden werd zijn</line>
  <line type="loopbaan">benoeming te 's-Gravenhage ingetrokken en werd hij be-</line>
  <line type="loopbaan">noemd tot extraordinaris envoyé te Dresden 18 mei 1798,</line>
  <line type="loopbaan">ontving 25 mei geloofsbrieven en algemene volmacht, kwam</line>
  <line type="loopbaan">te Dresden aan na 14 juli 1798 en verzocht 26 juni 1801</line>
  <line type="loopbaan">ontslagen te worden onder toekenning van een pensioen van</line>
  <line type="hoofd">2000 Rdlr., aangezien hij als gezant van een gage van 3000</line>
  <line type="loopbaan">Rdlr. en 2000 Rdlr. extra toelage niet kon bestaan, ontving 3</line>
  <line type="loopbaan">juli 1801 zijn brieven van rappel, ontving - daar hij zijn</line>
  <line type="loopbaan">vorige brieven van rappel voornamelijk uit privé-gronden</line>
  <line type="loopbaan">niet had overgegeven - 4 dec. 1801 nieuwe brieven van rap-</line>
  <line type="loopbaan">pel met de opdracht deze vóór 1 jan. 1802 over te geven, daar</line>
  <line type="loopbaan">anders zijn reeds in Dresden aangekomen opvolger een du-</line>
  <line type="loopbaan">plicaat tezamen met zijn eigen geloofsbrieven zou over-</line>
  <line type="loopbaan">reiken, ontving 7 jan. 1802 zijn recreditief, dat 29 jan. aan de</line>
  <line type="loopbaan">koning werd voorgelegd; opdat hij niet wegens zijn schulden</line>
  <line type="loopbaan">te Dresden zou moeten blijven, betaalde Frederik Ludvig</line>
  <line type="loopbaan">Ernst friherre Bülow deze 6000 Rdlr., welke hem 10 sept.</line>
  <line type="hoofd">1802 werden terugbetaald; vestigde zich te Praag, f Praag 28</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1815, begr. aldaar (Olzany Kgd.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van Conrad Vilhelm grève Ahlefeldt, kamerheer 1738; majoor effectief</line>
  <line type="personalia">1740, verliet de militaire dienst 1741; kolonel der infanterie 1746; tweede</line>
  <line type="personalia">gedeputeerde in het generaalcommissariaat van de landstaat 1746; kolonel</line>
  <line type="personalia">en commandant van het lijfregiment dragonders 1750; witte ridder 1750;</line>
  <line type="personalia">generaal-majoor der cavalerie 1753; opperoorlogssecretaris 1755 tot 1763;</line>
  <line type="personalia">ontving de Orde van l'Union parfaite 1756; luitenant-generaal der cavalerie</line>
  <line type="personalia">1758, generaal der cavalerie en gouverneur van Kopenhagen 1763 tot 1771;</line>
  <line type="personalia">vice-president van de Hoge Krijgsraad 1766; blauwe ridder 1768; opperland-</line>
  <line type="personalia">drost in Oldenburg 1771 ; commandant-generaal in Jutland en inspecteur der</line>
  <line type="personalia">cavalerie in de hertogdommen 1772; commandant van Rendsburg en</line>
  <line type="personalia">inspecteur van het Deense en Noorse lijfregiment te paard, het Jutlandse en</line>
  <line type="personalia">Sleeswijkse ruiterregiment en over de infanterie in Jutland en de her-</line>
  <line type="personalia">togdommen 1775 tot 1788, en van Vilhelmine Hedevig Antoinette von Gram;</line>
  <line type="personalia">trouwde Regensburg 10 aug. 1780 Maria Theresia prinses von Thurn und</line>
  <line type="personalia">Taxis, geb. aldaar 28 febr. 1755, f Praag 4 nov. 1823, dochter van Alexander</line>
  <line type="personalia">Ferdinand vorst von Thurn und Taxis en Maria Henriette Josepha prinses</line>
  <line type="personalia">von    Fürstenberg-Stühlingen.</line>
  <line type="personalia">D.B.L. I, 171; D.A.À. 1929, 185.</line>
  <line type="hoofd">1798-1801 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
