<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="664" corpus="bl" name="Giorgi" givenname="Giorgio" beginjaar="1626" eindjaar="1626" functie="ambassadeur" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0675.html">
  <line type="loopbaan">664. Giorgio Giorgi (Zorzi), (Frans) ridder (11 sept. 1629), geb.</line>
  <line type="loopbaan">Venetië 11 juli 1582, werd door invloed van zijn oom Cata-</line>
  <line type="loopbaan">rino Zeno verkozen tot ambassadeur naar de Republiek in</line>
  <line type="loopbaan">1625, ontving zijn instructie 31 maart 1626, reisde via Bazel</line>
  <line type="loopbaan">(22 mei), Emmerik (5 juni), Nijmegen, Tiel, Gorinchem naar</line>
  <line type="loopbaan">Rotterdam (15 juni), werd te Delft begroet door Contarini,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 663, bij de Hoornbrug door prins Frederik Hendrik en</line>
  <line type="loopbaan">graaf Ernst Casimir van Nassau]m en te 's-Gravenhage door</line>
  <line type="loopbaan">vier gedeputeerden ter Staten Generaal, werd gedurende drie</line>
  <line type="hoofd">1567 T. Contarini, Relation de son ambassade dans les états de Flandre en 1612,</line>
  <line type="loopbaan">et dépêches envoyées durant son ambassade dans les Pays-Bas du 23 Mars -</line>
  <line type="loopbaan">11 Juillet 1610, in: Bulletin et Annales de l'Académie d'Archéologie de Bel-</line>
  <line type="loopbaan">gique XXI, 381.</line>
  <line type="hoofd">1568 Res. 17 juni 1626.</line>
  <line type="paginahoofd">676                                                                        VENETIË</line>
  <line type="loopbaan">à vier dagen gedefroyeerd, bezocht ook Leiden, Haarlem en</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam en werd in aug. overgeplaatst naar Frankrijk,</line>
  <line type="loopbaan">werd in okt. door twee gedeputeerden uitgeleide gedaan tot</line>
  <line type="loopbaan">de Hoornbrug; vertrok als ambassadeur naar Frankrijk,</line>
  <line type="loopbaan">woonde in maart 1627 het beleg van La Rochelle bij, voerde</line>
  <line type="loopbaan">de besprekingen die leidden tot het verbond tussen Frankrijk</line>
  <line type="loopbaan">en Venetië in de oorlog tegen Mantua, verzocht wegens</line>
  <line type="loopbaan">ziekte einde 1628 gerappelleerd te worden, nam afscheid van</line>
  <line type="loopbaan">de koning 11 sept. 1629; volbracht in 1632 een missie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris ambassadeur naar Wladislaw IV Sigismund</line>
  <line type="loopbaan">Wasa koning van Polen om hem geluk te wensen met het</line>
  <line type="loopbaan">bestijgen van de troon; vice-burgemeester en vice-kapitein</line>
  <line type="loopbaan">van Bergamo 1633.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Giovanni Zorzi en Lucrezia Zorzi.</line>
  <line type="personalia">N. Barozzi e G. Berchet, Le relazioni degli stati europei letti al Senato dagli</line>
  <line type="personalia">ambasciatori veneti nel sec. XVII, Venezie, 1860, s. II, vol. II, 213-215.</line>
  <line type="hoofd">1626-1627 secretaris</line>
  <line type="loopbaan">Christoforo Suriano, nr. 661.</line>
</lemma>
