<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="98" corpus="bl" name="Stepney" givenname="George" beginjaar="1706" eindjaar="1707" functie="extraordinaris envoyé en plenipotentiaris" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0088.html">
  <line type="loopbaan">98. George Stepney, geb. Westminster in 1663, ,scholar' van Tri-</line>
  <line type="loopbaan">nity College te Cambridge 1682, B.A. 1685, ,major fellow'</line>
  <line type="loopbaan">van Trinity College 12 sept. 1687, M.A. 1689; secretaris van</line>
  <line type="loopbaan">Sir Peter Wyche te Hamburg (tot juni 1689) en James</line>
  <line type="loopbaan">Johnston te Berlijn (sedert juni 1690), bleef daar als chargé</line>
  <line type="loopbaan">d'affaires van febr. tot dec. 1692; kwam als secretaris of agent</line>
  <line type="loopbaan">te Wenen aan 1 jan. 1693, ontving geloofsbrieven en instruc-</line>
  <line type="loopbaan">tie als commissaris en gedeputeerde naar Saksen 22 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1693, vertrok uit Wenen op of kort na 30 sept.; kwam aan te</line>
  <line type="loopbaan">Dresden 5 okt., ontving nieuwe geloofsbrieven voor de</line>
  <line type="loopbaan">nieuwe keurvorst Frederik Augustus 21 mei 1694 en 3 juni,</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 27 sept.; ontving 9 nov. geloofsbrieven en 15 jan.</line>
  <line type="hoofd">1695 instructie als minister naar Hessen-Kassel, kwam te</line>
  <line type="loopbaan">Kassei aan 26 febr. 1695, maar trof de landgraaf daar niet</line>
  <line type="loopbaan">aan; ontving 25 jan. en 22 maart 1695 instructie als minister</line>
  <line type="loopbaan">naar Saksen, was daar van 2 maart tot einde juni 1695; was</line>
  <line type="loopbaan">te Mainz zonder geloofsbrieven als extraordinaris envoyé 4</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1695, ontving 2 dec. 1695 geloofsbrieven en 10 jan. 1696</line>
  <line type="loopbaan">instructie als extraordinaris envoyé naar Mainz, Keulen en</line>
  <line type="loopbaan">de Palts en 18 dec. 1695 geloofsbrieven en 10 jan. 1696</line>
  <line type="loopbaan">instructie in dezelfde rang naar Hessen-Kassel en Trier, was</line>
  <line type="loopbaan">te Dusseldorp 3 jan. tot 2 febr. 1696, te Keulen 11 tot 15 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1696, te Ehrenbreitstein bij de keurvorst van Trier 3 tot vóór</line>
  <line type="loopbaan">16 febr., te Kassei 15 maart tot 13 april, wordt 28 april ver-</line>
  <line type="loopbaan">meld als afgezant te Frankfort aan de Main, was omstreeks</line>
  <line type="loopbaan">deze tijd waarschijnlijk ook te Mainz, vertrok van daar 4</line>
  <line type="loopbaan">juni, was opnieuw te Dusseldorp 28 juni tot 4 juli, maar</line>
  <line type="loopbaan">vergezelde in juni en juli de landgraaf van Hessen ook te</line>
  <line type="loopbaan">velde, keerde terug om afscheid te nemen van de keurvorst</line>
  <line type="loopbaan">van Trier en vertrok van daar onmiddellijk vóór 16 juli,</line>
  <line type="loopbaan">wordt tot febr. 1697 vermeld te Dusseldorp, had audiëntie te</line>
  <line type="loopbaan">Koblenz 5 maart (met nieuwe geloofsbrieven), was te Mainz</line>
  <line type="loopbaan">maart/april, wordt vermeld in Hessen-Kassel in mei 1697;</line>
  <line type="loopbaan">ontving als extraordinaris envoyé naar Brandenburg geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven en instructie 11 jan., kwam te Berlijn aan 14 maart</line>
  <line type="loopbaan">1698, reisde met de keurvorst naar Koningsbergen en ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving in dezelfde rang geloofsbrieven dd. 1 april en arriveerde</line>
  <line type="loopbaan">te Warschau 16 mei 1698 om de keurvorst van Saksen geluk</line>
  <line type="loopbaan">te wensen met het bestijgen van de Poolse troon; verbleef</line>
  <line type="loopbaan">ongeveer veertien dagen te Warschau, was terug te Berlijn 15</line>
  <line type="loopbaan">juli, vertrok uit Brandenburg 2 nov. 1699; ontving geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als extraordinaris envoyé naar de Keizer 13 maart</line>
  <line type="loopbaan">1701, instructie 31 maart en 11 april eveneens geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">89</line>
  <line type="loopbaan">voor de Palts (onzeker of hij gegaan is), kwam te Wenen aan</line>
  <line type="loopbaan">kort vóór 4 mei 1701, ontving nieuwe geloofsbrieven 20</line>
  <line type="loopbaan">maart 1702164 en instructie 10 sept. 1703; vertrok 10 nov.</line>
  <line type="hoofd">1703 om aartshertog Karel naar 's-Gravenhage te begeleiden</line>
  <line type="loopbaan">op zijn reis naar Spanje; ontving 8 febr. 1704 geloofsbrieven</line>
  <line type="loopbaan">voor de opstandelingen in Hongarije en 19 febr. zijn nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">instructie; kwam opnieuw te Wenen aan 6 maart 1704; ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving 3 april geloofsbrieven en 4 april 1704 instructie voor</line>
  <line type="loopbaan">Beieren in verband met de oorlog tegen Frankrijk, ontving</line>
  <line type="loopbaan">31 mei 1705 geloofsbrieven als extraordinaris envoyé en ple-</line>
  <line type="loopbaan">nipotentiaris naar de nieuwe Keizer, vertrok uit Wenen 25</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1706; kreeg 18 okt. geloofsbrieven en instructie als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé en plenipotentiaris naar de Republiek en</line>
  <line type="loopbaan">26 okt. geloofsbrieven als extraordinaris envoyé en plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris plus instructie als extraordinaris envoyé naar de</line>
  <line type="loopbaan">Zuidelijke Nederlanden (lid van de "Conferentie"), bereikte</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage 9 nov. en bood zijn geloofsbrieven aan 18 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1706165; ontving instructie 18 dec. en geloofsbrieven 27 dec.</line>
  <line type="loopbaan">in dezelfde rang naar Hessen-Kassel in verband met ver-</line>
  <line type="loopbaan">nieuwing van het verbond, kwam daar aan 5 febr. 1707 en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 13 febr.; ontving zijn recredentiaal te 's-Gravenhage</line>
  <line type="loopbaan">22 febr. 1707; kwam als extraordinaris envoyé en plenipoten-</line>
  <line type="loopbaan">tiaris in de Zuidelijke Nederlanden aan vóór 21 maart 1707</line>
  <line type="loopbaan">en vertrok in aug., waarna hij naar Engeland vertrok, f</line>
  <line type="loopbaan">Chelsea 15-26 sept. 1707.</line>
  <line type="personalia">Zoon van George Stepney,    kamerheer van koning Karel II, en      Mary</line>
  <line type="personalia">Whetstone.</line>
  <line type="personalia">D.N.B. XVIII, 1077.</line>
</lemma>
