<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="594" corpus="bl" name="Telles de Faro" givenname="Fernando" beginjaar="1658" eindjaar="1659" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0620.html">
  <line type="loopbaan">594. Dom Fernando Telles de Faro, 2° heer van Lamarosa (12</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1647), 16° heer van Carvalho, (Spaans) graaf de Arada</line>
  <line type="loopbaan">(na 1659), geb. Lissabon, diende in Mazagao; gouverneur van</line>
  <line type="loopbaan">Ceuta (Marokko); diende in Vlaanderen, keerde terug naar</line>
  <line type="loopbaan">Portugal 1640; diende in de restauratieoorlog van Campo</line>
  <line type="loopbaan">Maior 1647; ,mestro de campo'; diende te Baïa in Brazilië</line>
  <line type="loopbaan">onder de conde De Vila Pouca in de strijd tegen de Neder-</line>
  <line type="loopbaan">landers 1647; ontving zijn volmacht als extraordinaris am-</line>
  <line type="loopbaan">bassadeur naar de Republiek 4 maart 1658, werd aan de</line>
  <line type="loopbaan">Hoornburg door twee gedeputeerden ontvangen 17 juli, hield</line>
  <line type="loopbaan">zijn publieke entrée met twintig koetsen 18 juli en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste audiëntie 22 juli 16581468, bleef tot 1659; kapitein-</line>
  <line type="loopbaan">generaal van Brazilië, waarheen hij in 1659 vertrok; liep over</line>
  <line type="loopbaan">naar Castilië, werd in aug. 1659 ter dood veroordeeld en zijn</line>
  <line type="loopbaan">goederen werden verbeurd verklaard, vluchtte naar Madrid,</line>
  <line type="loopbaan">,mestro de campo' in Spaanse dienst in Vlaanderen 1670, f</line>
  <line type="loopbaan">aldaar in 1670.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Braz Telles de Meneses, heer van Lamarosa, commandeur van S.</line>
  <line type="personalia">Romäo de Moura en N. Sa. de Camponhä in de Orde van Christus, kapi-</line>
  <line type="personalia">tein-generaal van Mazagao en Ceuta, en van Dona Catarina Maria de Faro</line>
  <line type="personalia">Henriques; trouwde Mariana de Noronha, dochter van Christóvao Soares,</line>
  <line type="personalia">secretaris van staat, commandeur van S. Cosme e Damiäo de Azere en van</line>
  <line type="personalia">S. Pedro de Merlim in de Orde van Christus, raad van koning Philips IV,</line>
  <line type="personalia">secretaris van staat voor Portugal, èn van Dona Catarina de Noronha.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. Ill, 303; Braamcamp II, 100-103, 210.</line>
  <line type="personalia">1659-1661, 1662-1663 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
