<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="661" corpus="bl" name="Suriano" givenname="Christoforo" beginjaar="1616" eindjaar="1623" functie="resident" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0672.html">
  <line type="loopbaan">661. Christoforo Suriano, geb. omstr. 1580, werd bevestigd in zijn</line>
  <line type="loopbaan">burgerrecht te Venetië 25 mei 1601, ^straordinario' bij de</line>
  <line type="loopbaan">kanselarij 1601; secretaris van de provisoren ,sopra li beni</line>
  <line type="loopbaan">communali' 1603; ,coadiutore' van Agostino Nani tijdens</line>
  <line type="loopbaan">diens missie naar Rome 1604; secretaris van Pietro Priuli op</line>
  <line type="loopbaan">diens missie naar Frankrijk 1606 en naar de Keizer te Praag</line>
  <line type="loopbaan">1608; van Marc'Antonio Correr op diens missie naar En-</line>
  <line type="loopbaan">geland sept. 1608; secretaris van Tomasso Contarini op diens</line>
  <line type="loopbaan">missie naar Rome 1611 en na diens overlijden (13 aug. 1614)</line>
  <line type="loopbaan">resident aldaar; secretaris van Gregorio Barbarigo op diens</line>
  <line type="loopbaan">missie naar Zürich maart 1615; notaris ordinaris van de her-</line>
  <line type="loopbaan">togelijke kanselarij 28 juni 1611; secretaris van de senaat 25</line>
  <line type="loopbaan">mei 1616; werd in juni 1616 als secretaris resident naar de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek gezonden, reisde via Zürich, Heidelberg, Neuren-</line>
  <line type="loopbaan">berg en Keulen, was in aug. 1616 te 's-Gravenhage, klaagde</line>
  <line type="loopbaan">over de zeeroverijen der Uscocchi, die onder bescherming</line>
  <line type="loopbaan">stonden van Ferdinand van Oostenrijk, ontving in verband</line>
  <line type="loopbaan">met een voorstel tot een verbond nieuwe geloofsbrieven in</line>
  <line type="loopbaan">sept. 1619, ondertekende dit verbond 31 dec. 1619, weigerde</line>
  <line type="loopbaan">in dat jaar de hem aangeboden gouden keten, ontving bij het</line>
  <line type="loopbaan">afscheid van Girolamo Trevisano, de extraordinaris ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur naar de Republiek, in 1620 wel een gouden keten ter</line>
  <line type="loopbaan">waarde van ƒ 1370 (de helft van die van laatstgenoemde) en</line>
  <line type="loopbaan">bij zijn afscheid een keten van ƒ 1500 en ƒ4000 in geld,</line>
  <line type="loopbaan">zond zijn laatste bericht 10 juli 1623, woonde in 1619 in de</line>
  <line type="loopbaan">Vlamingstraat in een door de staat gehuurd huis; secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van de algemene provisor van Terra ferma 1624; secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van Marc'Antonio Correr en Angelo Contarini, extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">673</line>
  <line type="loopbaan">envoye's naar Groot-Brittannië, was hier te lande kort vóór</line>
  <line type="loopbaan">juni 1626, kwam eind sept. 1626 als secretaris te 's-Graven-</line>
  <line type="loopbaan">hage terug, zond zijn eerste bericht 19 okt. en zijn laatste 4</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1627, waarna hij vertrok, ontving bij zijn vertrek het</line>
  <line type="loopbaan">recht zijn eigen wapen met dat der Staten Generaal te vieren-</line>
  <line type="loopbaan">delen en de Staten-leeuw als helmteken te mogen voeren1561</line>
  <line type="loopbaan">en als geschenk een keten van ƒ 4 0 0 ; maakte in 1627 een</line>
  <line type="loopbaan">bedevaart naar Loreto; secretaris van de Raad van Tien 1629,</line>
  <line type="loopbaan">komt als zodanig nog voor in 1657.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Giovanni Suriano en Margherita d'e'Dolzoni.</line>
  <line type="personalia">P. Geyl, Christofforo Suriano, resident van de Serenissime republiek van</line>
  <line type="personalia">Venetië in Den Haag, 1616-1623, \s-Gravenhage, 1913; recensie hierop in:</line>
  <line type="personalia">Archivio St. Ital. LXXIII, 1915, 210-212; G. Galilei, Opère, vol. XX, Firenze,</line>
  <line type="personalia">1909, indice biografico, 544; Brieven van Lionello en Suriano uit Den Haag</line>
  <line type="personalia">aan Doge en Senaat van Venetië in de jaren 1616, 1617 en 1618, benevens</line>
  <line type="personalia">verslag van Trevisano betreffende zijne zending naar Holland in 1620, Wer-</line>
  <line type="personalia">ken Historisch Genootschap, nieuwe serie no. 37, Utrecht, 1883.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris wordt vermeld in res. 31 okt. 1617.</line>
  <line type="hoofd">1623-1624 ambassadeur</line>
</lemma>
