<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="52" corpus="bl" name="Tour du Pin de Gouvernet" givenname="Frédéric-Séraphin" intraposition="de la" beginjaar="1791" eindjaar="1792" functie="minister plenipotentiaris" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0038.html">
  <line type="loopbaan">52. Frédéric-Séraphin (comte, 13 maart 1820:) marquis de la</line>
  <line type="loopbaan">Tour du Pin, comte de Gouvernet, baron de l'Empire (1808),</line>
  <line type="loopbaan">geb. Parijs 6 jan. 1759, kolonel der infanterie 2 mei 1783;</line>
  <line type="loopbaan">ridder in de Militaire orde van St. Louis; commandant in het</line>
  <line type="loopbaan">regiment Royal-des-Vaisseaux; diende onder de marquis De</line>
  <line type="loopbaan">Bouillé als diens adjudant in Noord-Amerika; tweede kolo-</line>
  <line type="loopbaan">nel van het regiment Royal-Comtois en kolonel van het regi-</line>
  <line type="loopbaan">ment Royal-des-Vaisseaux 1789; sloeg een revolte te Nancy</line>
  <line type="loopbaan">neer; benoemd tot minister plenipotentians in de Republiek</line>
  <line type="loopbaan">in maart 1791, bood hij zijn geloofsbrieven aan 17 okt. 1791</line>
  <line type="loopbaan">en zijn brieven van rappel 16 april 1792 maar bleef in functie</line>
  <line type="loopbaan">tot 10 aug. 1792, woonde in 1791 aan het Lange Voorhout;</line>
  <line type="loopbaan">trok zich terug in de omgeving van Bordeaux en daarna in</line>
  <line type="loopbaan">de Verenigde Staten, waar hij zich in Albany vestigde; ver-</line>
  <line type="loopbaan">bleef korte tijd in Frankrijk en daarna in Engeland, keerde</line>
  <line type="loopbaan">in 1800 naar Frankrijk terug; prefect van het departement</line>
  <line type="loopbaan">van de Dyle 12 mei 1808; ridder Legioen van Eer 1810; pre-</line>
  <line type="loopbaan">72 In het Herenboekje 1790 komt hij voor als benoemd minister, in het Nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">Voorhout.</line>
  <line type="loopbaan">39</line>
  <line type="loopbaan">feet van het departement van de Somme 1812; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris in Oostenrijk, kwam hij daar aan 7</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1814, had zijn eerste audiëntie 4 sept., tekende met de</line>
  <line type="loopbaan">andere Franse gevolmachtigden de declaratie van 13 maart</line>
  <line type="loopbaan">1815, vertrok na 25 maart 1815 en ontving zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel 4 mei 1816; vertrok naar Marseille, belast met een</line>
  <line type="loopbaan">missie naar de maarschalk Augereau, in mei 1815 en reisde</line>
  <line type="loopbaan">via Barcelona door naar Madrid; president van het kiescol-</line>
  <line type="loopbaan">lege van de Somme 26 juli 1815; pair van Frankrijk 17 aug.</line>
  <line type="loopbaan">1815; benoemd tot extraordinaris envoyé en minister pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris in Nederland, bood hij zijn geloofsbrieven aan 30</line>
  <line type="loopbaan">mei of 1 juni 1815, was afwezig van juli tot 14 sept. 1815 en</line>
  <line type="loopbaan">van 22 sept. 1815 tot april 1816 en bleef in functie tot sept.</line>
  <line type="loopbaan">1820(7); extraordinaris ambassadeur en minister plenipoten-</line>
  <line type="loopbaan">tiaris in Sardinië 1820, nam zijn ontslag in 1830; werd ver-</line>
  <line type="loopbaan">wikkeld in de zaken van de hertogin van Berry en trok zich</line>
  <line type="loopbaan">terug in Zwitserland; grootkruis in de koninklijke en mili-</line>
  <line type="loopbaan">taire Orde van de H. Ferdinand (Napels en Sicilië), groot-</line>
  <line type="loopbaan">kruis Ned. Leeuw, f Lausanne begin 1837.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Jean- Frédéric de la Tour du Pin comte de Paulin, luitenant 1743,</line>
  <line type="personalia">kolonel van het regiment van Piémont 1762; luitenant-generaal; opperbevel-</line>
  <line type="personalia">hebber van de provincies Poitou, Aunis en Saintonge; namens de adel van</line>
  <line type="personalia">Saintes gedeputeerde ter Staten Generaal 1789; minister van oorlog aug.</line>
  <line type="hoofd">1789 tot nov. 1790; trouwde N.N.</line>
  <line type="loopbaan">Courcelles 8, 306; Magny 2, 272.</line>
</lemma>
