<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="470" corpus="bl" name="Pottrie" givenname="Frederik Carl" intraposition="de la" beginjaar="1769" eindjaar="1772" functie="chargé d'affaires, minister resident 1771" category="Denemarken en Noorwegen" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0449.html">
  <line type="loopbaan">470. Frederik Carl de la Pottrie, ontving 27 aug. 1757 toestemming</line>
  <line type="loopbaan">onder De Cheusses, nr. 468, te werken; kamerjonker (1761);</line>
  <line type="loopbaan">werd 30 maart 1761 benoemd tot legatiesecretaris te 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage, werd 26 mei 1769 benoemd tot chargé d'affaires en</line>
  <line type="loopbaan">13 juni 1771 tot minister resident, ontving 20 juni zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven als zodanig, die hij 16 juli' inleverde, ontving 13</line>
  <line type="loopbaan">maart 1772 zijn brieven van rappel en 14 maart zijn reispas,</line>
  <line type="hoofd">1050 Getuigen: Johan    Hendrikus Groen en Kristina Baeckels.</line>
  <line type="hoofd">1051 Getuigen: Johan    Schopman en Hermina Groen, echtelieden.</line>
  <line type="hoofd">1052 Getuigen: Maria     van Barnevelt, weduwe van Nikolaas van Texel, wonende</line>
  <line type="loopbaan">alhier, Johannes   van der Elburgh en Margareta van Barnevelt, wonende te</line>
  <line type="loopbaan">Gorinchem.</line>
  <line type="loopbaan">451</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm aan, had 5 febr. zijn eerste audiëntie, sloot 12 juli</line>
  <line type="hoofd">1756 de union maritime, was van 19 okt. 1756 tot 20 april</line>
  <line type="hoofd">1757 met verlof, ontving 28 juli 1759 toestemming tot verlof</line>
  <line type="loopbaan">om gezondheidsredenen, vertrok 21 aug., kwam opnieuw te</line>
  <line type="loopbaan">Stockholm aan 7 d e c , werd 1 febr. 1760 gerappelleerd en had</line>
  <line type="loopbaan">15 april zijn afscheidsaudiëntie; ontving 6 juli 1762 geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven voor de Pruissische staatsminister graaf Finckenstein,</line>
  <line type="loopbaan">in bijzondere missie en sine caractère; verbleef daarna op</line>
  <line type="loopbaan">zijn goederen en ontving 14 jan. en 21 april 1764 een bijzon-</line>
  <line type="loopbaan">dere commissie voor Frankfort, Hessen en Württemberg;</line>
  <line type="loopbaan">werd 16 febr. 1765 benoemd tot extraordinaris envoyé naar</line>
  <line type="loopbaan">Rusland; vertrok eerst naar Kopenhagen; witte ridder 1765;</line>
  <line type="loopbaan">ontving 4 sept, instructie en geloofsbrieven, kwam 31 okt. te</line>
  <line type="loopbaan">St. Petersburg aan, had 7 nov. zijn eerste audiëntie, ontving</line>
  <line type="loopbaan">15 jan. 1766 nieuwe geloofsbrieven, werd 29 dec. gerappel-</line>
  <line type="loopbaan">leerd wegens gezondheidsredenen met de toestemming zijn</line>
  <line type="loopbaan">brieven van rappel over te reiken, maar ontving 14 sept. 1767</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als extraordinaris ambassadeur; had intussen</line>
  <line type="loopbaan">in de 1766 de Orde van l'Union parfaite ontvangen en was</line>
  <line type="loopbaan">4 april 1767 geheimraad geworden; tekende 22 april 1767 het</line>
  <line type="loopbaan">voorlopige erfscheidingstractaat, werd 4 dec. gerappelleerd,</line>
  <line type="loopbaan">ontving 13 jan. 1768 zijn recreditief en vertrok 5 febr. uit</line>
  <line type="loopbaan">Moskou; geheim conferentieraad 1768; ontving 13 febr. 1769</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven als envoyé en plenipotentiaris naar Württem-</line>
  <line type="loopbaan">berg, werd 9 april 1771 genoemd voor de post als envoyé te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage en 11 mei voor de keuze tussen deze post en</line>
  <line type="loopbaan">die in Württemberg gesteld, werd 14 juni gedispenseerd van</line>
  <line type="loopbaan">die te 's-Gravenhage; ontving 7 nov 1771 zijn brieven van</line>
  <line type="loopbaan">rappel voor Württemberg, nadat 31 okt. in zijn ontslag was</line>
  <line type="loopbaan">toegestemd; Russisch geheimraad dec. 1771 en envoyé te Re-</line>
  <line type="loopbaan">gensburg 1773, f Brunswijk 13 maart 1797, begr. Meissdorf.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Johann Ludwig von der Asseburg, Pruissisch kamerheer, en Anna</line>
  <line type="personalia">Maria von der Schulenburg; trouwde Wolfsburg 8 okt. 1777 Anna Maria des</line>
  <line type="personalia">H.R. Rijksgravin von der Schulenburg, geb. aldaar 1 dec. 1757, f Meissdorf</line>
  <line type="personalia">22 maart 1820, dochter van Gebhard Werner des H.R. Rijksgraaf (7 dec.</line>
  <line type="personalia">1728) von der Schulenburg, Pruissisch hofmaarschalk en staatsminister, en</line>
  <line type="personalia">Sophie Charlotte von Veitheim.</line>
  <line type="personalia">D.B.L. I, 556.</line>
  <line type="hoofd">1772-1773 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
