<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="39" corpus="bl" name="Cardevac d'Havrincourt" givenname="Louis" intraposition="de" beginjaar="1763" eindjaar="1767" functie="ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0029.html">
  <line type="loopbaan">39. Louis de Cardevac, ridder, marquis d'Havrincourt, comte de</line>
  <line type="loopbaan">Gergy, heer van Havrincourt, les Hauts-Bois, Villers-</line>
  <line type="loopbaan">Autréau, Graincourt, Trescault, Villers-Plouich, la Vac-</line>
  <line type="loopbaan">querie, Beaucamp, le Mont des Tours, geb. 20 juni 1707,</line>
  <line type="loopbaan">tweede luitenant in het regiment des konings 20 febr. 1721;</line>
  <line type="loopbaan">luitenant 15 mei 1726; kapitein in het regiment dragonders</line>
  <line type="loopbaan">van Nicolai" 29 sept. 1731; ,mestre de camp lieutenant' van</line>
  <line type="loopbaan">het regiment kurassiers 25 nov. 1734; gouverneur van Hesdin</line>
  <line type="loopbaan">21 maart 1737; brigadier der cavalerie 2 mei 1744;,maréchal</line>
  <line type="loopbaan">de camp' 1 jan. 1748; benoemd tot ambassadeur in Zweden</line>
  <line type="loopbaan">24 juni 1749, kwam hij daar aan 11 juni 1749 en vertrok 7</line>
  <line type="loopbaan">okt. 1762; staatsraad met degen sept. 1757; luitenant-</line>
  <line type="loopbaan">generaal 1 mei 1758; benoemd tot ambassadeur in de Repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek, bood hij zijn geloofsbrieven aan 25 okt. 1763, woonde</line>
  <line type="loopbaan">op de Lange Vijverberg 1764 en 1765 en op de Prinses-</line>
  <line type="loopbaan">segracht tegenover de Koekamp 1766; lid van de rid-</line>
  <line type="loopbaan">derschappen van Artesië, Bourgondie en Cambresis; ridder</line>
  <line type="loopbaan">in de Militaire Orde van St. Louis, f 's-Gravenhage 15 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1767, begr. Havrincourt.</line>
  <line type="personalia">Zoon van François-Dominique de Cardevac, ridder, (baron sept. 1693, 10 jan.</line>
  <line type="personalia">1698:) marquis d'Havrincourt, heer van Haut-Bois, Havrincourt, Trescault,</line>
  <line type="personalia">la Vacquerie, Beaucamp; kolonel van het regiment dragonders van Artois;</line>
  <line type="personalia">brigadier; gouverneur van Hesdin 1705; ridder in de Militaire Orde van St.</line>
  <line type="personalia">Louis, en van Anne-Gabrielle d'Osmont; trouwde (huw. contr. 10 juni 1737)</line>
  <line type="personalia">Antoinette-Barbonne-Thérèse   de Languet, erfgename van het graafschap</line>
  <line type="personalia">Gergy (Bourgondie), geb. 15 sept. 1723, f Parijs in 1780, dochter van Jac-</line>
  <line type="personalia">ques-Vincent de Languet, ridder, comte de Gergy (aug. 1706), heer van</line>
  <line type="personalia">Montchenu, Auny, Raconnay, Bougerot en de vier Villeneuves, kamerheer;</line>
  <line type="personalia">benoemd in nov. 1697, ontving hij 2 mei 1698 geloofsbrieven als ex-</line>
  <line type="personalia">traordinaris envoyé naar Württemberg en de Zwabische kreits, zond zijn</line>
  <line type="personalia">eerste bericht uit Württemberg 2 juni; vervulde in dezelfde rang een missie</line>
  <line type="personalia">61 Getuigen: Theodorus Timmermans en Joannes Gaspar       Fontanelle.</line>
  <line type="paginahoofd">30                                                                   FRANKRIJK</line>
  <line type="personalia">naar Baden-Baden en -Durlach, waar hij 30 juli 1698 zijn recredentiaal in</line>
  <line type="personalia">ontvangst nam; ontving nieuwe geloofsbrieven voor de Zwabische kreits 21</line>
  <line type="personalia">nov. 1700 en 11 aug. 1701 geloofsbrieven in dezelfde rang voor de As-</line>
  <line type="personalia">sociatiedag der Rijkskreitsen te Heilbronn, waar vandaan hij 9 sept. 1701</line>
  <line type="personalia">berichtte; vertrok uit Württemberg na 18 juli 1702; benoemd tot ex-</line>
  <line type="personalia">traordinaris envoyé naar Mantua en Parma in jan. 1702, had hij zijn eerste</line>
  <line type="personalia">audiëntie te Mantua 24 dec. 1702, ontving zijn recredentiaal in Parma 3 febr.</line>
  <line type="hoofd">1703 en wordt in Mantua vermeld tot 5 juli 1705, hield aldaar in april 1706</line>
  <line type="loopbaan">opnieuw zijn entrée; benoemd in dezelfde rang in Toscane in juli 1709,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hij te Florence aan 9 aug. 1710 en hield zijn entrée 1 okt. 1710, had</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste audiëntie aldaar 23/24 maart 1715; benoemd tot extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">envoyé en plenipotentiaris bij de Rijskdag te Regensburg in jan. 1715, kwam</line>
  <line type="loopbaan">daar aan 6 juli 1716 en zond zijn laatste bericht 24 sept. 1720; benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur in Venetië in 1721, kwam hij daar aan 5 dec. 1723, hield zijn</line>
  <line type="loopbaan">publieke entrée 4 nov. 1726 en vertrok 28 okt. 1731, en van Anne Henry.</line>
  <line type="loopbaan">De la Chenaye-Desbois 4, 706 en 11, 454; Courcelles 5; N.U.F. 3, 82.</line>
  <line type="loopbaan">Zijn eerste secretaris was René Charles Bruère Desrivaux,</line>
  <line type="loopbaan">nr. 40.</line>
  <line type="loopbaan">(1767) chargé d'affaires</line>
</lemma>
