<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="554" corpus="bl" name="Palache" givenname="Joseph" beginjaar="1610" eindjaar="1637" functie="agent" category="Marokko" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0579.html">
  <line type="loopbaan">554. Joseph Palache, uit Fez, ontving bij res. 18 april 1608 geen</line>
  <line type="loopbaan">toestemming zich in de Republiek te vestigen, ontving ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven van de koning, die 29 dec. 1610 werden over-</line>
  <line type="loopbaan">gelegd, legde 19 okt. 1611 de ratificatie van het tractaat van</line>
  <line type="loopbaan">22 dec. 1610 met Marokko over; ontving tot mei 1617 en van</line>
  <line type="hoofd">1619 tot 1632 een vergoeding voor huishuur van ƒ350</line>
  <line type="loopbaan">'sjaars, f in 1637, begr. Ouderkerk aan den Amstel</line>
  <line type="hoofd">1330 Res. 21 febr. 1609.</line>
  <line type="paginahoofd">580                                                                    MAROKKO</line>
  <line type="loopbaan">Trouwde N.N..</line>
  <line type="loopbaan">Uit dit huwelijk:</line>
  <line type="loopbaan">1. Moses Palache, secretaris van de koning van Marokko 1624 tot 1642.</line>
  <line type="loopbaan">2. David Palache, nr. 555.</line>
  <line type="loopbaan">3. Prof. Isaac Palache, geb. in Marokko 1592/1593, werd christen en stu-</line>
  <line type="loopbaan">dent te Leiden 21 febr. 1628, professor in de Hebreeuwse en andere talen</line>
  <line type="loopbaan">(1631 l331 ) aldaar; tolk van de Europese talen in dienst van de koning van</line>
  <line type="loopbaan">Marokko; verbleef eind 1642 te Hamburg en Lübeck om deze steden en</line>
  <line type="loopbaan">Bremen over te halen een gezantschap naar Marokko te zenden, en</line>
  <line type="loopbaan">daarna in aug. 1643 te Danzig, vervolgens aan het Brandenburgse en</line>
  <line type="loopbaan">Poolse hof.</line>
  <line type="loopbaan">4. Samuel Palache, woonde eerst te Amsterdam, was in 1653 tezamen met</line>
  <line type="loopbaan">David bar Mordechai als agent te Glückstadt in verband met het uitwis-</line>
  <line type="loopbaan">selen van gevangenen; burger van Glückstadt 10 jan. 1653 en koopman</line>
  <line type="loopbaan">aldaar (1671).</line>
  <line type="loopbaan">D. Henriquez de Castro Mzn.,Keur van grafsteenen op de Nederl.-Portug.-</line>
  <line type="loopbaan">Israël. begraafplaats te Ouderkerk aan den Amstel, Leiden, 1883, 91.</line>
  <line type="loopbaan">1637-(vóór 1650) agent</line>
</lemma>
