<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="138" corpus="bl" name="Orsini und Rosenberg" givenname="Philipp Josef" intraposition="von" beginjaar="1745" eindjaar="1748" functie="minister plenipotentiaris van de Keizer" category="De Keizer en Oostenrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0161.html">
  <line type="loopbaan">138. Philipp Josef des H.R. Rijksgraaf von Orsini und Rosenberg,</line>
  <line type="loopbaan">geb. in L691, geheimraad en kamerheer van de Keizer; had</line>
  <line type="loopbaan">zijn eerste audiëntie als envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">van de Oostenrijkse monarchie in Pruissen 15 april 1744,</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn brieven van rappel 22 juni 1744; kwam als</line>
  <line type="loopbaan">Oostenrijks gezant in Rusland aan 28 aug. 1744 en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">laatste audiëntie 7 okt. 1745; bood zijn geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">Keizerlijk minister plenipotentiaris bij de Republiek aan 27</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1745, tekende tezamen met Thaddäus des H.R. Rijks</line>
  <line type="loopbaan">Freiherr von Reischach, nr. 139, als extraordinaris envoyé en</line>
  <line type="loopbaan">minister plenipotentiaris een subsidieverdrag met Groot-</line>
  <line type="loopbaan">Brittannië te 's-Gravenhage 31 aug. 1746, vertrok 3 sept.</line>
  <line type="loopbaan">1746, woonde in 1746 in de Lange Poten; kwam als minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Portugal aan 23 okt. 1746 en vertrok 27</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1748; ontving zijn brieven van rappel voor de Republiek</line>
  <line type="loopbaan">30 maart 1748; kwam als Keizerlijk en Oostenrijks ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur naar Venetië aldaar aan 13 juli 1754, bood zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven aan 18 juli, bood zijn brieven van rappel aan 13</line>
  <line type="loopbaan">juni 1764 en vertrok 1 juli 1764, f in 1765.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Wolfgang Andreas des H.R. Rijksgraaf (29 mei 1681) von Orsini</line>
  <line type="personalia">und Rosenberg, Freiherr von Lerchenau en Grafenstein, heer van Sonegg,</line>
  <line type="personalia">Stain enz.. Keizerlijk geheimraad en kamerheer; had zitting in het Fran-</line>
  <line type="personalia">kische gravencollege (31 juli 1683), en van N. des H.R. Rijksgravin von</line>
  <line type="personalia">Montecuccoli; trouwde Ie 3 maart 1712 Maria Dominika des H.R. Rijks-</line>
  <line type="personalia">gravin von Kaunitz, geb. 19 juni 1689, f 7 febr. 1756, dochter van Dominik</line>
  <line type="personalia">Andreas des H.R. Rijksgraaf (bevestigd voor Bohemen, het Rijk en de erf-</line>
  <line type="personalia">landen 12 jan. 1683) von Kaunitz, heer van Austerlitz, Hungarisch Brod,</line>
  <line type="personalia">Mährisch Pruss en Gross-Ortenau, Keizerlijk raad en kamerheer; bijzitter</line>
  <line type="personalia">bij het landrecht in Mähren (1683); geheimraad; kwam als Keizerlijk af-</line>
  <line type="personalia">gezant naar Beieren in verband met een alliantiegarantie aldaar aan 21 dec.</line>
  <line type="hoofd">1682 en zond zijn laatste bericht 7 mei 1686; ontving als afgezant naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland geloofsbrieven voor de Palts in verband met interventie voor de</line>
  <line type="loopbaan">Palts in Engeland 3 nov. 1686 en zijn recredentiaal 7 dec. 1686; kwam in</line>
  <line type="loopbaan">Engeland aan 25 jan. 1687 en had zijn laatste audiëntie 18 aug.; ontving</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven voor Mainz 14 nov., kwam als afgezant naar Beieren in ver-</line>
  <line type="loopbaan">band met het kiezen van de coadjutor van Keulen daar aan 25 nov. en zond</line>
  <line type="loopbaan">Montfort, weduwe van Franciscus Anselmus graaf von Schönborn, heer in Heus-</line>
  <line type="loopbaan">senstam, Wolfsthal en Reicheisberg, geheimraad en generaal der cavalerie in</line>
  <line type="loopbaan">Keizerlijke dienst.</line>
  <line type="loopbaan">294 Getuige: keizerin Maria Amilia (aartshertogin van Oostenrijk), weduwe van</line>
  <line type="loopbaan">keizer Karel VIL</line>
  <line type="paginahoofd">162                                                                   DUITSE RIJK</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste bericht 9 d e c , kwam in dezelfde rang in verband met dezelfde</line>
  <line type="loopbaan">zaak in de Palts aan 14 dec. en vertrok 16 d e c , kwam in dezelfde rang in</line>
  <line type="loopbaan">verband met dezelfde zaak in Keulen aan 19 d e c I687; zond een bericht als</line>
  <line type="loopbaan">afgezant naar de Palts in verband met hulptroepen 10 jan. 1688; kwam in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang in Beieren in verband met de oorlog tegen de Turken aan 3</line>
  <line type="loopbaan">april en en zond zijn laatste bericht 4 juni; kwam als afgezant naar Beieren</line>
  <line type="loopbaan">in verband met de keuze van de aartsbisschop van Keulen aldaar aan 29 juni</line>
  <line type="loopbaan">en te Keulen 7 juli, zond van daar zijn laatste bericht 20 sept.; kwam als</line>
  <line type="loopbaan">afgezant naar Beieren in verband met subsidies en de Spaanse Nederlanden</line>
  <line type="loopbaan">aldaar aan 9 nov. 1688, zond zijn laatste bericht van daar 22 mei 1689;</line>
  <line type="loopbaan">kwam als plenipotentiaris bij het Haagse congres daar aan en zond zijn</line>
  <line type="loopbaan">eerste bericht 4 nov. 1694, had als zodanig audiëntie in Beieren in verband</line>
  <line type="loopbaan">met de wedertoelating van de Boheemse keurstem 30 maart 1695 en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">vóór april; tekende als vertegenwoordiger van Lotharingen een verbond met</line>
  <line type="loopbaan">de Republiek 9 aug.; ontving instructie voor Beieren in verband met de ne-</line>
  <line type="loopbaan">gende keurstem 21 sept., had zijn laatste audiëntie 10 d e c ; zond als afgezant</line>
  <line type="loopbaan">naar Keulen in verband met deze zelfde zaak een bericht 21 d e c 1695; zond</line>
  <line type="loopbaan">een bericht vanuit Beieren 9 maart 1697; bood tezamen met Johann Frie-</line>
  <line type="loopbaan">drich des H.R. Rijks Freiherr von Seilern, Heinrich Johann Franz des H.R.</line>
  <line type="loopbaan">Rijksgraaf von Straetman, nr. 125, en Franz Rudolf von der Halden zu Neid-</line>
  <line type="loopbaan">burg des H.R. Rijks Freiherr von Trazberg zijn geloofsbrieven aan als pleni-</line>
  <line type="loopbaan">potentiaris naar de vredehandel te Rijswijk 9 mei 1697, waar het verdrag 30</line>
  <line type="loopbaan">okt. getekend werd, woonde in 1697 in de Poten bij de vrouwe van</line>
  <line type="loopbaan">Noordwijk; ontving geloofsbrieven als afgezant naar Mainz 15 okt., zijn</line>
  <line type="loopbaan">recredentiaal te 's-Gravenhage 25 nov. 1697 en te Mainz 22 dec. 1697; rijks-</line>
  <line type="loopbaan">vicekanselier, en van Maria Eleonore des H.R. Rijksgravin von Sternberg;</line>
  <line type="loopbaan">trouwde 2e N.N..</line>
  <line type="loopbaan">Europäische Stammtafeln III, 30; Kneschke VI, 618.</line>
  <line type="hoofd">1741-1782 extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris van</line>
  <line type="loopbaan">de Oostenrijkse monarchie 1741, van de Keizer 1745</line>
</lemma>
