<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="665" corpus="bl" name="Soranzo" givenname="Giovanni" beginjaar="1627" eindjaar="1629" functie="ambassadeur" category="Venetië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0676.html">
  <line type="loopbaan">665. Giovanni Soranzo, geb. Venetië 12 sept. 1600, werd in okt.</line>
  <line type="hoofd">1626 benoemd tot ambassadeur naar de Republiek, werd bij</line>
  <line type="loopbaan">de Hoornbrug ontvangen door prins Frederik Hendrik en te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage door zes gedeputeerden1569, werd 17 aug. 1628</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot ambassadeur naar Engeland, ontving bij zijn</line>
  <line type="loopbaan">afscheid een keten van ruim £ 3000 en het recht zijn wapen</line>
  <line type="loopbaan">te vierendelen met dat der Staten Generaal, vertrok 25 juni</line>
  <line type="loopbaan">1629; kwam in Engeland aan 6 juli en bood zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 15 juli, werd benoemd tot ambassadeur naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk 20 aug. 1631, nam afscheid 1 febr. 1632 en zond</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste bericht uit Engeland 12 maart; landde te Bou-</line>
  <line type="loopbaan">logne 30 maart, had zijn eerste audiëntie 13 april, vertrok</line>
  <line type="loopbaan">wegens ongesteldheid 23 dec. 1633; werd verkozen tot or-</line>
  <line type="loopbaan">dinaris ambassadeur naar Duitsland (de Keizer?) 13 jan.</line>
  <line type="hoofd">1639 en benoemd tot bailo naar de Porte 29 juni 16441570,</line>
  <line type="loopbaan">werd in 1645 in arrest gehouden gedurende een Turkse aan-</line>
  <line type="loopbaan">val op Kreta, werd ter dood veroordeeld na de inname van</line>
  <line type="loopbaan">Canea, welk vonnis daarna verzacht werd tot gevangenisstraf</line>
  <line type="loopbaan">en vervolgens tot huisarrest tot 1650, vertrok 11 juni 1650;</line>
  <line type="loopbaan">senator (1657); verzette zich tegen de wedertoelating van de</line>
  <line type="loopbaan">Jezuïeten in Venetië, f in 1655.</line>
  <line type="hoofd">1569 Res. 4 jan. 1627.</line>
  <line type="hoofd">1570 Bittner-Gross geeft als datum van aanbieding van zijn geloofsbrieven 8 febr.</line>
  <line type="loopbaan">1643.</line>
  <line type="loopbaan">677</line>
  <line type="personalia">Zoon van Lorenzo Soranzo, ridder, senator, en N. di Andrea Dolf in.</line>
  <line type="personalia">E. A. Cicogna, Delle iscrizioni veneziane, 1827, vol. II, 90; Relazioni di am-</line>
  <line type="personalia">basciatori veneti al Senato, ed. L. Firpo, Torino, 1965, XXVI; N. Barozzi e</line>
  <line type="personalia">G. Berchet, Le relazioni degli stati europei letti al Senato dagli ambasciatori</line>
  <line type="personalia">veneti nel sec. XVII, Venezia, 1860, s. II, vol. II, 281-284.</line>
  <line type="hoofd">1629-1631 ambassadeur</line>
</lemma>
