<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="686" corpus="bl" name="Adams" givenname="John Quincy" beginjaar="1794" eindjaar="1797" functie="minister resident" category="Verenigde Staten van Noord-Amerika" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0693.html">
  <line type="loopbaan">686. John Quincy Adams, geb. Braintree (Mass.) 11 juli 1767, ver-</line>
  <line type="loopbaan">gezelde zijn vader naar Frankrijk 1780, waar hij te Parijs</line>
  <line type="loopbaan">schoolging; jur. student te Leiden 10 jan. 1781 en te Amster-</line>
  <line type="loopbaan">dam; secretaris van Francis Dana, de minister van de Vere-</line>
  <line type="loopbaan">nigde Staten te St. Petersburg, 1781 tot 1783; student aan</line>
  <line type="loopbaan">Harvard University 1787; advocaat te Newportburg; kwam</line>
  <line type="loopbaan">hier te lande aan 16 okt. 1794, bood zijn geloofsbrieven als</line>
  <line type="loopbaan">minister resident aan 7 nov. 1794 en had zijn laatste au-</line>
  <line type="loopbaan">diëntie 20 juni 1797, woonde 1795 tot 1797 op de Fluwelen</line>
  <line type="loopbaan">Burgwal; had in dezelfde hoedanigheid zijn eerste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">in Pruissen 5 dec. 1797 en zijn laatste 5 mei 1801, vertrok van</line>
  <line type="loopbaan">daar 17 juni 1801; lid van de senaat van Massachusetts en</line>
  <line type="paginahoofd">694                                                      VERENIGDE STATEN</line>
  <line type="loopbaan">lid van het Congres; had zijn eerste audiëntie als minister</line>
  <line type="loopbaan">plenipotentiaris in Rusland 5 nov. 1809, ontving zijn brieven</line>
  <line type="loopbaan">van rappel 25 febr. 1811, maar vertrok pas 28 april 1814;</line>
  <line type="loopbaan">had zijn eerste audiëntie als extraordinaris envoyé en mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister plenipotentiaris in Groot-Brittannië 8 juni 1815 en</line>
  <line type="loopbaan">zijn laatste 14 mei 1817; secretaris van staat 1817 en daarna</line>
  <line type="loopbaan">president van de Verenigde Staten 4 maart 1825 tot 3 maart</line>
  <line type="loopbaan">1829; afgevaardigde naar het Congres te Washington 1830 tot</line>
  <line type="loopbaan">1848, t Washington D.C. 23 febr. 1848, begr. Quincy (Mass.).</line>
  <line type="personalia">Zoon van John Adams, nr. 684, en Abigail Smith; trouwde Londen 26 juli</line>
  <line type="hoofd">1797 Louisa Catharine Johnson, geb. in 1775, f in 1852, dochter van Joshua</line>
  <line type="loopbaan">Johnson, consul van de Verenigde Staten te Londen.</line>
  <line type="loopbaan">In 1796 werden de zaken waargenomen door Bourne, zie</line>
  <line type="loopbaan">onder Amsterdam.</line>
  <line type="hoofd">1797-1801 minister resident</line>
</lemma>
