<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="71" corpus="bl" name="Wilkes" givenname="Thomas" beginjaar="1586" eindjaar="1587" functie="lid van de Raad van State" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0058.html">
  <line type="loopbaan">71. Sir Thomas Wilkes, (Frans) ridder (1592), geb. in Sussex(?)</line>
  <line type="loopbaan">omstr. 1545, reisde naar Frankrijk, Duitsland en Italië 1564</line>
  <line type="loopbaan">tot 1572, ,probationer'-lid van All Souls' (Oxford) 1572, B.A.</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1573; secretaris van Dr. Valentine Dale, de ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar Frankrijk, 19 maart 1573; ontving in april 1574 instruc-</line>
  <line type="loopbaan">tie om de hulp van de koningin vast te leggen voor de zaak</line>
  <line type="loopbaan">van Hendrik koning van Navarre en de hertog van Alençon,</line>
  <line type="loopbaan">welke laatste de onderhandelingen aan koningin Catharina</line>
  <line type="loopbaan">de Medici verried, waarna hij zonder de tussenkomst van de</line>
  <line type="loopbaan">koning van Navarre gearresteerd zou zijn, moest Frankrijk</line>
  <line type="loopbaan">verlaten; werd opnieuw gezonden in aug. en wist tijdens een</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie bij de koningin te Lyon 7 sept, toestemming te</line>
  <line type="loopbaan">verkrijgen in Frankrijk te blijven, werd gerappelleerd in</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1575; ontving geloofsbrieven en instructie voor een mis-</line>
  <line type="loopbaan">sie naar de Paltsgraaf om deze te bewegen een leger naar</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk te zenden tot steun van de Hugenoten 16 febr.,</line>
  <line type="loopbaan">keerde in april terug; was in aug. opnieuw te Heidelberg om</line>
  <line type="loopbaan">het leger te vergezellen, legde eerst de plannen nog in</line>
  <line type="loopbaan">persoon aan Elizabeth voor en vergezelde daarna het leger</line>
  <line type="loopbaan">tot de vrede in juni 1576 tussen Catharina en de Hugenoten</line>
  <line type="loopbaan">gesloten werd; keerde terug naar Engeland; beëdigd als één</line>
  <line type="loopbaan">van de vier klerken van de P.C. 18 juli; drukker van de</line>
  <line type="loopbaan">105 Zie noot 102.</line>
  <line type="paginahoofd">60                                                   GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="hoofd">1587-1589 lid van de Raad van State</line>
  <line type="loopbaan">Sir Henry Killigrew, nr. 70.</line>
  <line type="hoofd">1587 lid van de Raad van State</line>
</lemma>
