<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="41" corpus="bl" name="Tonnelier de Breteuil" givenname="Louis-Charles-Auguste" intraposition="le" beginjaar="1768" eindjaar="1769" functie="ambassadeur" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0030.html">
  <line type="loopbaan">41. Louis-Charles-Auguste le Tonnelier, baron van Preuilly en</line>
  <line type="loopbaan">Breteuil, eerste baron van Touraine, heer van Azay-le-Feron,</line>
  <line type="loopbaan">geb. k. Azay 7 maart 1730, officier bij de gendarmerie; eerste</line>
  <line type="loopbaan">cornet van de lichte cavalerie van Bourgondië 1758; kolonel</line>
  <line type="loopbaan">der cavalerie 9 juni 1759; brigadier 20 april 1768, ridder in</line>
  <line type="loopbaan">de ordes 26 mei 1776; ,maréchal de camp' 1 maart 1780;</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot minister plenipotentiaris naar keur-Keulen,</line>
  <line type="loopbaan">bood hij zijn geloofsbrieven aan 24 aug. 1758 en vertrok 7</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1759; in dezelfde rang benoemd naar Rusland, kwam hij</line>
  <line type="loopbaan">62 Getuigen: Wilhelmus van Brekelencam en Anna Gertrudis van der Linden.</line>
  <line type="loopbaan">63 Getuigen: Anna Gertrudis van der Linden en Wilhelmus van Brekelencam.</line>
  <line type="loopbaan">64 Getuigen: Mare Marie marquis de Bombelies, Dlle. David de la Vergne de Saint</line>
  <line type="loopbaan">Hilaire, gerepresenteerd door Dame Anne Gertrude van der Linden, weduwe van</line>
  <line type="loopbaan">Guillaume van Brekelencam, advocaat voor het Hof van Holland.</line>
  <line type="loopbaan">31</line>
  <line type="loopbaan">daar aan 30 juni 1760 en vertrok 19 mei 1763; voorgesteld</line>
  <line type="loopbaan">aan de koning 1763; benoemd tot ambassadeur naar Zweden</line>
  <line type="loopbaan">14 juli 1763, kwam hij daar aan 6 dec. 1763, had zijn eerste</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie 19 dec. en zijn laatste 25 april 1767; in dezelfde</line>
  <line type="loopbaan">rang benoemd naar de Republiek in juni 1767, bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 21 sept. 1768, vertrok 2 nov. 1769 en bood</line>
  <line type="loopbaan">schriftelijk zijn brieven van rappel aan 13 juni 1770, woonde</line>
  <line type="loopbaan">in 1768 en 1769 op de Prinsessegracht tegenover de Koe-</line>
  <line type="loopbaan">kamp; benoemd tot extraordinaris ambassadeur naar de</line>
  <line type="loopbaan">Beide Sicilien, had hij zijn eerste audiëntie 2/3 juli 1772 en</line>
  <line type="loopbaan">vertrok 17 juni 1774 met verlof, maar keerde niet terug; in</line>
  <line type="loopbaan">dezelfde rang benoemd naar de Keizer, bood hij zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 19 febr. 1775, was afwezig met verlof van okt.</line>
  <line type="hoofd">1776 tot 9 april 1777, als plenipotentiaris op het congres te</line>
  <line type="loopbaan">Teschen 8 maart 1779, kwam te Teschen aan 10 maart, te-</line>
  <line type="loopbaan">kende het verdrag 13 mei en keerde naar Wenen terug 17</line>
  <line type="loopbaan">mei, was afwezig met verlof van aug. 1779 tot 25 mei 1780 en</line>
  <line type="loopbaan">van mei 1781 tot nov. 1781, zond zijn laatste bericht 9 april</line>
  <line type="loopbaan">1783, vertrok met verlof, keerde niet terug en ontving zijn</line>
  <line type="loopbaan">recredentiaal 30 aug. 1783; gouverneur van Gerbeaux; mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister en secretaris van staat 27 juli 1783; emigreerde in</line>
  <line type="loopbaan">1789, t Parijs 2 nov. 1807, begr. Bévilliers.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Charles-Auguste le Tonnelier de Breteuil, baron de Preuilly, eerste</line>
  <line type="personalia">baron van Touraine, heer van Azay-le-Feron, Fombaudry, Tournon, kapi-</line>
  <line type="personalia">tein der cavalerie in het regiment de Lorges 1725, en van Marie-(Anne)-</line>
  <line type="personalia">Françoise Goujon de Gasville; trouwde 24 of 14 jan. 1752 Philiberte-Jérôme</line>
  <line type="personalia">Parat de Montgeron, geb. Parijs 12 nov. 1737, f Stockholm 14 of 13 maart</line>
  <line type="personalia">1765, dochter van Jérôme-Louis Parat de Montgeron, ontvanger-generaal</line>
  <line type="personalia">der financiën van Lotharingen en Barrois 27 sept. 1737, en Marie-Antoinette</line>
  <line type="personalia">Dumas.</line>
  <line type="personalia">De la Chenaye-Desbois 19, 37; A.N.F. 1883, 375; N.U.F. 13, 368.</line>
  <line type="personalia">Legatiesecretaris was Louis-François-Berton               du Prat, nr.</line>
  <line type="personalia">42.</line>
  <line type="personalia">1769-? secretaris van legatie</line>
</lemma>
