<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="610" corpus="bl" name="Melo e Castro" givenname="Martinho" intraposition="de" beginjaar="1753" eindjaar="1756" functie="extraordinaris envoyé" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0629.html">
  <line type="loopbaan">610. M irtinho de Melo e Castro1413, geb Lissabon 11 nov. 1716,</line>
  <line type="loopbaan">:.'óiemd voor de geestelijke stand, student in de philosophie</line>
  <line type="loopbaan">lEvora, baccalaureus aldaar; student in het kerkelijke recht</line>
  <line type="loopbaan">i\i Coimbra, baccalaureus aldaar; kanunnik bij de patriar-</line>
  <line type="loopbaan">chale zetel; verliet de geestelijke stand; benoemd tot ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris envoyé naar de Republiek in 1751, bood hij zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 26 okt. 1753, vertrok naar Londen in sept.</line>
  <line type="loopbaan">17551479, waarna zijn brieven van rappel door zijn secretaris,</line>
  <line type="loopbaan">die de zaken tijdens zijn afwezigheid waarnam, 5 juli 1756</line>
  <line type="loopbaan">werden aangeboden, woonde 1753 tot 17551480 in de Lange</line>
  <line type="loopbaan">Houtstraat; benoemd tot extraordinaris envoyé naar Groot-</line>
  <line type="loopbaan">Brittannië, bood hij zijn geloofsbrieven aan 3 juni 1756, te-</line>
  <line type="loopbaan">kende als extraordinaris envoyé en minister plenipotentiaris</line>
  <line type="loopbaan">13 okt. 1762 de toetreding van Portugal tot het vredesverdrag</line>
  <line type="loopbaan">van Fontainebleau met Frankrijk en 10 febr. 1763 met Span-</line>
  <line type="loopbaan">je, ontving zijn recredentiaal in Frankrijk 30 maart 1763;</line>
  <line type="loopbaan">bood 11 jan. 1764 zijn geloofsbrieven als minister plenipo-</line>
  <line type="loopbaan">tentiaris in Groot-Brittannië aan en ontving zijn recreden-</line>
  <line type="loopbaan">tiaal 20 jan. 1770; secretaris van staat van overzeese zaken</line>
  <line type="loopbaan">van koning Dom José 12 juli 1770 en daarna van koningin</line>
  <line type="loopbaan">Dona Maria I, f 24 maart 1795.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Francisco de Melo e Castro van de condes das Galveias, gouver-</line>
  <line type="personalia">neur van Mazagäo, en van Maria Joaquina Xavier da Silva.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. IV, 998; Braamcamp I, 7 1 ; Caetano 310.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was in 1775 Josephus Asso              .</line>
</lemma>
