<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="589" corpus="bl" name="Mendonça Furtado" givenname="Tristão" intraposition="de" beginjaar="1641" eindjaar="1641" functie="extraordinaris ambassadeur" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0616.html">
  <line type="loopbaan">589. Tristäo de Mendonça Furtado, één van de samenzweerders</line>
  <line type="loopbaan">van de revolutie van 1640; na de uitroeping van koning Joäo</line>
  <line type="loopbaan">/Kuitgekozen tot extraordinaris ambassadeur naar de Repu-</line>
  <line type="loopbaan">bliek, vertrok uit Lissabon 8 febr. 1641, moest wegens storm</line>
  <line type="loopbaan">te Plymouth binnenlopen en vervolgde zijn reis naar de Re-</line>
  <line type="loopbaan">publiek, geëscorteerd door vier Staatse oorlogsschepen,</line>
  <line type="loopbaan">kwam hier te lande aan met een gevolg van 60 personen,</line>
  <line type="loopbaan">werd 9 april 1641 bij de Hoornbrug ontvangen door prins</line>
  <line type="loopbaan">Willem1462, logeerde in de Doelen, sloot 12 juni een tractaat</line>
  <line type="loopbaan">betreffende wapenstilstand gedurende tien jaren, wederzijdse</line>
  <line type="loopbaan">hulp tegen Spanje, wederzijdse vrije scheepvaart en handel,</line>
  <line type="loopbaan">behalve op Brazilië enz., ontving bij zijn afscheid een zil-</line>
  <line type="loopbaan">veren servies ter waarde van ƒ 6000, vertrok 2 sept, met 22</line>
  <line type="loopbaan">oorlogsschepen en achttien koopvaardijschepen met aan</line>
  <line type="loopbaan">boord een regiment cavalerie, een regiment dragonders en</line>
  <line type="hoofd">1461 Res van die datum.</line>
  <line type="hoofd">1462 Res. 9 april 1641.</line>
  <line type="loopbaan">617</line>
  <line type="loopbaan">200 Portugese soldaten, gevlucht uit de Spaanse legers, kwam</line>
  <line type="loopbaan">16 sept. 1641 te Lissabon aan; ontving kort daarna bevel over</line>
  <line type="loopbaan">een eskader ter verdediging van Terceira, dat 7 jan. 1642</line>
  <line type="loopbaan">uitvoer om samen met de vloot van de Hollandse admiraal</line>
  <line type="loopbaan">Gysels de Spaanse vloot in Indië op te zoeken, f (verdronken)</line>
  <line type="loopbaan">tijdens een storm Albufeire (Algarve) 7 jan. 1642, toen hij -</line>
  <line type="loopbaan">weinig heldhaftig - met een sloep zijn schip had verlaten, dat</line>
  <line type="loopbaan">later met de bemanning veilig in de haven van Lissabon</line>
  <line type="loopbaan">terugkeerde.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Pedro de Mendonça,       gouverneur van Chaul.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. IV, 1033.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris was Antonio de Soma Tavares; „handels-</line>
  <line type="personalia">raden" waren Guilherme Rosen, een tot Portugees genatu-</line>
  <line type="personalia">raliseerde Nederlander, en Joäo Nunes de Santarem, bei-</line>
  <line type="personalia">den kooplieden.</line>
  <line type="hoofd">1642-1644 extraordinaris ambassadeur</line>
</lemma>
