<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="27" corpus="bl" name="Châteauneuf" givenname="Pierre-Antoine" intraposition="de Castagnères de" beginjaar="1713" eindjaar="1718" functie="ambassadeur, extraordinaris ambassadeur 1716" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0021.html">
  <line type="loopbaan">27. Pierre-Antoine de Castagnères marquis de Châteauneuf, geb.</line>
  <line type="loopbaan">in Savoye in 1644, genaturaliseerd in Frankrijk 1675; eerste</line>
  <line type="loopbaan">president van de senaat van Chambéry; had zijn eerste audi-</line>
  <line type="loopbaan">ëntie als ambassadeur in Turkije 14 okt. 1689 en vertrok 7</line>
  <line type="loopbaan">febr. 1700; raad in het parlement van Parijs 1697; bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan als extraordinaris ambassadeur in Por-</line>
  <line type="loopbaan">tugal 18 sept. 1703 en zond zijn laatste bericht 18 febr. 1704;</line>
  <line type="loopbaan">had zijn eerste audiëntie als chargé de mission in Spanje in</line>
  <line type="loopbaan">verband met het terugroepen van Mme. des Ursins 31 maart</line>
  <line type="hoofd">1704 en zijn laatste 17 aug. 1704; kwam als ambassadeur</line>
  <line type="loopbaan">naar de Republiek hier te lande aan 18 sept. 1713, bood zijn</line>
  <line type="loopbaan">geloofsbrieven aan 22 sept., hield zijn intrede en had zijn</line>
  <line type="loopbaan">LI*                                                              FRANKRIJK</line>
  <line type="loopbaan">audiëntie 17 jan. 1714, ontving tezamen met Guillaume abbé,</line>
  <line type="loopbaan">later kardinaal Dubois 19 nov. 1716 geloofsbrieven als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur, tekende te 's-Gravenhage 4 jan.</line>
  <line type="hoofd">1717 een verbond met Groot-Brittannië tot het in stand hou-</line>
  <line type="loopbaan">den van de vrede van Utrecht, ontving instructie 5 jan. 1717</line>
  <line type="loopbaan">en tekende te Amsterdam 4 aug. 1717 een verbond met</line>
  <line type="loopbaan">Rusland en Pruissen en bood zijn brieven van rappel aan 18</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1718, woonde in 1715 en 1718 op de Prinsessegracht</line>
  <line type="loopbaan">tegenover de Koekamp en ontving in jan. 1715 toestemming</line>
  <line type="loopbaan">van de rekenkamer van Holland om in de Koekamp een</line>
  <line type="loopbaan">ijskelder te bouwen ; lid van de Raad van State en ,prévot des</line>
  <line type="loopbaan">marchands' van Parijs 1720, f m 1728.</line>
  <line type="loopbaan">Saint-Simon, Mémoires, éd. de la Pléiade, VII, 1961, 705; Relatie van de</line>
  <line type="loopbaan">aancomste, verwelcominge, intreede, defroyeringe en audiëntie van den</line>
  <line type="loopbaan">Heere Marquiz de Chateauneuf, ambassadeur van Vrancrijk (1713).</line>
  <line type="loopbaan">Tot zijn personeel behoorde Joseph, domestiek, f (aang.)</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage 19 maart 1715.</line>
  <line type="hoofd">1718-1720 ambassadeur</line>
</lemma>
