<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="619" corpus="bl" name="Araújo e Azevedo" givenname="Antonio" intraposition="d'" beginjaar="1790" eindjaar="1802" functie="extraordinaris envoyé" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0634.html">
  <line type="loopbaan">619. Antonio d'Araûjo e Azevedo 1° conde da Barca (17 dec. 1815),</line>
  <line type="loopbaan">geb. Ponte de Lima 14 mei 1754, student te Porto en Coimbra</line>
  <line type="loopbaan">en opnieuw te Porto; trok zich terug te Ponte de Lima, waar</line>
  <line type="loopbaan">hij zich met landbouw en in het bijzonder de moerbeiteelt</line>
  <line type="loopbaan">bezighield; vestigde zich daarna te Lissabon en werd in 1787</line>
  <line type="loopbaan">benoemd tot extraordinaris envoyé naar de Republiek, reisde</line>
  <line type="loopbaan">in 1789 via Engeland en Parijs naar de Republiek, waar hij</line>
  <line type="loopbaan">9 aug. 1790 zijn geloofsbrieven aanbood, ontving in 1796 de</line>
  <line type="loopbaan">opdracht een vredestractaat met Frankrijk te sluiten, en 26</line>
  <line type="loopbaan">april 1797 order om Frankrijk binnen een etmaal te verlaten,</line>
  <line type="loopbaan">keerde terug naar Nederland en wordt vanaf 1 juli 1797 op-</line>
  <line type="loopbaan">nieuw als envoyé in Frankrijk vermeld om de onder-</line>
  <line type="loopbaan">handelingen voort te zetten, die 10 aug. 1797 tot een vre-</line>
  <line type="loopbaan">destractaat leidden, maar dat na twee maanden door het Di-</line>
  <line type="loopbaan">rectoire werd opgezegd, werd gevangen genomen 31 dec.</line>
  <line type="hoofd">1797 en verbleef tot 28 febr. 1798 in de Temple, waarna hij</line>
  <line type="loopbaan">naar Nederland terugkeerde, verliet 's-Gravenhage in dec.</line>
  <line type="hoofd">1798 voor een reis naar Duitsland en Engeland en keerde in</line>
  <line type="hoofd">1801 naar Portugal terug, woonde 1790 tot 1797 in de Lange</line>
  <line type="loopbaan">Houtstraat; voerde in 1801 besprekingen te Lorient met</line>
  <line type="loopbaan">Frankrijk over de vrede, die leidden tot het tractaat van Ba-</line>
  <line type="loopbaan">dajoz, vertrok in dec. 1801 als minister plenipotentiaris naar</line>
  <line type="loopbaan">Rusland, reisde via Engeland naar Nederland, waar hij 12</line>
  <line type="loopbaan">aug. 1802 zijn brieven van rappel aanbood, Denemarken en</line>
  <line type="loopbaan">Zweden en bood zijn geloofsbrieven te St. Petersburg aan 19</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1802, vertrok van daar 23 jan. 1804; minister en se-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris van staat van buitenlandse zaken en oorlog 1804;</line>
  <line type="loopbaan">week in nov. 1807 naar Brazilië uit; staatsraad; eerste mi-</line>
  <line type="loopbaan">nister 1814 en minister van buitenlandse zaken; stichtte de</line>
  <line type="loopbaan">Academie van schone kunsten; grootkruis in de Ordes van</line>
  <line type="loopbaan">Christus en van de Toren en het zwaard, van Isabella de</line>
  <line type="loopbaan">Katholieke en van het Legioen van Eer; lid van de Ko-</line>
  <line type="loopbaan">ninklijke academie van wetenschappen, f Rio de Janeiro 21</line>
  <line type="loopbaan">juni 1817.</line>
  <line type="hoofd">1495 Getuigen: Antonius Anna Emanuel (de Campos Silva) en Catharina Brigitta</line>
  <line type="loopbaan">Maria (de Campos Silva), broer en zuster.</line>
  <line type="hoofd">1496 Getuigen: Antonius Anna de Campos Silva en Catharina Brigitta Maria de</line>
  <line type="loopbaan">Campos Silva.</line>
  <line type="loopbaan">PORTUGESE KAPEL                                                          635</line>
  <line type="personalia">Zoon van Antonio Pereira Pinto de Araûjo e Azevedo, heer van het majoraat</line>
  <line type="personalia">Sa (Ponte do Lima) en van het huis Lage, en Marquesâ Francisca de Araûjo</line>
  <line type="personalia">e Azevedo.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. II, 112.</line>
  <line type="personalia">Secretaris was Francisco José Marca de Brito.</line>
</lemma>
