<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="104" corpus="bl" name="Whitworth" givenname="Charles" beginjaar="1717" eindjaar="1721" functie="extraordinaris envoyé, minister plenipotentiaris 1717" category="Groot-Brittannië" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0096.html">
  <line type="loopbaan">104. Charles Whitworth baron Wiîhworth of Galway (Ierland, 9</line>
  <line type="loopbaan">jan. 1721), ged. Wilmslow 14 okt. 1675, student te Cambridge</line>
  <line type="loopbaan">21 juni 1694, B.A. 1700, ,fellow' van Trinity College 1700;</line>
  <line type="loopbaan">toegelaten tot Middle Temple 30 okt. 1694(7); secretaris van</line>
  <line type="loopbaan">George Stepney, nr. 98, te Berlijn 1699 en Regensburg 1701;</line>
  <line type="loopbaan">ontving geloofsbrieven als resident te Regensburg 25 april</line>
  <line type="loopbaan">1702, kwam daar aan 19 mei, ontving 27 aug. 1703 geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als chargé d'affaires te Wenen tijdens de afwezigheid</line>
  <line type="loopbaan">van Stepney, vertrok uit Regensburg 10 sept., kwam aan te</line>
  <line type="loopbaan">Wenen einde sept, of begin okt., nam de zaken waar vanaf</line>
  <line type="loopbaan">Stepney's vertrek 10 nov., bood zijn geloofsbrieven aan 13</line>
  <line type="loopbaan">dec, bleef de zaken te Regensburg ook behartigen, opnieuw</line>
  <line type="loopbaan">chargé d'affaires te Wenen gedurende een tweede af-</line>
  <line type="loopbaan">wezigheid van Stepney 11 sept, tot 12 nov. 1704, vertrok kort</line>
  <line type="loopbaan">na 21 nov.; had 1 okt. geloofsbrieven en 10 okt. instructie</line>
  <line type="loopbaan">ontvangen als envoyé naar Rusland, kwam te Moskou aan 11</line>
  <line type="loopbaan">maart 1705, ontving geloofsbrieven en instructie als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur 26 aug. 1709 in het bijzonder om</line>
  <line type="loopbaan">excuses te maken voor de beledigingen, de Russische ambas-</line>
  <line type="loopbaan">sadeur Matveev, nr. 530, te Londen aangedaan, vertrok naar</line>
  <line type="loopbaan">Engeland 4 april 1710, ontving instructie als extraordinaris</line>
  <line type="loopbaan">ambassadeur en plenipotentiaris in Rusland 1 maart 1711;</line>
  <line type="loopbaan">ontving geloofsbrieven in een bijzondere missie naar Pruis-</line>
  <line type="loopbaan">sen 29 april in verband met de Keizerskeuze, was te Berlijn</line>
  <line type="loopbaan">16 mei tot 11 juni; had geloofsbrieven ontvangen als ex-</line>
  <line type="loopbaan">traordinaris ambassadeur en plenipotentiaris naar de koning</line>
  <line type="loopbaan">174 Res. 23 febr. 1717.</line>
  <line type="paginahoofd">98                                                        GROOT-BRITTANNIË</line>
  <line type="loopbaan">Aken en vertrok definitief uit 's-Gravenhage 23 okt. 1721,</line>
  <line type="loopbaan">woonde daar 1718 en 1719 aan het Voorhout tegenover de</line>
  <line type="loopbaan">Kloosterkerk; keerde terug te Berlijn in nov. 1721 en vertrok</line>
  <line type="loopbaan">5 juni 1722, had tezamen met lord Polwarth 9 febr. 1722</line>
  <line type="loopbaan">volmacht als plenipotentiaris naar Frankrijk ontvangen,</line>
  <line type="loopbaan">waar hij in maart (?) aankwam en ontving een nieuwe vol-</line>
  <line type="loopbaan">macht als extraordinaris ambassadeur naar het congres te</line>
  <line type="loopbaan">Soissons 30 nov. 1723, tekende met lord Polworth 24 jan.</line>
  <line type="hoofd">1724 te Kamerijk een verdrag tot garantie van de Midden-</line>
  <line type="loopbaan">Italiaanse bezittingen; M.P. voor Newport (Isle of Wight)</line>
  <line type="hoofd">1722 tot f, t Soho 23 okt. begr. Westminster (abdij) 6 nov.</line>
  <line type="loopbaan">1725.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Richard Whitworth en Anne Mosley; trouwde (ondertr. 's-Graven-</line>
  <line type="personalia">hage 23 juni 1720) Madeleine Jacqueline de Sallengre, f Malles bij Pizzighet-</line>
  <line type="personalia">tone (Milaan) 16 dec. 1733, dochter van Alben Henri de Sallengre, heer van</line>
  <line type="personalia">Grifoort, ontvanger-generaal van Waals Vlaanderen; zij hertrouwde (on-</line>
  <line type="personalia">dertr. 's-Gravenhage 9 okt. 1729) François Marie de Viliers la Faye comte</line>
  <line type="personalia">de Vaulgrenant, Frans ambassadeur naar Sardinië, kwam hij daar aan 22</line>
  <line type="personalia">april 1732 en bood zijn brieven van rappel aan 9 mei 1734; benoemd tot</line>
  <line type="personalia">extraordinaris ambassadeur en plenipotentiaris in Spanje, had hij zijn eerste</line>
  <line type="personalia">audiëntie 25 sept. 1734 en zijn laatste 9 april 1738; benoemd tot minister</line>
  <line type="personalia">plenipotentiaris in Saksen, bood zijn geloofsbrieven aan 10 mei 1745 en had</line>
  <line type="personalia">zijn laatste audiëntie 1 febr. 1746; benoemd tot extraordinaris ambassadeur</line>
  <line type="personalia">in Spanje, had hij zijn eerste audiëntie 26 mei 1749 en zijn laatste 10 okt.</line>
  <line type="personalia">1752.</line>
  <line type="personalia">Compl. Peer. XII, II, 616.</line>
  <line type="personalia">Zijn secretaris in 1717 was Geo Harris.</line>
  <line type="personalia">Tot zijn personeel behoorde Tobias Ferrie, domestiek, f</line>
  <line type="personalia">(aang.) 's-Gravenhage 22 juni 1718.</line>
  <line type="hoofd">1717-1739 resident</line>
  <line type="loopbaan">Sir James (Jacques Teissinière) Dayrolle, nr. 97.</line>
  <line type="hoofd">1724-1728 extraordinaris envoyé en plenipotentiaris</line>
</lemma>
