<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="318" corpus="bl" name="Sinold" givenname="Ludwig Justus" beginjaar="1680" eindjaar="1688" functie="extraordinaris envoyé" category="Brunswijk-Lünenburg-Calenberg/Hannover" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0291.html">
  <line type="loopbaan">318. Ludwig Justus Sinold genannt Schütz (H.R. Rijksadel 22</line>
  <line type="loopbaan">maart 1674), adjudant-generaal; opperoorlogscommissaris;</line>
  <line type="loopbaan">bood als extraordinaris envoyé van Brunswijk-Lünenburg</line>
  <line type="loopbaan">(zonder nadere aanduiding) naar de Republiek zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 19 dec. 1680; bood als gezant in bijzondere mis-</line>
  <line type="loopbaan">sie van Brunswijk-Lünenburg-Celle naar Frankrijk zijn ge-</line>
  <line type="loopbaan">loofsbrieven aan 20-30 okt. 1682 en had zijn laatste audiëntie</line>
  <line type="loopbaan">24 nov.-4 dec. van dat jaar; had als extraordinaris envoyé van</line>
  <line type="loopbaan">Celle naar Engeland zijn eerste audiëntie 22 nov. 1683 en</line>
  <line type="loopbaan">ontving zijn recredentiaal 25 nov.-5 dec. van dat jaar; bood</line>
  <line type="loopbaan">als afgezant van Brunswij k-Wolf fenbüttel en -Celle naar de</line>
  <line type="loopbaan">681 Getuigen: Gillis de Lettre en juffr. Willemyne van Merode.</line>
  <line type="loopbaan">682 Getuigen: Lodewick Zigler en juffr. Hester Trachenberchs.</line>
  <line type="loopbaan">683 Getuigen: Joachim Camerarius, Isaacq Balde, jonkvr. Josina Schade en jonkvr.</line>
  <line type="loopbaan">Sibilla Carets.</line>
  <line type="loopbaan">684 Getuigen: Raphael Copes, Andries Boon, jonkvr. Anna Maria de Landas en</line>
  <line type="loopbaan">Justina Cnottners</line>
  <line type="loopbaan">685 Getuigen: Johannes Smits en Anna Maria Altingh.</line>
  <line type="paginahoofd">292                                                                 DUITSE RIJK</line>
  <line type="loopbaan">Keizer in verband met hulp tegen de Turken zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 11 okt. 1684 en ontving zijn recredentiaal 16 okt.</line>
  <line type="loopbaan">1684; bood opnieuw als gezant in bijzondere missie van Celle</line>
  <line type="loopbaan">naar Frankrijk zijn geloofsbrieven aan 20-30 jan. 1687 en</line>
  <line type="loopbaan">zond zijn laatste bericht 7-17 april 1687; ontving geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven als gezant in bijzondere missie van Wolffenbüttel</line>
  <line type="loopbaan">naar Brandenburg in verband met onderhandelingen over</line>
  <line type="loopbaan">een verbond en doortocht van troepen 2-12 aug. 1688 en van</line>
  <line type="loopbaan">Celle in verband met doortocht van troepen 6-16 aug., ont-</line>
  <line type="loopbaan">ving zijn recredentiaal voor beide 25 aug. 1688; ontving zijn</line>
  <line type="loopbaan">recredentiaal te 's-Gravenhage 22 dec. 1688; zond zijn eerste</line>
  <line type="loopbaan">bericht als extraordinaris envoyé van Wolffenbüttel naar En-</line>
  <line type="loopbaan">geland 9-19 april 1689, had aldaar zijn eerste audiëntie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé van Calenberg 24 april-4 mei en van</line>
  <line type="loopbaan">Celle 6 mei 1689, had zijn laatste audiëntie voor Calenberg</line>
  <line type="loopbaan">10 juni en voor Celle 11 juni en zond zijn laatste bericht</line>
  <line type="loopbaan">voor Wolffenbüttel 23 juni 1690; had zijn eerste audiëntie als</line>
  <line type="loopbaan">extraordinaris envoyé van Celle naar Engeland 25 nov. 1690,</line>
  <line type="loopbaan">welke functie hij bleef uitoefenen tot 28 aug. 1705; zond ook</line>
  <line type="loopbaan">berichten als extraordinaris envoyé van Calenberg aldaar se-</line>
  <line type="loopbaan">dert jan. 1693; ontving volmacht van Celle tot het sluiten</line>
  <line type="loopbaan">van een verbond met Engeland 10 sept. 1700 en tekende dit</line>
  <line type="loopbaan">4 nov. 1700, f in febr. 1710.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Prof. Dr. jur. Johann Helwig Sinold genannt Schütz (H.R. Rijksa-</line>
  <line type="personalia">del 22 maart 1674), vergezelde zijn vader naar de Rijksdag te Regensburg</line>
  <line type="hoofd">1641 en de vredehandel in Westfalen; vergezelde daarna landgraaf Ludwig</line>
  <line type="loopbaan">VI van Hessen-Kassel op diens reis door Duitsland, Italië, Denemarken en</line>
  <line type="loopbaan">Zweden; hoogleraar in het staatsrecht te Giessen; Hessen-Kassels regerings-</line>
  <line type="loopbaan">raad; rijkshofraad 1655, 1658; bood als afgezant van de Keizer naar de</line>
  <line type="loopbaan">keurvorst van Brandenburg in verband met de keurcapitulatie zijn geloofs-</line>
  <line type="loopbaan">brieven aan 1 juli 1658 en ontving zijn recredentiaal 7 sept. 1658; ging over</line>
  <line type="loopbaan">in dienst van de hertog van Brunswijk-Lünenburg-Celle, werd benoemd tot</line>
  <line type="loopbaan">kanselier in 1669 en nam deze benoeming aan 1670; tekende als afgezant</line>
  <line type="loopbaan">naar Brunswijk-Wolffenbüttel een defensief verbond 22 sept. 1672; was te-</line>
  <line type="loopbaan">zamen met Busso von Münchhausen als gezant aanwezig op de geal-</line>
  <line type="loopbaan">lieerdendag te Brunswijk 18 april 1673 en tekende de vernieuwing van het</line>
  <line type="loopbaan">defensieve verbond met Brunswijk-Wolffenbüttel 25 aug. 1673, en van Anna</line>
  <line type="loopbaan">Barbara Fabricius.</line>
  <line type="loopbaan">A.D.B. 34, 399.</line>
  <line type="loopbaan">(1683-1704) agent</line>
</lemma>
