<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="614" corpus="bl" name="Vasques Alvares da Cunha" givenname="José" beginjaar="1766" eindjaar="1776" functie="minister" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0630.html">
  <line type="loopbaan">614. José Vasques Alvares da Cunha 2° conde da Cunha (2 juli</line>
  <line type="loopbaan">1791), 20° heer van Cunha en Tâbua, geb. 19 maart 1734,</line>
  <line type="loopbaan">14de oppervoorsnijder van de koning; gouverneur en com-</line>
  <line type="loopbaan">mandeur van Santa Maria d'Almendra; ging in zeedienst;</line>
  <line type="loopbaan">diende zeven jaar op het eskader van Malta; kapitein-</line>
  <line type="loopbaan">luitenant ter zee; diende vervolgens onder zijn half-broeder</line>
  <line type="loopbaan">Dom Luis da Cunha, nr. 605, verbleef zes jaar te Parijs,</line>
  <line type="loopbaan">ontving geloofsbrieven in bijzondere missie ter com-</line>
  <line type="loopbaan">plimentering van Joseph II met diens verkiezing tot Keizer</line>
  <line type="loopbaan">13 aug. 1764; bood zijn geloofsbrieven als minister in de</line>
  <line type="loopbaan">Republiek aan 18 maart 1766, wordt vóór 2 april 1771 ver-</line>
  <line type="loopbaan">meld als minister plenipotentiaris bij de Keizer, maar heeft</line>
  <line type="loopbaan">631</line>
  <line type="loopbaan">Wenen niet bereikt, bood zijn brieven van rappel hier te</line>
  <line type="loopbaan">lande aan 19 sept. 1776, woonde in 1774 en 1775 in de Lange</line>
  <line type="loopbaan">Houtstraat, f 1 dec. 1812.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Dom Pedro Alvares da Cunha, heer van Cunha, Tâbua en Ougue-</line>
  <line type="personalia">la, zie onder nr. 605, en diens tweede echtgenote Dona Maria Teresa de</line>
  <line type="personalia">Meneses; trouwde Ie in 1760 zijn nicht Dona Maria de Meneses, vrouwe van</line>
  <line type="personalia">Aguas Belas en van het majoraat Tibau, geb. 26 sept. 1738, f in 1775, dochter</line>
  <line type="personalia">van António de Sodré Pereira, heer van Âguas Belas en van het majoraat</line>
  <line type="personalia">Tibau, kamerjonker, ,maréchal de camp', gouverneur van stad en kasteel S.</line>
  <line type="personalia">Filipe in Setubal, en van Dona Teresa Heliodora de Meneses (zuster van nr.</line>
  <line type="personalia">614); trouwde 2e in 1792 zijn nicht Dona Maria do Carmo de Meneses e</line>
  <line type="personalia">Silva, geb. 28 juni 1770, f 19 juni 1828, dochter van Dom António Maria de</line>
  <line type="personalia">Meneses e Silva, heer van de Huizen Lavre en Flor da Murta en van de</line>
  <line type="personalia">majoraten Soure, Ponte de Sôr, kamerjonker, en van Dona Ana Joaquina</line>
  <line type="personalia">Policena de Meneses.</line>
  <line type="personalia">Hij had elf wettige kinderen en bij zekere Rose een zoon:</line>
  <line type="personalia">1. Louis Joseph Pierre Marie (Vasques da Cunha?), geb. 22 juli 1767, ged.</line>
  <line type="personalia">'s-Gravenhage (Port. kap.) 3 dec. 17751482.</line>
  <line type="personalia">Hij had bij zekere Maria een dochter:</line>
  <line type="personalia">2. Josephina (Vasques da Cunha?), ged. 's-Gravenhage (Port. kap.) 23 mei</line>
  <line type="personalia">1772'483.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. II, 1261.</line>
  <line type="personalia">In 1773l4X4 waren zijn bedienden:</line>
  <line type="personalia">Franciscus Banholomeus le Maire en diens echtgenote Ma-</line>
  <line type="personalia">ria Juliana Latour.</line>
  <line type="personalia">\111-YI19 extraordinaris envoyé</line>
</lemma>
