<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="599" corpus="bl" name="Mendonça Côrte Real" givenname="Diogo" intraposition="de" beginjaar="1691" eindjaar="1694" functie="extraordinaris envoyé" category="Portugal" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0623.html">
  <line type="loopbaan">599. Dr. Diogo de Mendonça Corte Real, heer van Torre da Palma</line>
  <line type="loopbaan">en van de majoraten te Tavira en Corte Real, geb. Tavira 17</line>
  <line type="loopbaan">juni 1658, student te Coimbra, promoveerde aldaar in het</line>
  <line type="loopbaan">kanonieke recht, ,conducta' van het kanonieke recht 1686 en</line>
  <line type="loopbaan">het burgerlijke recht 1687; werkzaam in rechterlijke func-</line>
  <line type="loopbaan">ties; werd in jan. 1691 benoemd tot extraordinaris envoyé</line>
  <line type="loopbaan">naar de Republiek, vertrok 3 maart, leed schipbreuk op de</line>
  <line type="loopbaan">kust van Engeland 14 april en reisde via Londen naar 's-Gra-</line>
  <line type="loopbaan">venhage, waar hij 30 mei zijn eerste audiëntie had, sloot 22</line>
  <line type="loopbaan">mei 1692 een tractaat met de Staten Generaal betreffende</line>
  <line type="loopbaan">schadevergoeding voor genomen schepen tegen zout uit Setu-</line>
  <line type="loopbaan">bal en 27 nov. 1693 betreffende een betaling van 11.000 cru-</line>
  <line type="loopbaan">zados aan de erfgenamen van V. Donker en G. Wit, welke</line>
  <line type="loopbaan">beide tractaten 19 febr. 1694 door de Staten Generaal gerati-</line>
  <line type="loopbaan">ficeerd werden, had 18 febr. 1694 zijn laatste audiëntie; was</line>
  <line type="loopbaan">einde 1693 benoemd tot extraordinaris envoyé naar Spanje,</line>
  <line type="loopbaan">kwam in mei 1694 te Madrid aan en vertrok in 1703; se-</line>
  <line type="loopbaan">cretaris ,das mercês e do expediente' van koning Dom Pedro</line>
  <line type="loopbaan">112 april 1704; secretaris van staat; administreerde de troe-</line>
  <line type="loopbaan">penwervingen en de versterkingen voor de oorlog; secretaris</line>
  <line type="loopbaan">van staat van koning Dom Joäo V april 1707; leidde vanuit</line>
  <line type="loopbaan">Lissabon de Portugese ambassade bij de vredehandel te</line>
  <line type="loopbaan">Utrecht; lid van de Koninklijke academie van geschiedenis 8</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1720; commandeur van Santa Luzia de Trancoso en</line>
  <line type="loopbaan">Santa Maria de Moreiras van de Orde van Christus, t Bem-</line>
  <line type="loopbaan">fica 9 mei 1736.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Diogo de Mendonça Corte Real en Jerónima de Lacerda; trouwde</line>
  <line type="personalia">19 okt. 1718 Dona Theresa de Noronha, dochter van Dom Antonio d'Al-</line>
  <line type="personalia">meida 2° conde de Avintes en Dona Maria Antónia de Bourbon van de</line>
  <line type="personalia">condes dos Arcos, en weduwe van Dom Alvaro da Silveira e Albuquerque,</line>
  <line type="personalia">commandeur van Santa Maria de Sortelha en S. Martinho de Lardelo van</line>
  <line type="personalia">de Orde van Christus; kolonel van het regiment de Cascaes en gouverneur</line>
  <line type="personalia">van de provincie Rio de Janeiro.</line>
  <line type="personalia">Dice. hist. IV, 1034; Caetano 265 1472 ; Cartas do Conde de Tarouca 27.</line>
  <line type="hoofd">1472 Waar aan zijn echtgenote Dom Alvaro da Silveira e Albuquerque tot vader</line>
  <line type="loopbaan">wordt gegeven en Dona Thereza de Borbon tot moeder.</line>
  <line type="paginahoofd">624                                                                 PORTUGAL</line>
</lemma>
