<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lemma schuttenr="46" corpus="bl" name="Baussay" givenname="Elie" intraposition="de" beginjaar="1779" eindjaar="1794" functie="agent" category="Frankrijk" url="http://resources.huygens.knaw.nl/retroapp/service_schutte/service_schutte/schutte_1/html/schutte_buitenlandsevertegenwoordigersinnederland_0034.html">
  <line type="loopbaan">46. Elie de Baussay, geb. Amsterdam 13 mei, ged. aldaar (Nieuwe</line>
  <line type="loopbaan">Walenk.) 17 mei 170866, lidmaat Waalse gemeente te Amster-</line>
  <line type="loopbaan">dam, komende van Rotterdam, 10 juni 1727; burger van</line>
  <line type="loopbaan">Amsterdam 12 dec. 1730; koopman aldaar (1730, 1744); lid-</line>
  <line type="loopbaan">maat Waalse gemeente te 's-Gravenhage 1754; raad en agent</line>
  <line type="hoofd">1756 van de keurvorst van Trier; vroeg in 1757 om de betrek-</line>
  <line type="loopbaan">king van minister van de Republiek in Portugal67; werd 15</line>
  <line type="loopbaan">dec. 1761 bevorderd tot resident van de keurvorst van Trier,</line>
  <line type="loopbaan">wordt sedert 1775 vermeld als chargé d'affaires; agent van de</line>
  <line type="loopbaan">koning van Frankrijk 1779; woonde 1733 in de Vijzelstraat,</line>
  <line type="hoofd">1738 in de Anthoniesbreestraat bij de Snoekjessteeg te Am-</line>
  <line type="loopbaan">sterdam, 1756 tot 1774 aan de Houtzijde van het Voorhout te</line>
  <line type="loopbaan">'s-Gravenhage, 1775 tot 1779 op de Nieuwe Haven over de</line>
  <line type="loopbaan">Houtmarkt, 1780 en 1781 in de Practizijnshoek op het Singel,</line>
  <line type="hoofd">1782 tot 1793 onder de Uilebomen bij de Bezuidenhoutseweg</line>
  <line type="loopbaan">aldaar, f 's-Gravenhage 8 jan., imp. bet. aldaar 10 jan. 1794.</line>
  <line type="personalia">Zoon van Elie de Baussay, zie onder Parma in voce Amsterdam, en Hen-</line>
  <line type="personalia">riette Moreau; trouwde Rotterdam 8 sept. 1733 Anna Maria Babault, geb.</line>
  <line type="personalia">Rotterdam 20 maart, ged. aldaar (Walenk.) 23 maart 1708, lidmate Waalse</line>
  <line type="personalia">gemeente te 's-Gravenhage 1754, f (imp. bet.) 's-Gravenhage 11 mei 1774,</line>
  <line type="personalia">dochter van Etienne Babault en Marianne de Benne.</line>
  <line type="personalia">Uit dit huwelijk:</line>
  <line type="personalia">1. Marianne de Baussay, geb. Amsterdam 21 sept., ged. aldaar (Walenk.) 23</line>
  <line type="personalia">66 Getuigen: Elie de Baussay en Anne Moreau.</line>
  <line type="personalia">67 Res. 6 okt. 1757.</line>
  <line type="personalia">35</line>
  <line type="personalia">sept. 173468, f (imp. bet.) Amsterdam 9 Jan., begr. aldaar (Walenk.) 11</line>
  <line type="personalia">jan. 1738.</line>
  <line type="personalia">2. Estienne Ehe de Baussay, geb. Amsterdam 18 aug., ged. aldaar (Walenk.)</line>
  <line type="personalia">21 aug. 173569, f (imp. bet.) Amsterdam 9 jan., begr. aldaar (Walenk.)</line>
  <line type="personalia">11 jan. 1738.</line>
  <line type="personalia">3. Joachim de Baussay, geb. Amsterdam 16 febr., ged. aldaar (Walenk.) 23</line>
  <line type="personalia">febr. 173770, f (imp. bet.) Amsterdam 10 jan., begr. aldaar (Walenk.) 11</line>
  <line type="personalia">jan. 1738.</line>
  <line type="personalia">4. Marianne de Baussay, geb. Amsterdam 15 juli, ged. aldaar (Walenk.) 27</line>
  <line type="personalia">juli 173871, t (imp. bet.) 's-Gravenhage 22 jan. 1781.</line>
</lemma>
